id,experiment_id,session_id,query_id,query_text,query_category,iteration,model_name,model_type,response_raw,sources_extracted,chain_of_thought,response_time_ms,timestamp,extra_metadata
618f7372-4072-4995-ba9a-983b60826f14,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,1,GPT-4o,llm,"Pour un week-end à Rome avec un budget de 500 euros, il est tout à fait possible de trouver de très bons hôtels, surtout si vous réservez à l'avance. Voici quelques suggestions d'hôtels qui combinent confort, emplacement central et bon rapport qualité-prix :

1. **Hotel Artemide**  
   - **Emplacement** : Via Nazionale, près de la gare Termini.
   - **Caractéristiques** : Cet hôtel 4 étoiles propose des chambres modernes et confortables, un spa et un restaurant sur le toit avec vue panoramique.
   - **Prix** : Souvent abordable en réservant à l'avance.

2. **Albergo del Senato**  
   - **Emplacement** : Près du Panthéon.
   - **Caractéristiques** : Un hôtel charmant avec un excellent emplacement, offrant des chambres élégantes et un service attentionné.
   - **Prix** : Peut être dans votre budget si vous réservez tôt.

3. **NH Collection Roma Palazzo Cinquecento**  
   - **Emplacement** : Près de la gare Termini.
   - **Caractéristiques** : Moderne avec un design élégant, cet hôtel dispose d'un jardin sur le toit et offre un petit-déjeuner copieux.
   - **Prix** : Les offres spéciales peuvent rendre cet hôtel accessible dans votre budget.

4. **Hotel Santa Maria**  
   - **Emplacement** : Trastevere.
   - **Caractéristiques** : Situé dans un quartier animé et pittoresque, cet hôtel propose des chambres confortables et un charmant jardin intérieur.
   - **Prix** : Souvent bien noté pour son rapport qualité-prix.

5. **Hotel Ponte Sisto**  
   - **Emplacement** : Près du Campo de' Fiori.
   - **Caractéristiques** : Un hôtel avec un beau jardin, central pour explorer les principaux sites touristiques à pied.
   - **Prix** : Peut être accessible avec un bon timing de réservation.

**Conseils supplémentaires** :
- **Réservez à l'avance** : Les prix peuvent fluctuer, surtout en haute saison touristique.
- **Consultez des sites de réservation** : Utilisez des plateformes comme Booking.com, Expedia, ou Hotels.com pour comparer les prix et lire les avis des clients.
- **Envisagez les hôtels-boutiques** : Ils offrent souvent un charme unique et des prix compétitifs.

En combinant ces stratégies, vous devriez pouvoir profiter d'un séjour agréable à Rome sans dépasser votre budget.",[],,9480,2025-07-21 13:58:05.273894,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 523, ""prompt_tokens"": 28, ""total_tokens"": 551, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
27b3a680-82e0-458b-a51c-97e64e478154,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,1,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.624559,
    ""formattedSearchTime"": ""0.62"",
    ""totalResults"": ""86800"",
    ""formattedTotalResults"": ""86,800""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il <b>pour</b> partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
      ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 25, 2025 <b>...</b> Le <b>budget pour</b> partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l&#39;analyse de 3 <b>budgets</b> diff\u00e9rents <b>avec</b> vols, logement, repas,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/<b>budget</b>-voyage-new-york/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamCeyliane"",
            ""nickname"": ""TeamCeyliane""
          },
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamC\u00e9dric"",
            ""nickname"": ""TeamC\u00e9dric""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamDavid"",
            ""nickname"": ""TeamDavid""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Dani\u00e8le"",
            ""nickname"": ""Dani\u00e8le"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRuie0l1KSvpO3BegGVDQthZGbyD4uYzAQLaPSqybus6XEeKMSaJoGt05k6&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg"",
            ""article:published_time"": ""2024-01-23T07:50:29+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1042"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""tec-api-origin"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas, nourriture etc."",
            ""twitter:creator"": ""@bpvny"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""twitter:data1"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""twitter:data2"": ""23 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@bpvny"",
            ""article:modified_time"": ""2025-03-25T10:25:58+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x310.png"",
            ""tec-api-version"": ""v1"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
            ""og:image:height"": ""696"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:author"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/02/alex-profil.webp"",
            ""articlebody"": ""Cette question du budget pour partir en voyage \u00e0 New York revient tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement et je vous avoue que cela fait longtemps que j'avais envie de la traiter, mais je ne savais pas trop...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> pr\u00e9voir <b>pour</b> partir en voyage en Floride ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-floride.com"",
      ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""les billets <b>d</b>&#39;avion,; le logement (<b>h\u00f4tel</b>, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/<b>budget</b>-voyage-floride/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Val GIOVANNETTI"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Peggy"",
            ""nickname"": ""Peggy"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Fab"",
            ""nickname"": ""Fab"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Paul"",
            ""nickname"": ""Paul"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Yan"",
            ""nickname"": ""Yan"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRgp2vrYbcA2MdTJeANiEAKEBc6c7M4mNOEneBvOlm_ufQfprPhAFB3rCs&s"",
            ""width"": ""280"",
            ""height"": ""180""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-03-13T17:00:46+00:00"",
            ""og:image:width"": ""800"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""author"": ""St\u00e9phanie"",
            ""og:title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
            ""og:image:height"": ""516"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""La question du budget lors d'un s\u00e9jour en Floride est tr\u00e8s importante pour pr\u00e9parer son voyage afin de l'anticiper au maximum !"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvfl/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-12T20:03:47+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x310.png"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp"",
            ""articlebody"": ""Infos \u00e0 retenirLa question du budget revient souvent, et elle est essentielle pour organiser votre s\u00e9jour en Floride. Ce n'est pas toujours simple, car tout d\u00e9pend de vos envies, de votre...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 <b>Rome</b>"",
      ""link"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""displayLink"": ""coliseerome.com"",
      ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 <b>sur</b> plus de <b>500</b> commentaires <b>sur</b> Booking) &middot; Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique <b>hotel</b> &middot; Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 <b>\u20ac</b> par nuit &middot; Info&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://colisee<b>rome</b>.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Riccardo Benna"",
            ""photo"": ""https://secure.gravatar.com/avatar/28e6f1a48947e9cea91303aaf48b8c4dc616ce24162f1dc150b74346074ff5fb?s=96&d=mm&r=g""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcS35YveRWqUWB0cKN5GPzcqnr1yT4id58_4VG4-ivqc6-IECO9waGs9SXsH&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2025-04-04T15:11:07+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1480"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""theme-color"": ""var(--color-custom-highlight-background)"",
            ""og:site_name"": ""Colis\u00e9e de Rome"",
            ""skype_toolbar"": ""SKYPE_TOOLBAR_PARSER_COMPATIBLE"",
            ""author"": ""Riccardo Benna"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
            ""og:image:height"": ""987"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/04/fav-icon-colosseo-300x300.png"",
            ""og:description"": ""Vous pr\u00e9voyez un s\u00e9jour \u00e0 Rome avec vue sur le Colis\u00e9e? Trouvez ici l'h\u00f4tel id\u00e9al pour vos besoins>>>"",
            ""twitter:data1"": ""Riccardo Benna"",
            ""twitter:data2"": ""21 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-04-29T13:10:41+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/""
          }
        ],
        ""webpage"": [
          {
            ""maincontentofpage"": ""Les 10 meilleurs h\u00f4tels de Rome avec vue sur le Colis\u00e9eAcheter des billets Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous..."",
            ""text"": ""Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous \u00eates au bon endroit ! Dans ce guide, vous trouverez une s\u00e9lection des meilleurs...""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""htmlTitle"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""link"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""displayLink"": ""www.voyagespirates.fr"",
      ""snippet"": ""Id\u00e9al donc pour de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Id\u00e9al donc <b>pour</b> de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQB2GdIb-XKvXL2R2nRo6CcprbLHOnAAmvIjg2QhYtbIQPxeLfUTAeUwLw&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=564850309"",
            ""og:image:width"": ""3969"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""fo-verify"": ""e0ef161b-1c01-4028-9a3e-cb51012a0b5f"",
            ""og:site_name"": ""VoyagesPirates"",
            ""og:article:modified_time"": ""2025-06-04T15:36:39.002Z"",
            ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""twitter:creator"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:image:secure_url"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""twitter:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""wot-verification"": ""dd88a634cdc3cd87553e"",
            ""twitter:site"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:article:section"": ""Vacances"",
            ""fb:admins"": ""780366268663315"",
            ""alexaverifyid"": ""R6mwDMAiPaWqzbD6Rl1iU_0qf9I"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:alt"": ""Bulgaria, Europe"",
            ""twitter:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:image:height"": ""2649"",
            ""og:article:published_time"": ""2020-11-02T13:15:06.357Z"",
            ""fb:pages"": ""780366268663315"",
            ""fb:app_id"": ""425138760862879"",
            ""google_site_verification"": ""1OyxXo-atjcyS2IGd_txIqR98o4GUuZvKjRiZjyX2CY"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=5, interactive-widget=resizes-content"",
            ""twitter:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.tippingcanoe.urlaubspiraten""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."",
      ""htmlTitle"": ""O\u00f9 partir en <b>octobre</b> 2025 : Vacances pas cher en <b>octobre</b> ..."",
      ""link"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""displayLink"": ""www.fr.lastminute.com"",
      ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres."",
      ""htmlSnippet"": ""Vous voulez partir en vacances en <b>octobre</b> ? Que vous cherchiez le soleil ou l&#39;inspiration, r\u00e9servez maintenant <b>sur</b> lastminute.com les <b>meilleures</b> offres."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-<b>octobre</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQl22J0HzCCeApXEZO1azejmSZS-iT3DdI_u1KbSWmn36wgTURt4FZQTzU&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281"",
            ""theme-color"": ""#f2007d"",
            ""og:image:width"": ""5120"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:site_name"": ""lastminute.com"",
            ""apple-mobile-web-app-title"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--y0y6QQtD--/c_lfill,h_512,w_512/c_limit,h_96,w_96/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/Favicon/lm"",
            ""twitter:creator"": ""@lastminute_fr"",
            ""og:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""twitter:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/image/upload/s--m8CleVCV--/c_limit,h_999999,w_1024/q_auto:eco/f_auto,q_auto:best/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/lastminutecom/1200x1200_lm"",
            ""msapplication-tap-highlight"": ""no"",
            ""twitter:site"": ""@lastminute_fr"",
            ""application-name"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#f2007d"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:image:height"": ""3413"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1, user-scalable=yes"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 <b>\u20ac</b>/nuit - KAYAK"",
      ""link"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""displayLink"": ""www.kayak.fr"",
      ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline."",
      ""htmlSnippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois <b>pour trouver</b> des <b>h\u00f4tels</b> \u00e0 New York, New York. Booking.com. <b>Hotels</b>.com. Expedia. Priceline."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT2QVqLUKTx8UjtMa6fMfX-PHYYGgNfOEk2M6PkLX5MigyTqVHv_EBxuquT&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""r9-rendered"": ""Wed, 16 Jul 2025 13:49:35 GMT"",
            ""seo-cache"": ""true"",
            ""og:image"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""KAYAK"",
            ""seop"": ""15830"",
            ""og:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""twitter:creator"": ""@KAYAK"",
            ""kayak_page"": ""hotel,static-city-hotels,city"",
            ""twitter:site"": ""@KAYAK"",
            ""r9-built"": ""20250716.060040"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""r9-build-number"": ""43"",
            ""msvalidate.01"": ""F474AA342B64B17CDE53F5C5D4C07C7A"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""r9-version"": ""R776c"",
            ""kayak_seo_splitxp"": ""seo-city-hotels-footer-blackout=enabled,seo-kayak-city-hotel-header-with-large-cover-image-redesign=enabled,seo-hotels-shared-ui-form=disabled,seo-kayak-hotels-deals-of-the-day=disabled,seo-kayak-city-hotels-order-deals-by-providers-and-stars=disabled,seo-city-hotels-expert-content-redesign=enabled"",
            ""fb:pages"": ""90811893045"",
            ""tags"": ""t_faq,t_tips"",
            ""twitter:image:src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=440&height=220&crop=true"",
            ""insight-app-sec-validation"": ""af188ca0-1818-47ab-bc00-80a6b93a47d0"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""og:url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
            ""format-detection"": ""telephone=no""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"",
      ""htmlTitle"": ""Vacances \u00e0 moins de <b>500 \u20ac</b> par personne | easyJet holidays"",
      ""link"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""displayLink"": ""www.easyjet.com"",
      ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Si vous avez un <b>budget</b> en t\u00eate <b>pour</b> vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-<b>500</b>-euro"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRdYufn_laTQpKH5g89m9zWMzYMWddT6P-AzDQdlfalREezZwYMcF_KtFk&s"",
            ""width"": ""272"",
            ""height"": ""185""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""next-head-count"": ""24"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no, user-scalable=yes"",
            ""og:title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500\u00a0\u20ac par personne | easyJet holidays"",
            ""og:url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
            ""og:description"": ""D\u00e9couvrez nos s\u00e9jours pas chers \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne. Avec easyJet holidays vous b\u00e9n\u00e9ficiez des vols, de l'h\u00f4tel et des bagages inclus."",
            ""trackingcategory"": ""Promo""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.easyjet.com/holidays/_next/image?url=https%3A%2F%2Fejh-web-prod-images.s3-eu-west-1.amazonaws.com%2FGRCF0059_Damia_Hotel%2FMedium%2FGRCF0059_02.png&w=3840&q=75""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il pr\u00e9voir <b>pour</b> voyager dans l&#39;Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com"",
      ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Je ne <b>trouve</b> que des tarifs sup \u00e0 <b>500\u20ac</b>. Je pars en mai 2020. Merci <b>d</b>&#39;avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles <b>avec</b> mon fianc\u00e9 fin <b>octobre</b> 2019 <b>pour</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/<b>budget</b>-voyage-ouest-..."",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Carole"",
            ""nickname"": ""Carole"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Laure"",
            ""nickname"": ""Laure"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          },
          {
            ""fn"": ""Mel"",
            ""nickname"": ""Mel"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""MEL"",
            ""nickname"": ""MEL"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0XO-HNaWf_bZKe-f65HSkoj18__ZrNuOIQ3aqaVlrhd8X_kYIlrtaU8v2&s"",
            ""width"": ""284"",
            ""height"": ""177""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png"",
            ""article:published_time"": ""2025-06-06T10:39:04+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1600"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Quels sont les postes de d\u00e9pense et budget \u00e0 pr\u00e9voir pour partir sereinement en road trip dans l'Ouest am\u00e9ricain ?"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvoa/"",
            ""twitter:data1"": ""Manon"",
            ""twitter:data2"": ""31 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-06-27T10:15:27+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x310.png"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Manon"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain ? - Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""og:image:height"": ""1000"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-150x150.png"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp"",
            ""articlebody"": ""Les infos \u00e0 retenir Les deux cl\u00e9s pour optimiser votre budget pour un voyage dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain : anticiper et comparer. En adoptant ces bons r\u00e9flexes, vous mettrez toutes les chances...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""htmlTitle"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""link"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""displayLink"": ""staygenerator.com"",
      ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel."",
      ""htmlSnippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led <b>hotel</b> in Gr\u00e0cia District. If you need <b>a</b> place to stay in Barcelona, book <b>a</b> room at the Generator Hostel."",
      ""formattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""pagemap"": {
        ""offer"": [
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""219""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""91""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""78""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""68""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""70""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""99""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""125""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""18""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""16""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0L-dcwoPDp4ZOpz6yazR3Wmw2FM8Tuv3glVtX43pERTE-vTYyVT6H68I&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""product"": [
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""name"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""Live the luxe life with the best room in the house.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""name"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""Expect royal treatment. Live like a king.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""name"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""Putting the WIN back in twin.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""name"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""The perfect space for two travellers on tour.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""name"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""name"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""No boys allowed! This one's for girls.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""name"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""p:domain_verify"": ""bbaa5ff5ccdcbb2d1fc8e84b29cdde78"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#000000"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black"",
            ""viewport"": ""width=device-width, user-scalable=1, viewport-fit=cover"",
            ""msvalidate.01"": ""58D9BFCB636102A2145AD844DB881368"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""msapplication-tileimage"": ""/mstile-144x144.png"",
            ""msapplication-navbutton-color"": ""#000000""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520""
          }
        ],
        ""hproduct"": [
          {
            ""fn"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""- Balcony with panoramic city view - 1 king bed - 1 queen bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""- Private balcony - 1 king bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""- Bigger rooms - 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""- 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""- 2 bunks \u2013 4 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""- 3 bunks \u2013 6 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""- 4 bunks \u2013 8 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied - Towels available at reception for a small fee"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 2 bunks \u2013 4 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 4 bunks \u2013 8 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Week</b>-<b>end</b> et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
      ""link"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"",
      ""displayLink"": ""www.weekendesk.fr"",
      ""snippet"": ""... trouver une offre \u00e0 prix cass\u00e9 pour un h\u00f4tel de luxe avec spa. Avec qui partir en week-end pas cher avec un petit budget ? Un week-end en amoureux pas cher."",
      ""htmlSnippet"": ""... <b>trouver</b> une offre \u00e0 prix cass\u00e9 <b>pour</b> un <b>h\u00f4tel</b> de luxe <b>avec</b> spa. <b>Avec</b> qui partir en <b>week</b>-<b>end</b> pas cher <b>avec</b> un petit <b>budget</b> ? Un <b>week</b>-<b>end</b> en amoureux pas cher."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.<b>weekend</b>esk.fr/idee-<b>week-end</b>-sejour/13co/pas-cher"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRXgdQJ4FzRVvZPA3KCFHwH0yDyd-_su9LQnZ3MghUBWIIRnqLwvt0YOC4&s"",
            ""width"": ""531"",
            ""height"": ""95""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/f_auto,q_auto/w_70,h_70/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""og:site_name"": ""Weekendesk.fr"",
            ""og:title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/c_fill,g_auto,q_auto,h_150,w_310/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""google"": ""notranslate"",
            ""og:description"": ""Profitez-vite toutes nos meilleures offres et bons plans pour un week-end pas cher \u00e0 moins de 2h de chez vous ! Petit-d\u00e9jeuners & activit\u00e9s inclus."",
            ""fb:pages"": ""143221039050968"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/f_auto,q_auto/w_150,h_150/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""twitter:image"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg"",
            ""next-head-count"": ""27"",
            ""fb:app_id"": ""304743986227581"",
            ""twitter:image:alt"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""viewport"": ""initial-scale=1.0, width=device-width"",
            ""twitter:description"": ""Profitez-vite toutes nos meilleures offres et bons plans pour un week-end pas cher \u00e0 moins de 2h de chez vous ! Petit-d\u00e9jeuners & activit\u00e9s inclus."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"", ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"", ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"", ""url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"", ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"", ""url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"", ""snippet"": ""Id\u00e9al donc pour de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."", ""url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"", ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"", ""url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"", ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"", ""url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"", ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"", ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."", ""url"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"", ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"", ""url"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"", ""snippet"": ""... trouver une offre \u00e0 prix cass\u00e9 pour un h\u00f4tel de luxe avec spa. Avec qui partir en week-end pas cher avec un petit budget ? Un week-end en amoureux pas cher.""}]",,696,2025-07-21 13:58:05.975521,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.624559, ""formattedSearchTime"": ""0.62"", ""totalResults"": ""86800"", ""formattedTotalResults"": ""86,800"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.""}}"
91559273-23ee-46b5-b5fd-34c96ee5ce14,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,1,GPT-4o,llm,"Les transformeurs sont une architecture de réseau neuronal qui a révolutionné le traitement du langage naturel (NLP) et a été introduite dans l'article ""Attention is All You Need"" par Vaswani et al. en 2017. Voici les concepts clés qui expliquent leur fonctionnement :

1. **Attention** : Au cœur des transformeurs se trouve le mécanisme d'attention, spécifiquement l'attention multi-tête (multi-head attention). L'idée est de permettre au modèle de se concentrer sur différentes parties de la séquence d'entrée lorsqu'il génère une sortie. Chaque ""tête"" d'attention apprend à prêter attention à différents aspects ou relations dans les données.

2. **Encodage et Décodage** : Un modèle transformeur est généralement composé de deux parties principales : l'encodeur et le décodeur. L'encodeur prend la séquence d'entrée et produit une représentation intermédiaire, tandis que le décodeur utilise cette représentation pour générer la séquence de sortie.

3. **Self-Attention** : Dans l'encodeur, chaque mot de la séquence d'entrée est comparé à tous les autres mots pour déterminer quels mots sont importants pour en comprendre le contexte. Cela se fait à travers des scores d'attention, qui sont calculés en multipliant les vecteurs de requête (query), de clé (key) et de valeur (value) dérivés des mots de la séquence.

4. **Position Encoding** : Contrairement aux réseaux récurrents, les transformeurs n'ont pas de structure intrinsèque pour capturer l'ordre séquentiel des données. Pour pallier cela, des vecteurs d'encodage de position sont ajoutés aux embeddings de mots pour donner au modèle des informations sur la position relative des mots dans la séquence.

5. **Feed-Forward Networks** : Après l'étape d'attention, les transformeurs utilisent des réseaux neuronaux entièrement connectés (feed-forward networks) pour transformer les données à chaque couche.

6. **Normalisation et Résidualité** : Chaque sous-couche (comme l'attention et les réseaux feed-forward) est suivie d'une normalisation de couche (layer normalization) et d'une connexion résiduelle (residual connection), ce qui facilite l'apprentissage et la stabilisation du modèle.

7. **Empilement de Couches** : Les transformeurs sont constitués de plusieurs couches d'encodeurs et de décodeurs empilées les unes sur les autres, permettant d'apprendre des représentations de plus haut niveau à chaque couche.

Dans le cas de modèles comme GPT (Generative Pre-trained Transformer), seul le décodeur est utilisé pour générer du texte. GPT est pré-entraîné sur une large quantité de données textuelles pour apprendre les structures du langage, puis affiné pour des tâches spécifiques de génération de texte. Cette approche permet à GPT de générer du texte cohérent et contextuellement pertinent en réponse à une large gamme de requêtes.",[],,12933,2025-07-21 13:58:23.920077,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 619, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 641, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
ff1d913e-10ff-4f86-a8fd-914e91c1f17f,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,1,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.373199,
    ""formattedSearchTime"": ""0.37"",
    ""totalResults"": ""4550"",
    ""formattedTotalResults"": ""4,550""
  },
  ""spelling"": {
    ""correctedQuery"": ""Explique le fonctionnement des transformateurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
    ""htmlCorrectedQuery"": ""Explique le fonctionnement des <b><i>transformateurs</i></b> dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce que le <b>mod\u00e8le GPT</b> - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Bien qu&#39;il soit exact de d\u00e9crire les <b>mod\u00e8les GPT comme</b> de l&#39;intelligence ... <b>fonction</b> de leur compr\u00e9hension du <b>langage</b>. Pour ce faire, les <b>mod\u00e8les GPT</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/<b>gpt</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""D\u00e9couvrez ce que sont les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT), comment et pourquoi sont-ils utilis\u00e9s par les entreprises, et comment les utiliser avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."",
      ""htmlTitle"": ""Introduction \u00e0 l&#39;utilisation des <b>transformers</b> avec Hugging Face | by ..."",
      ""link"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
      ""displayLink"": ""sebastien-sime.medium.com"",
      ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Aug 13, 2023 <b>...</b> Ils sont \u00e0 la base des <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large <b>Language</b> Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-des-transform..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-<b>des</b>-transform..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSgQmq7hKmwWrxSaMD3eazr_Y4QZSh8pwQrBCBUvFLzpJtp6l_5rDVUB6TE&s"",
            ""width"": ""242"",
            ""height"": ""208""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=828256236, app-argument=/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931, affiliate-data=pt=698524&ct=smart_app_banner&mt=8"",
            ""og:image"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""twitter:app:url:iphone"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""article:published_time"": ""2023-08-16T12:03:13.046Z"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Medium"",
            ""al:android:package"": ""com.medium.reader"",
            ""twitter:label1"": ""Reading time"",
            ""twitter:app:id:iphone"": ""828256236"",
            ""title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face | by Sebastien Sime | Medium"",
            ""al:ios:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""og:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""al:ios:app_store_id"": ""828256236"",
            ""twitter:data1"": ""16 min read"",
            ""twitter:site"": ""@Medium"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:ios:app_name"": ""Medium"",
            ""author"": ""Sebastien Sime"",
            ""og:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:web:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""article:author"": ""https://sebastien-sime.medium.com"",
            ""twitter:image:src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""al:android:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""referrer"": ""unsafe-url"",
            ""fb:app_id"": ""542599432471018"",
            ""viewport"": ""width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1,maximum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""og:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""twitter:app:name:iphone"": ""Medium"",
            ""al:android:app_name"": ""Medium""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."",
      ""htmlTitle"": ""Que sont les transformateurs ? - <b>Explication</b> des transformateurs ..."",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""En traitant les segments d&#39;ADN <b>comme</b> une s\u00e9quence similaire au <b>langage</b> ... Les <b>mod\u00e8les GPT</b> utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""Qu'est-ce que transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle\u00a0? Comment et pourquoi les entreprises utilisent transformateurs en intelligence artificielle, et comment utiliser transformateurs en intelligence artificielle avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""htmlTitle"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""link"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""displayLink"": ""generationia.flint.media"",
      ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 23, 2024 <b>...</b> Les grands <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) <b>comme</b> ... L&#39;<b>explication</b> du <b>fonctionnement</b> global d&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>langage</b> et des <b>transformeurs</b> est bien&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSTgIneumHbMqSbr_RyQaMyDB-JpL2O88sHMrgYyg4ujEpe2vjuBsmK8tt6&s"",
            ""width"": ""300"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""og:image:alt"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Ge\u0301ne\u0301ration IA"",
            ""twitter:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
            ""author"": ""G\u00e9n\u00e9ration IA"",
            ""og:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""og:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""fb:app_id"": ""1932054120322754"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""htmlTitle"": ""LSTM, <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Le traitement du <b>langage</b> naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural <b>language</b> processing\u201d) est un domaine de l&#39;intelligence artificielle dans&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-princip..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-<b>gpt</b>-bert-guide-<b>des</b>-princip..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSo2rlBTKQ2rbLWpB7U5_-uh7iYLeJADtlQnEtcQtJev_8VIZNd4-P8kVI&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1920"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""og:image:height"": ""1280"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""twitter:data1"": ""15 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:34+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"",
      ""htmlTitle"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones <b>Transformers</b> - La revue IA"",
      ""link"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""displayLink"": ""larevueia.fr"",
      ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 4, 2023 <b>...</b> ... <b>langage</b>, avec des <b>mod\u00e8les</b> de r\u00e9f\u00e9rences <b>comme</b> BERT ou <b>GPT</b>. Dans cet ... Le <b>mod\u00e8le</b> utilise le m\u00e9canisme d&#39;attention pour attribuer des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTF86aeSyJbQExc7SMkWJiyYT0BOtxqh5P8h4_xPx8yVw922TY_qvd50IMe&s"",
            ""width"": ""269"",
            ""height"": ""188""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-23.02.13.png"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-02-04T22:03:41+00:00"",
            ""og:image:width"": ""962"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""La revue IA"",
            ""author"": ""Ilyes Talbi"",
            ""og:title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers"",
            ""og:image:height"": ""988"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""og:description"": ""Disclaimer, je ne vais pas parler la s\u00e9rie am\u00e9ricaine Transformers, m\u00eame si \u00e7a ressemble. A chaque nouvelle \u00e9volution en deep learning, on se dit toujours la m\u00eame chose, cette fois..."",
            ""twitter:creator"": ""@LarevueIA"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/Larevueia/"",
            ""twitter:data1"": ""Ilyes Talbi"",
            ""twitter:data2"": ""8 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@LarevueIA"",
            ""article:modified_time"": ""2023-02-04T22:03:44+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-22.57.14.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> est un type de <b>mod\u00e8le</b> d&#39;apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du <b>langage</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT_TJf-XHmazDo5oZUi72T2dZoPQ5Ygqe4Rl5169MC5EYm3ZjUCBldxQ7UK&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.web.1280.1280.jpeg"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""28 mars 2025"",
            ""dcterms.date"": ""2025-03-28T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d\u2019apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage naturel (NLP) et d\u2019autres t\u00e2ches de machine learning (ML)."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
            ""focusarea"": ""Cloud - Public Cloud Platform - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-2by1-xl.ts=1749577904505.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""htmlTitle"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du <b>langage</b> avec les <b>mod\u00e8les Transformers</b> ... <b>mod\u00e8les GPT</b> et BERT qui d\u00e9montrent l&#39;efficacit\u00e9 des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-le-trait..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-<b>le</b>-trait..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSjZc8d8ulFfplcW_O8Icnfkp1T_pGlWfCRFOaGrEoiNdiZc4RSZmqjf5Xf&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1170"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers"",
            ""og:image:height"": ""585"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""L'architecture Transformer remplace les cellules RNNs par des couches de Self-Attention et de mod\u00e8les Feed Forward, qui sont hautement parall\u00e9lisables et donc moins ch\u00e8res \u00e0 calculer. Avec l'encodage positionnel, les Transformers sont capables de capturer des d\u00e9pendances \u00e0 longue port\u00e9e avec des positions de jetons relatives vagues."",
            ""twitter:data1"": ""14 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:35+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>GPT</b> (<b>transformeur</b> g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Les <b>transformeurs</b> g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>) sont une famille de grands <b>Mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) bas\u00e9s sur une&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/<b>gpt</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTkH9fSxaiswyvTugEzeNHpPtB4aA3ap-2sl_NEwgS96HFdQpNsRLcEwFxP&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/gpt/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""18 septembre 2024"",
            ""dcterms.date"": ""2024-09-18T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) sont une famille de r\u00e9seaux neuronaux avanc\u00e9s con\u00e7us pour les t\u00e2ches de traitement automatique du langage naturel (NLP). Ces grands mod\u00e8les de langage (LLM) reposent sur une architecture transformatrice et sont soumis \u00e0 un pr\u00e9-entra\u00eenement non supervis\u00e9 sur de tr\u00e8s grands jeux de donn\u00e9es non \u00e9tiquet\u00e9s."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
            ""focusarea"": ""Data AI - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"",
      ""htmlTitle"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du <b>langage</b> naturel"",
      ""link"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"",
      ""displayLink"": ""www.nexa.fr"",
      ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""3 days ago <b>...</b> Les <b>Transformers</b>, des <b>mod\u00e8les</b> qui red\u00e9finissent l&#39;Intelligence Artificielle &middot; <b>Fonctionnement</b> d&#39;une architecture Transformer : un processus par&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-la..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-<b>dans</b>-<b>le</b>-traitement-du-<b>la</b>..."",
      ""pagemap"": {
        ""metatags"": [
          {
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"", ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."", ""url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"", ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"", ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."", ""url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"", ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"", ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"", ""url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"", ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"", ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"", ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"", ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"", ""url"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"", ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0...""}]",,431,2025-07-21 13:58:24.357276,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.373199, ""formattedSearchTime"": ""0.37"", ""totalResults"": ""4550"", ""formattedTotalResults"": ""4,550"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""}}"
627148c4-3df2-456b-9b49-6311c23a5498,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,1,GPT-4o,llm,"La grippe saisonnière est une infection virale causée par le virus de l'influenza. Elle se manifeste généralement par une série de symptômes qui peuvent varier en intensité. Voici les symptômes les plus courants :

1. **Fièvre** : Souvent soudaine et élevée.
2. **Toux** : Généralement sèche.
3. **Douleurs musculaires** : Notamment dans le dos, les bras et les jambes.
4. **Fatigue** : Sensation de fatigue intense et de faiblesse.
5. **Maux de tête** : Céphalées persistantes.
6. **Frissons** : Sensation de froid intense suivie de frissons.
7. **Congestion nasale** : Nez bouché ou qui coule.
8. **Maux de gorge** : Irritation ou douleur dans la gorge.
9. **Perte d'appétit** : Diminution de l'envie de manger.

Les traitements de la grippe saisonnière visent principalement à soulager les symptômes, car l'infection virale elle-même doit suivre son cours. Voici quelques approches courantes pour le traitement :

1. **Repos** : Il est essentiel de se reposer pour aider le corps à combattre l'infection.
2. **Hydratation** : Boire beaucoup de liquides comme de l'eau, des tisanes et des bouillons pour éviter la déshydratation.
3. **Médicaments en vente libre** : Les analgésiques comme le paracétamol ou l'ibuprofène peuvent aider à réduire la fièvre et les douleurs.
4. **Antiviraux** : Dans certains cas, surtout pour les personnes à risque élevé de complications, des médicaments antiviraux peuvent être prescrits par un médecin pour réduire la durée de la maladie.
5. **Humidificateurs** : Utiliser un humidificateur peut aider à soulager la congestion nasale et la toux.
6. **Gargarismes** : Des gargarismes à l'eau salée peuvent apaiser les maux de gorge.

Il est important de consulter un professionnel de la santé si les symptômes s'aggravent ou si vous appartenez à un groupe à risque élevé, comme les jeunes enfants, les personnes âgées ou celles ayant des conditions médicales sous-jacentes. De plus, la vaccination annuelle contre la grippe est recommandée pour réduire le risque de contracter le virus.",[],,10525,2025-07-21 13:58:39.898996,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 511, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 533, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
39bd0268-1b86-4f61-90bd-189cb31293ac,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,1,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.197106,
    ""formattedSearchTime"": ""0.20"",
    ""totalResults"": ""102000"",
    ""formattedTotalResults"": ""102,000""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b>, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""link"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""displayLink"": ""www.pasteur.fr"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes ? La grippe <b>est</b> une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus <b>influenza</b>, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT7ufKr5V5yg76-T4-y0W61q1TEhngY9oY6ATK_YY17C7v1_n8e5FICEdr4&s"",
            ""width"": ""372"",
            ""height"": ""135""
          }
        ],
        ""Item"": [
          {
            ""num_replies"": ""0"",
            ""title"": ""Grippe""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe"",
            ""article:published_time"": ""2015-10-06T11:10:40+02:00"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur"",
            ""og:image:url"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""twitter:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
            ""og:title"": ""Grippe"",
            ""og:updated_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""og:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""fb:pages"": ""492173710794876"",
            ""twitter:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""og:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""htmlTitle"": ""Le <b>traitement de la grippe</b> | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""link"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""displayLink"": ""www.ameli.fr"",
      ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""La <b>grippe saisonni\u00e8re est</b> une maladie virale. Le <b>traitement</b> soulage les <b>sympt\u00f4mes</b> grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux <b>est</b> r\u00e9serv\u00e9 aux personnes&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/<b>grippe</b>/traitement-<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQKprikOEhUeVsWplb__xJjhGthSNiK4E6RCtHXmcXowsBQxfJ6pN27OMs&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
            ""og:description"": ""Un traitement peut soulager les sympt\u00f4mes grippaux. La grippe peut \u00eatre pr\u00e9venue par les gestes barri\u00e8res et par la vaccination des personnes fragiles."",
            ""twitter:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe saisonni\u00e8re</b>"",
      ""link"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""displayLink"": ""www.who.int"",
      ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 28, 2025 <b>...</b> Environ un milliard de cas de <b>grippe saisonni\u00e8re sont</b> enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTzRsG2PkNHaRRcIqD-KU4h8-lUqVHub5Khl4DM3k1gPfbuZFvWRPBJQZc&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6"",
            ""theme-color"": ""#007eb4"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re, souvent appel\u00e9e simplement \u00ab grippe \u00bb, est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par des virus grippaux. Elle est courante partout dans le monde. La plupart des patients se r\u00e9tablissent sans traitement.""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) : <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>traitement</b> - Canada.ca"",
      ""link"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"",
      ""displayLink"": ""www.canada.ca"",
      ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 20, 2025 <b>...</b> ... <b>sympt\u00f4mes</b>. Il <b>est</b> particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui <b>sont</b> les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la <b>grippe</b>."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../grippe-influenza.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../<b>grippe</b>-influenza.html"",
      ""pagemap"": {
        ""WebPage"": [
          {
            ""breadcrumb"": ""Vous \u00eates ici : Canada.ca Sant\u00e9 Maladies et affections"",
            ""alternate"": ""Passer \u00e0 la version HTML simplifi\u00e9e""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""areaserved"": ""Canada"",
            ""dcterms.language"": ""fra"",
            ""dcterms.modified"": ""2025-01-20"",
            ""viewport"": ""width=device-width,initial-scale=1"",
            ""dcterms.spatial"": ""Canada"",
            ""dcterms.type"": ""\u00e9ducation et sensibilisation"",
            ""dcterms.title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""name"": ""Gouvernement du Canada"",
            ""dcterms.description"": ""Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""dcterms.subject"": ""Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9"",
            ""dcterms.issued"": ""2025-01-20"",
            ""fb:pages"": ""378967748836213, 160339344047502, 184605778338568, 237796269600506, 10860597051, 14498271095, 209857686718, 160504807323251, 111156792247197, 113429762015861, 502566449790031, 312292485564363, 1471831713076413, 22724568071, 17294463927, 1442463402719857, 247990812241506, 730097607131117, 1142481292546228, 1765602380419601, 131514060764735, 307780276294187, 427238637642566, 525934210910141, 1016214671785090, 192657607776229, 586856208161152, 1146080748799944, 408143085978521, 490290084411688, 163828286987751, 565688503775086, 460123390028, 318424514044, 632493333805962, 370233926766473, 173004244677, 1562729973959056, 362400293941960, 769857139754987, 167891083224996, 466882737009651, 126404198009505, 135409166525475, 664638680273646, 169011506491295, 217171551640146, 182842831756930, 1464645710444681, 218822426028, 218740415905, 123326971154939, 125058490980757, 1062292210514762, 1768389106741505, 310939332270090, 285960408117397, 985916134909087, 655533774808209, 1522633664630497, 686814348097821, 2307986770""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""link"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"",
      ""displayLink"": ""www.quebec.ca"",
      ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Oct 31, 2024 <b>...</b> Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe</b> et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l&#39;\u00e2ge et de l&#39;\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux <b>sympt\u00f4mes sont</b> les suivants&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../grippe...et.../grippe-influenza"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../<b>grippe</b>...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-influenza"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSDlxND_aX-Ne97hWXDq_nHSoxG5wpXC1FRFLElQYGObl5jdYpnVBgzLOc&s"",
            ""width"": ""311"",
            ""height"": ""162""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#da532c"",
            ""og:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""dc.description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
            ""msvalidate.01"": ""227484923738C2C47E0BD34049F13422"",
            ""og:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""groupid"": ""2"",
            ""og:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""twitter:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/7/3/csm_Twitter_Card_2024_FR_d6a82b39b4.png"",
            ""twitter:site"": ""@GouvQc"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""no"",
            ""og:url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> - <b>sympt\u00f4mes</b>, causes, <b>traitements</b> et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> Les syndromes grippaux <b>sont</b> dus \u00e0 divers virus. <b>Quels sont les sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe saisonni\u00e8re</b> ? femme gripp\u00e9e. Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la grippe&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, vaccin, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus <b>influenza sont</b> des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus <b>influenza</b> infectent l&#39;humain : A,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...et.../grippe/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...<b>et</b>.../<b>grippe</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSeZ9GMBibSGnyIKeKXxBXulGCBaDZkw75AMx1oJGnghhUOCv2sq6tScVE&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re ou \""grippe\"" est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par le virus influenza. En savoir plus ici sur les sympt\u00f4mes."",
            ""twitter:data1"": ""10 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-03T10:21:16+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/smush-webp/2024/10/grippe.png.webp""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""Comment soigne-t-on la <b>grippe</b> ? - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> <b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe saisonni\u00e8re</b> ?Le <b>traitement de la grippe</b> repose essentiellement sur le <b>traitement</b> des <b>sympt\u00f4mes</b> et&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>/<b>traitements</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> A : Contamination, <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>Traitements</b> | Elsan"",
      ""link"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"",
      ""displayLink"": ""www.elsan.care"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes de la grippe A et qu&#39;<b>est</b>-ce que le virus <b>influenza</b> ? La grippe A <b>est</b> caus\u00e9e par le virus <b>influenza</b>. Les virus de type B et C <b>sont</b> des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et.../grippe-a-causes-traitements"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-<b>et</b>.../<b>grippe</b>-a-causes-<b>traitements</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQM98VAKWWsJ7Y8Bk3SG_TSQVDDUU0b37F1aibiPBXS5lWI26FqdtMTtFl9&s"",
            ""width"": ""299"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#ffffff"",
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png"",
            ""og:type"": ""content"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Elsan"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""og:title"": ""Grippe A : sympt\u00f4mes et traitements | Elsan"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""referrer"": ""strict-origin-when-cross-origin"",
            ""favicon-generator"": ""Drupal responsive_favicons + realfavicongenerator.net"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no, shrink-to-fit=no"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> aviaire : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe</b> aviaire ? Le <b>traitement de la grippe</b> (qu&#39;elle soit aviaire ou <b>saisonni\u00e8re</b>) <b>est</b> en premier lieu symptomatique : la&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...et.../grippe-aviair..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-aviair..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSim0gGAugMp0XqXKfRU_iCR6DgugTsFHOMODFk1S6jhqBpbG-J2LUMlhxQ&s"",
            ""width"": ""210"",
            ""height"": ""158""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe aviaire ou grippe A (virus H5N1) est une infection qui touche principalement les oiseaux aquatiques sauvages ou domestiques (poulets, dindes, canards)."",
            ""twitter:data1"": ""7 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-20T08:09:20+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2021/02/ipl-logo.png""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"", ""url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"", ""url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"", ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"", ""url"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"", ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"", ""url"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"", ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"", ""url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"", ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"", ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"", ""url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"", ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0...""}]",,254,2025-07-21 13:58:40.158365,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.197106, ""formattedSearchTime"": ""0.20"", ""totalResults"": ""102000"", ""formattedTotalResults"": ""102,000"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?""}}"
1cd3c0ef-d857-4fdb-b646-460039484fbe,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,2,GPT-4o,llm,"La grippe saisonnière est une infection virale qui affecte principalement les voies respiratoires. Elle est causée par les virus grippaux de type A ou B. Voici les symptômes et les traitements associés à la grippe saisonnière :

### Symptômes

1. **Fièvre** : Souvent élevée, accompagnée de frissons.
2. **Toux** : Généralement sèche.
3. **Douleurs musculaires** : Sensation de courbatures dans tout le corps.
4. **Fatigue** : Épuisement général et faiblesse.
5. **Maux de tête** : Douleurs souvent intenses.
6. **Gorge irritée** : Sensation de picotement ou de douleur dans la gorge.
7. **Congestion nasale** : Nez bouché ou écoulement nasal.
8. **Éternuements** : Moins fréquents que dans le cas d'un rhume.
9. **Perte d'appétit** : Diminution de l'envie de manger.

### Traitements

1. **Repos** : Le repos est essentiel pour permettre au corps de combattre le virus.
2. **Hydratation** : Boire beaucoup de liquides comme de l'eau, des tisanes, et des soupes pour éviter la déshydratation.
3. **Médicaments en vente libre** :
   - **Antipyrétiques** : Comme le paracétamol ou l'ibuprofène pour réduire la fièvre et soulager les douleurs.
   - **Décongestionnants** : Pour soulager la congestion nasale.
   - **Antitussifs** : Pour réduire la toux si nécessaire.
4. **Antiviraux** : Dans certains cas, des médicaments antiviraux comme l’oseltamivir (Tamiflu) peuvent être prescrits par un médecin, surtout si administrés rapidement après l'apparition des symptômes.
5. **Vaccination préventive** : Le vaccin contre la grippe saisonnière est recommandé chaque année pour réduire le risque d'infection et les complications graves, surtout chez les personnes à risque comme les personnes âgées, les femmes enceintes, et ceux ayant des problèmes de santé chroniques.

### Prévention

- **Hygiène des mains** : Se laver les mains régulièrement avec du savon et de l'eau.
- **Éviter le contact** : Limiter les contacts avec des personnes infectées.
- **Couvrir la bouche et le nez** : Utiliser un mouchoir ou le coude pour tousser ou éternuer.

Il est important de consulter un professionnel de santé si les symptômes s'aggravent ou si vous êtes une personne à risque pour recevoir des conseils adaptés.",[],,10642,2025-07-21 13:58:55.812646,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 571, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 593, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
f35c4677-aadd-46b6-ac88-46195c7137cb,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,2,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.247732,
    ""formattedSearchTime"": ""0.25"",
    ""totalResults"": ""102000"",
    ""formattedTotalResults"": ""102,000""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b>, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""link"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""displayLink"": ""www.pasteur.fr"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes ? La grippe <b>est</b> une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus <b>influenza</b>, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT7ufKr5V5yg76-T4-y0W61q1TEhngY9oY6ATK_YY17C7v1_n8e5FICEdr4&s"",
            ""width"": ""372"",
            ""height"": ""135""
          }
        ],
        ""Item"": [
          {
            ""num_replies"": ""0"",
            ""title"": ""Grippe""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe"",
            ""article:published_time"": ""2015-10-06T11:10:40+02:00"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur"",
            ""og:image:url"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""twitter:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
            ""og:title"": ""Grippe"",
            ""og:updated_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""og:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""fb:pages"": ""492173710794876"",
            ""twitter:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""og:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""htmlTitle"": ""Le <b>traitement de la grippe</b> | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""link"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""displayLink"": ""www.ameli.fr"",
      ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""La <b>grippe saisonni\u00e8re est</b> une maladie virale. Le <b>traitement</b> soulage les <b>sympt\u00f4mes</b> grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux <b>est</b> r\u00e9serv\u00e9 aux personnes&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/<b>grippe</b>/traitement-<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQKprikOEhUeVsWplb__xJjhGthSNiK4E6RCtHXmcXowsBQxfJ6pN27OMs&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
            ""og:description"": ""Un traitement peut soulager les sympt\u00f4mes grippaux. La grippe peut \u00eatre pr\u00e9venue par les gestes barri\u00e8res et par la vaccination des personnes fragiles."",
            ""twitter:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe saisonni\u00e8re</b>"",
      ""link"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""displayLink"": ""www.who.int"",
      ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 28, 2025 <b>...</b> Environ un milliard de cas de <b>grippe saisonni\u00e8re sont</b> enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTzRsG2PkNHaRRcIqD-KU4h8-lUqVHub5Khl4DM3k1gPfbuZFvWRPBJQZc&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6"",
            ""theme-color"": ""#007eb4"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re, souvent appel\u00e9e simplement \u00ab grippe \u00bb, est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par des virus grippaux. Elle est courante partout dans le monde. La plupart des patients se r\u00e9tablissent sans traitement.""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) : <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>traitement</b> - Canada.ca"",
      ""link"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"",
      ""displayLink"": ""www.canada.ca"",
      ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 20, 2025 <b>...</b> ... <b>sympt\u00f4mes</b>. Il <b>est</b> particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui <b>sont</b> les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la <b>grippe</b>."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../grippe-influenza.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../<b>grippe</b>-influenza.html"",
      ""pagemap"": {
        ""WebPage"": [
          {
            ""breadcrumb"": ""Vous \u00eates ici : Canada.ca Sant\u00e9 Maladies et affections"",
            ""alternate"": ""Passer \u00e0 la version HTML simplifi\u00e9e""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""areaserved"": ""Canada"",
            ""dcterms.language"": ""fra"",
            ""dcterms.modified"": ""2025-01-20"",
            ""viewport"": ""width=device-width,initial-scale=1"",
            ""dcterms.spatial"": ""Canada"",
            ""dcterms.type"": ""\u00e9ducation et sensibilisation"",
            ""dcterms.title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""name"": ""Gouvernement du Canada"",
            ""dcterms.description"": ""Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""dcterms.subject"": ""Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9"",
            ""dcterms.issued"": ""2025-01-20"",
            ""fb:pages"": ""378967748836213, 160339344047502, 184605778338568, 237796269600506, 10860597051, 14498271095, 209857686718, 160504807323251, 111156792247197, 113429762015861, 502566449790031, 312292485564363, 1471831713076413, 22724568071, 17294463927, 1442463402719857, 247990812241506, 730097607131117, 1142481292546228, 1765602380419601, 131514060764735, 307780276294187, 427238637642566, 525934210910141, 1016214671785090, 192657607776229, 586856208161152, 1146080748799944, 408143085978521, 490290084411688, 163828286987751, 565688503775086, 460123390028, 318424514044, 632493333805962, 370233926766473, 173004244677, 1562729973959056, 362400293941960, 769857139754987, 167891083224996, 466882737009651, 126404198009505, 135409166525475, 664638680273646, 169011506491295, 217171551640146, 182842831756930, 1464645710444681, 218822426028, 218740415905, 123326971154939, 125058490980757, 1062292210514762, 1768389106741505, 310939332270090, 285960408117397, 985916134909087, 655533774808209, 1522633664630497, 686814348097821, 2307986770""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""link"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"",
      ""displayLink"": ""www.quebec.ca"",
      ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Oct 31, 2024 <b>...</b> Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe</b> et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l&#39;\u00e2ge et de l&#39;\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux <b>sympt\u00f4mes sont</b> les suivants&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../grippe...et.../grippe-influenza"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../<b>grippe</b>...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-influenza"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSDlxND_aX-Ne97hWXDq_nHSoxG5wpXC1FRFLElQYGObl5jdYpnVBgzLOc&s"",
            ""width"": ""311"",
            ""height"": ""162""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#da532c"",
            ""og:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""dc.description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
            ""msvalidate.01"": ""227484923738C2C47E0BD34049F13422"",
            ""og:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""groupid"": ""2"",
            ""og:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""twitter:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/7/3/csm_Twitter_Card_2024_FR_d6a82b39b4.png"",
            ""twitter:site"": ""@GouvQc"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""no"",
            ""og:url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> - <b>sympt\u00f4mes</b>, causes, <b>traitements</b> et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> Les syndromes grippaux <b>sont</b> dus \u00e0 divers virus. <b>Quels sont les sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe saisonni\u00e8re</b> ? femme gripp\u00e9e. Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la grippe&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, vaccin, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus <b>influenza sont</b> des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus <b>influenza</b> infectent l&#39;humain : A,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...et.../grippe/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...<b>et</b>.../<b>grippe</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSeZ9GMBibSGnyIKeKXxBXulGCBaDZkw75AMx1oJGnghhUOCv2sq6tScVE&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re ou \""grippe\"" est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par le virus influenza. En savoir plus ici sur les sympt\u00f4mes."",
            ""twitter:data1"": ""10 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-03T10:21:16+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/smush-webp/2024/10/grippe.png.webp""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""Comment soigne-t-on la <b>grippe</b> ? - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> <b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe saisonni\u00e8re</b> ?Le <b>traitement de la grippe</b> repose essentiellement sur le <b>traitement</b> des <b>sympt\u00f4mes</b> et&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>/<b>traitements</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> A : Contamination, <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>Traitements</b> | Elsan"",
      ""link"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"",
      ""displayLink"": ""www.elsan.care"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes de la grippe A et qu&#39;<b>est</b>-ce que le virus <b>influenza</b> ? La grippe A <b>est</b> caus\u00e9e par le virus <b>influenza</b>. Les virus de type B et C <b>sont</b> des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et.../grippe-a-causes-traitements"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-<b>et</b>.../<b>grippe</b>-a-causes-<b>traitements</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQM98VAKWWsJ7Y8Bk3SG_TSQVDDUU0b37F1aibiPBXS5lWI26FqdtMTtFl9&s"",
            ""width"": ""299"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#ffffff"",
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png"",
            ""og:type"": ""content"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Elsan"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""og:title"": ""Grippe A : sympt\u00f4mes et traitements | Elsan"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""referrer"": ""strict-origin-when-cross-origin"",
            ""favicon-generator"": ""Drupal responsive_favicons + realfavicongenerator.net"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no, shrink-to-fit=no"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> aviaire : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe</b> aviaire ? Le <b>traitement de la grippe</b> (qu&#39;elle soit aviaire ou <b>saisonni\u00e8re</b>) <b>est</b> en premier lieu symptomatique : la&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...et.../grippe-aviair..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-aviair..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSim0gGAugMp0XqXKfRU_iCR6DgugTsFHOMODFk1S6jhqBpbG-J2LUMlhxQ&s"",
            ""width"": ""210"",
            ""height"": ""158""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe aviaire ou grippe A (virus H5N1) est une infection qui touche principalement les oiseaux aquatiques sauvages ou domestiques (poulets, dindes, canards)."",
            ""twitter:data1"": ""7 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-20T08:09:20+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2021/02/ipl-logo.png""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"", ""url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"", ""url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"", ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"", ""url"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"", ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"", ""url"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"", ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"", ""url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"", ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"", ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"", ""url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"", ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0...""}]",,317,2025-07-21 13:58:56.134639,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.247732, ""formattedSearchTime"": ""0.25"", ""totalResults"": ""102000"", ""formattedTotalResults"": ""102,000"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?""}}"
aaa64ad7-dd52-4cf7-bf1e-cc87ec5187eb,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,2,GPT-4o,llm,"Les transformeurs sont une architecture de réseau de neurones introduite dans le papier ""Attention is All You Need"" par Vaswani et al. en 2017. Cette architecture est devenue la base de nombreux modèles de langage avancés, y compris GPT (Generative Pre-trained Transformer). Voici une explication du fonctionnement des transformeurs :

### 1. **Attention Mécanisme**

Le cœur des transformeurs est le mécanisme d'attention, plus précisément l'attention ""self-attention"" (ou intra-attention), qui permet au modèle de pondérer l'importance de chaque mot par rapport aux autres dans une phrase. Cela signifie que pour chaque mot, le modèle peut se concentrer sur d'autres mots pertinents pour comprendre le contexte et le sens.

- **Self-Attention** : Pour chaque mot dans une phrase d'entrée, le mécanisme de self-attention calcule une série de poids qui déterminent l'importance de chaque mot par rapport à tous les autres mots de la phrase.
  
- **Multi-Head Attention** : Pour capturer différents types de relations entre les mots, le transformeur utilise plusieurs ""têtes"" d'attention parallèles. Chaque tête peut apprendre à se concentrer sur des aspects différents du contexte.

### 2. **Encodage et Décodage**

Les transformeurs sont composés de deux parties principales : l'encodeur et le décodeur (bien que dans le cas de GPT, seul le décodeur est utilisé pour la génération de texte).

- **Encodeur** : Il transforme une entrée en une série de représentations continues. Chaque couche de l'encodeur contient des sous-couches d'attention suivies de couches feedforward. 

- **Décodeur** : Utilisé dans les tâches de génération, le décodeur reçoit l'entrée encodée et génère une sortie séquentiellement tout en utilisant l'attention pour se concentrer sur des parties pertinentes de l'entrée.

### 3. **Positionnal Encoding**

Les transformeurs n'ont pas de notion inhérente de la position des mots dans une séquence. Pour surmonter cela, on utilise un encodage positionnel qui injecte des informations de position dans les entrées du modèle. Ces encodages sont ajoutés aux vecteurs d'entrée pour permettre au modèle de différencier les positions des mots dans une séquence.

### 4. **Feedforward Layers**

Après l'attention, chaque couche de l'encodeur et du décodeur contient des réseaux de neurones feedforward qui traitent les représentations intermédiaires. Ces couches sont appliquées de manière identique à chaque position de la séquence.

### 5. **Normalisation et Résidu**

Pour stabiliser et accélérer l'entraînement, les transformeurs utilisent une normalisation de couche (layer normalization) et des connexions résiduelles. Ces techniques aident à maintenir le flux d'informations et à éviter la dégradation des gradients.

### 6. **Entraînement et Fine-tuning**

Les transformeurs comme GPT sont souvent pré-entraînés sur de grandes quantités de texte pour apprendre des représentations riches du langage. Ensuite, ils peuvent être affinés (fine-tuned) sur des tâches spécifiques comme la traduction, la génération de texte, ou la classification.

En résumé, les transformeurs ont révolutionné le traitement du langage naturel grâce à leur capacité à modéliser efficacement les dépendances à longue distance entre les mots et à traiter le texte en parallèle, ce qui rend l'entraînement plus rapide et plus efficace que les architectures séquentielles précédentes comme les réseaux de neurones récurrents (RNNs).",[],,13498,2025-07-21 13:59:14.643607,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 756, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 778, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
6dc74195-f2cd-41ce-b2bf-f77b3f773626,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,2,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.29632,
    ""formattedSearchTime"": ""0.30"",
    ""totalResults"": ""4550"",
    ""formattedTotalResults"": ""4,550""
  },
  ""spelling"": {
    ""correctedQuery"": ""Explique le fonctionnement des transformateurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
    ""htmlCorrectedQuery"": ""Explique le fonctionnement des <b><i>transformateurs</i></b> dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce que le <b>mod\u00e8le GPT</b> - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Bien qu&#39;il soit exact de d\u00e9crire les <b>mod\u00e8les GPT comme</b> de l&#39;intelligence ... <b>fonction</b> de leur compr\u00e9hension du <b>langage</b>. Pour ce faire, les <b>mod\u00e8les GPT</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/<b>gpt</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""D\u00e9couvrez ce que sont les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT), comment et pourquoi sont-ils utilis\u00e9s par les entreprises, et comment les utiliser avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."",
      ""htmlTitle"": ""Introduction \u00e0 l&#39;utilisation des <b>transformers</b> avec Hugging Face | by ..."",
      ""link"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
      ""displayLink"": ""sebastien-sime.medium.com"",
      ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Aug 13, 2023 <b>...</b> Ils sont \u00e0 la base des <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large <b>Language</b> Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-des-transform..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-<b>des</b>-transform..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSgQmq7hKmwWrxSaMD3eazr_Y4QZSh8pwQrBCBUvFLzpJtp6l_5rDVUB6TE&s"",
            ""width"": ""242"",
            ""height"": ""208""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=828256236, app-argument=/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931, affiliate-data=pt=698524&ct=smart_app_banner&mt=8"",
            ""og:image"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""twitter:app:url:iphone"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""article:published_time"": ""2023-08-16T12:03:13.046Z"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Medium"",
            ""al:android:package"": ""com.medium.reader"",
            ""twitter:label1"": ""Reading time"",
            ""twitter:app:id:iphone"": ""828256236"",
            ""title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face | by Sebastien Sime | Medium"",
            ""al:ios:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""og:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""al:ios:app_store_id"": ""828256236"",
            ""twitter:data1"": ""16 min read"",
            ""twitter:site"": ""@Medium"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:ios:app_name"": ""Medium"",
            ""author"": ""Sebastien Sime"",
            ""og:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:web:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""article:author"": ""https://sebastien-sime.medium.com"",
            ""twitter:image:src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""al:android:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""referrer"": ""unsafe-url"",
            ""fb:app_id"": ""542599432471018"",
            ""viewport"": ""width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1,maximum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""og:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""twitter:app:name:iphone"": ""Medium"",
            ""al:android:app_name"": ""Medium""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."",
      ""htmlTitle"": ""Que sont les transformateurs ? - <b>Explication</b> des transformateurs ..."",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""En traitant les segments d&#39;ADN <b>comme</b> une s\u00e9quence similaire au <b>langage</b> ... Les <b>mod\u00e8les GPT</b> utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""Qu'est-ce que transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle\u00a0? Comment et pourquoi les entreprises utilisent transformateurs en intelligence artificielle, et comment utiliser transformateurs en intelligence artificielle avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""htmlTitle"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""link"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""displayLink"": ""generationia.flint.media"",
      ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 23, 2024 <b>...</b> Les grands <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) <b>comme</b> ... L&#39;<b>explication</b> du <b>fonctionnement</b> global d&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>langage</b> et des <b>transformeurs</b> est bien&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSTgIneumHbMqSbr_RyQaMyDB-JpL2O88sHMrgYyg4ujEpe2vjuBsmK8tt6&s"",
            ""width"": ""300"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""og:image:alt"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Ge\u0301ne\u0301ration IA"",
            ""twitter:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
            ""author"": ""G\u00e9n\u00e9ration IA"",
            ""og:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""og:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""fb:app_id"": ""1932054120322754"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""htmlTitle"": ""LSTM, <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Le traitement du <b>langage</b> naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural <b>language</b> processing\u201d) est un domaine de l&#39;intelligence artificielle dans&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-princip..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-<b>gpt</b>-bert-guide-<b>des</b>-princip..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSo2rlBTKQ2rbLWpB7U5_-uh7iYLeJADtlQnEtcQtJev_8VIZNd4-P8kVI&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1920"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""og:image:height"": ""1280"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""twitter:data1"": ""15 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:34+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"",
      ""htmlTitle"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones <b>Transformers</b> - La revue IA"",
      ""link"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""displayLink"": ""larevueia.fr"",
      ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 4, 2023 <b>...</b> ... <b>langage</b>, avec des <b>mod\u00e8les</b> de r\u00e9f\u00e9rences <b>comme</b> BERT ou <b>GPT</b>. Dans cet ... Le <b>mod\u00e8le</b> utilise le m\u00e9canisme d&#39;attention pour attribuer des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTF86aeSyJbQExc7SMkWJiyYT0BOtxqh5P8h4_xPx8yVw922TY_qvd50IMe&s"",
            ""width"": ""269"",
            ""height"": ""188""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-23.02.13.png"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-02-04T22:03:41+00:00"",
            ""og:image:width"": ""962"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""La revue IA"",
            ""author"": ""Ilyes Talbi"",
            ""og:title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers"",
            ""og:image:height"": ""988"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""og:description"": ""Disclaimer, je ne vais pas parler la s\u00e9rie am\u00e9ricaine Transformers, m\u00eame si \u00e7a ressemble. A chaque nouvelle \u00e9volution en deep learning, on se dit toujours la m\u00eame chose, cette fois..."",
            ""twitter:creator"": ""@LarevueIA"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/Larevueia/"",
            ""twitter:data1"": ""Ilyes Talbi"",
            ""twitter:data2"": ""8 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@LarevueIA"",
            ""article:modified_time"": ""2023-02-04T22:03:44+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-22.57.14.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> est un type de <b>mod\u00e8le</b> d&#39;apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du <b>langage</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT_TJf-XHmazDo5oZUi72T2dZoPQ5Ygqe4Rl5169MC5EYm3ZjUCBldxQ7UK&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.web.1280.1280.jpeg"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""28 mars 2025"",
            ""dcterms.date"": ""2025-03-28T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d\u2019apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage naturel (NLP) et d\u2019autres t\u00e2ches de machine learning (ML)."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
            ""focusarea"": ""Cloud - Public Cloud Platform - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-2by1-xl.ts=1749577904505.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""htmlTitle"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du <b>langage</b> avec les <b>mod\u00e8les Transformers</b> ... <b>mod\u00e8les GPT</b> et BERT qui d\u00e9montrent l&#39;efficacit\u00e9 des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-le-trait..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-<b>le</b>-trait..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSjZc8d8ulFfplcW_O8Icnfkp1T_pGlWfCRFOaGrEoiNdiZc4RSZmqjf5Xf&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1170"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers"",
            ""og:image:height"": ""585"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""L'architecture Transformer remplace les cellules RNNs par des couches de Self-Attention et de mod\u00e8les Feed Forward, qui sont hautement parall\u00e9lisables et donc moins ch\u00e8res \u00e0 calculer. Avec l'encodage positionnel, les Transformers sont capables de capturer des d\u00e9pendances \u00e0 longue port\u00e9e avec des positions de jetons relatives vagues."",
            ""twitter:data1"": ""14 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:35+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>GPT</b> (<b>transformeur</b> g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Les <b>transformeurs</b> g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>) sont une famille de grands <b>Mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) bas\u00e9s sur une&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/<b>gpt</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTkH9fSxaiswyvTugEzeNHpPtB4aA3ap-2sl_NEwgS96HFdQpNsRLcEwFxP&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/gpt/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""18 septembre 2024"",
            ""dcterms.date"": ""2024-09-18T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) sont une famille de r\u00e9seaux neuronaux avanc\u00e9s con\u00e7us pour les t\u00e2ches de traitement automatique du langage naturel (NLP). Ces grands mod\u00e8les de langage (LLM) reposent sur une architecture transformatrice et sont soumis \u00e0 un pr\u00e9-entra\u00eenement non supervis\u00e9 sur de tr\u00e8s grands jeux de donn\u00e9es non \u00e9tiquet\u00e9s."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
            ""focusarea"": ""Data AI - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"",
      ""htmlTitle"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du <b>langage</b> naturel"",
      ""link"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"",
      ""displayLink"": ""www.nexa.fr"",
      ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""3 days ago <b>...</b> Les <b>Transformers</b>, des <b>mod\u00e8les</b> qui red\u00e9finissent l&#39;Intelligence Artificielle &middot; <b>Fonctionnement</b> d&#39;une architecture Transformer : un processus par&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-la..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-<b>dans</b>-<b>le</b>-traitement-du-<b>la</b>..."",
      ""pagemap"": {
        ""metatags"": [
          {
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"", ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."", ""url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"", ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"", ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."", ""url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"", ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"", ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"", ""url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"", ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"", ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"", ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"", ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"", ""url"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"", ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0...""}]",,352,2025-07-21 13:59:15.000317,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.29632, ""formattedSearchTime"": ""0.30"", ""totalResults"": ""4550"", ""formattedTotalResults"": ""4,550"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""}}"
4980ee09-2f68-4cda-8944-b156a9832c29,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,2,GPT-4o,llm,"Pour profiter d'un week-end à Rome avec un budget de 500 euros, il est important de trouver un hôtel qui offre un bon rapport qualité-prix tout en étant bien situé pour faciliter vos visites. Voici quelques suggestions d'hôtels qui pourraient correspondre à vos critères :

1. **Hotel Artemide** - Cet hôtel quatre étoiles est situé sur la Via Nazionale, proche des principales attractions touristiques. Il propose des chambres modernes et confortables, ainsi qu'un excellent petit-déjeuner. Les prix peuvent varier, alors assurez-vous de vérifier les offres spéciales.

2. **Hotel Damaso** - Situé près de Campo de' Fiori, cet hôtel boutique propose des chambres élégantes et un toit-terrasse avec une vue imprenable sur la ville. C'est un excellent choix pour profiter du charme du centre historique de Rome.

3. **Hotel Santa Maria** - Niché dans le quartier pittoresque de Trastevere, cet hôtel offre une ambiance chaleureuse et des chambres confortables au coeur d'un quartier animé et plein de charme.

4. **Hotel Navona** - Cet hôtel est idéalement situé à proximité de la Piazza Navona et du Panthéon. Il propose des chambres confortables et est apprécié pour son emplacement central.

5. **Hotel Raffaello** - Situé dans le quartier de Monti, cet hôtel est proche du Colisée et du Forum romain. Il propose des chambres classiques et un service de qualité.

Pour optimiser votre budget, pensez à réserver à l'avance et à vérifier les plateformes de réservation en ligne pour d'éventuelles réductions ou offres spéciales. Enfin, prenez en compte que les prix peuvent fluctuer en fonction de la période et de la demande, donc il est toujours bon de comparer plusieurs options avant de prendre une décision.",[],,10917,2025-07-21 13:59:30.928231,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 368, ""prompt_tokens"": 28, ""total_tokens"": 396, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
39980ce2-f3ad-47ee-b169-abb793785b46,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,2,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.622656,
    ""formattedSearchTime"": ""0.62"",
    ""totalResults"": ""86800"",
    ""formattedTotalResults"": ""86,800""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il <b>pour</b> partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
      ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 25, 2025 <b>...</b> Le <b>budget pour</b> partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l&#39;analyse de 3 <b>budgets</b> diff\u00e9rents <b>avec</b> vols, logement, repas,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/<b>budget</b>-voyage-new-york/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamCeyliane"",
            ""nickname"": ""TeamCeyliane""
          },
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamC\u00e9dric"",
            ""nickname"": ""TeamC\u00e9dric""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamDavid"",
            ""nickname"": ""TeamDavid""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Dani\u00e8le"",
            ""nickname"": ""Dani\u00e8le"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRuie0l1KSvpO3BegGVDQthZGbyD4uYzAQLaPSqybus6XEeKMSaJoGt05k6&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg"",
            ""article:published_time"": ""2024-01-23T07:50:29+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1042"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""tec-api-origin"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas, nourriture etc."",
            ""twitter:creator"": ""@bpvny"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""twitter:data1"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""twitter:data2"": ""23 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@bpvny"",
            ""article:modified_time"": ""2025-03-25T10:25:58+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x310.png"",
            ""tec-api-version"": ""v1"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
            ""og:image:height"": ""696"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:author"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/02/alex-profil.webp"",
            ""articlebody"": ""Cette question du budget pour partir en voyage \u00e0 New York revient tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement et je vous avoue que cela fait longtemps que j'avais envie de la traiter, mais je ne savais pas trop...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> pr\u00e9voir <b>pour</b> partir en voyage en Floride ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-floride.com"",
      ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""les billets <b>d</b>&#39;avion,; le logement (<b>h\u00f4tel</b>, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/<b>budget</b>-voyage-floride/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Val GIOVANNETTI"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Peggy"",
            ""nickname"": ""Peggy"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Fab"",
            ""nickname"": ""Fab"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Paul"",
            ""nickname"": ""Paul"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Yan"",
            ""nickname"": ""Yan"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRgp2vrYbcA2MdTJeANiEAKEBc6c7M4mNOEneBvOlm_ufQfprPhAFB3rCs&s"",
            ""width"": ""280"",
            ""height"": ""180""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-03-13T17:00:46+00:00"",
            ""og:image:width"": ""800"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""author"": ""St\u00e9phanie"",
            ""og:title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
            ""og:image:height"": ""516"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""La question du budget lors d'un s\u00e9jour en Floride est tr\u00e8s importante pour pr\u00e9parer son voyage afin de l'anticiper au maximum !"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvfl/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-12T20:03:47+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x310.png"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp"",
            ""articlebody"": ""Infos \u00e0 retenirLa question du budget revient souvent, et elle est essentielle pour organiser votre s\u00e9jour en Floride. Ce n'est pas toujours simple, car tout d\u00e9pend de vos envies, de votre...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 <b>Rome</b>"",
      ""link"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""displayLink"": ""coliseerome.com"",
      ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 <b>sur</b> plus de <b>500</b> commentaires <b>sur</b> Booking) &middot; Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique <b>hotel</b> &middot; Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 <b>\u20ac</b> par nuit &middot; Info&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://colisee<b>rome</b>.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Riccardo Benna"",
            ""photo"": ""https://secure.gravatar.com/avatar/28e6f1a48947e9cea91303aaf48b8c4dc616ce24162f1dc150b74346074ff5fb?s=96&d=mm&r=g""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcS35YveRWqUWB0cKN5GPzcqnr1yT4id58_4VG4-ivqc6-IECO9waGs9SXsH&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2025-04-04T15:11:07+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1480"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""theme-color"": ""var(--color-custom-highlight-background)"",
            ""og:site_name"": ""Colis\u00e9e de Rome"",
            ""skype_toolbar"": ""SKYPE_TOOLBAR_PARSER_COMPATIBLE"",
            ""author"": ""Riccardo Benna"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
            ""og:image:height"": ""987"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/04/fav-icon-colosseo-300x300.png"",
            ""og:description"": ""Vous pr\u00e9voyez un s\u00e9jour \u00e0 Rome avec vue sur le Colis\u00e9e? Trouvez ici l'h\u00f4tel id\u00e9al pour vos besoins>>>"",
            ""twitter:data1"": ""Riccardo Benna"",
            ""twitter:data2"": ""21 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-04-29T13:10:41+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/""
          }
        ],
        ""webpage"": [
          {
            ""maincontentofpage"": ""Les 10 meilleurs h\u00f4tels de Rome avec vue sur le Colis\u00e9eAcheter des billets Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous..."",
            ""text"": ""Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous \u00eates au bon endroit ! Dans ce guide, vous trouverez une s\u00e9lection des meilleurs...""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""htmlTitle"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""link"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""displayLink"": ""www.voyagespirates.fr"",
      ""snippet"": ""Id\u00e9al donc pour de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Id\u00e9al donc <b>pour</b> de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQB2GdIb-XKvXL2R2nRo6CcprbLHOnAAmvIjg2QhYtbIQPxeLfUTAeUwLw&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=564850309"",
            ""og:image:width"": ""3969"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""fo-verify"": ""e0ef161b-1c01-4028-9a3e-cb51012a0b5f"",
            ""og:site_name"": ""VoyagesPirates"",
            ""og:article:modified_time"": ""2025-06-04T15:36:39.002Z"",
            ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""twitter:creator"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:image:secure_url"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""twitter:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""wot-verification"": ""dd88a634cdc3cd87553e"",
            ""twitter:site"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:article:section"": ""Vacances"",
            ""fb:admins"": ""780366268663315"",
            ""alexaverifyid"": ""R6mwDMAiPaWqzbD6Rl1iU_0qf9I"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:alt"": ""Bulgaria, Europe"",
            ""twitter:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:image:height"": ""2649"",
            ""og:article:published_time"": ""2020-11-02T13:15:06.357Z"",
            ""fb:pages"": ""780366268663315"",
            ""fb:app_id"": ""425138760862879"",
            ""google_site_verification"": ""1OyxXo-atjcyS2IGd_txIqR98o4GUuZvKjRiZjyX2CY"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=5, interactive-widget=resizes-content"",
            ""twitter:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.tippingcanoe.urlaubspiraten""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."",
      ""htmlTitle"": ""O\u00f9 partir en <b>octobre</b> 2025 : Vacances pas cher en <b>octobre</b> ..."",
      ""link"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""displayLink"": ""www.fr.lastminute.com"",
      ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres."",
      ""htmlSnippet"": ""Vous voulez partir en vacances en <b>octobre</b> ? Que vous cherchiez le soleil ou l&#39;inspiration, r\u00e9servez maintenant <b>sur</b> lastminute.com les <b>meilleures</b> offres."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-<b>octobre</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQl22J0HzCCeApXEZO1azejmSZS-iT3DdI_u1KbSWmn36wgTURt4FZQTzU&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281"",
            ""theme-color"": ""#f2007d"",
            ""og:image:width"": ""5120"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:site_name"": ""lastminute.com"",
            ""apple-mobile-web-app-title"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--y0y6QQtD--/c_lfill,h_512,w_512/c_limit,h_96,w_96/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/Favicon/lm"",
            ""twitter:creator"": ""@lastminute_fr"",
            ""og:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""twitter:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/image/upload/s--m8CleVCV--/c_limit,h_999999,w_1024/q_auto:eco/f_auto,q_auto:best/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/lastminutecom/1200x1200_lm"",
            ""msapplication-tap-highlight"": ""no"",
            ""twitter:site"": ""@lastminute_fr"",
            ""application-name"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#f2007d"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:image:height"": ""3413"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1, user-scalable=yes"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 <b>\u20ac</b>/nuit - KAYAK"",
      ""link"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""displayLink"": ""www.kayak.fr"",
      ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline."",
      ""htmlSnippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois <b>pour trouver</b> des <b>h\u00f4tels</b> \u00e0 New York, New York. Booking.com. <b>Hotels</b>.com. Expedia. Priceline."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT2QVqLUKTx8UjtMa6fMfX-PHYYGgNfOEk2M6PkLX5MigyTqVHv_EBxuquT&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""r9-rendered"": ""Wed, 16 Jul 2025 13:49:35 GMT"",
            ""seo-cache"": ""true"",
            ""og:image"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""KAYAK"",
            ""seop"": ""15830"",
            ""og:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""twitter:creator"": ""@KAYAK"",
            ""kayak_page"": ""hotel,static-city-hotels,city"",
            ""twitter:site"": ""@KAYAK"",
            ""r9-built"": ""20250716.060040"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""r9-build-number"": ""43"",
            ""msvalidate.01"": ""F474AA342B64B17CDE53F5C5D4C07C7A"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""r9-version"": ""R776c"",
            ""kayak_seo_splitxp"": ""seo-city-hotels-footer-blackout=enabled,seo-kayak-city-hotel-header-with-large-cover-image-redesign=enabled,seo-hotels-shared-ui-form=disabled,seo-kayak-hotels-deals-of-the-day=disabled,seo-kayak-city-hotels-order-deals-by-providers-and-stars=disabled,seo-city-hotels-expert-content-redesign=enabled"",
            ""fb:pages"": ""90811893045"",
            ""tags"": ""t_faq,t_tips"",
            ""twitter:image:src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=440&height=220&crop=true"",
            ""insight-app-sec-validation"": ""af188ca0-1818-47ab-bc00-80a6b93a47d0"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""og:url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
            ""format-detection"": ""telephone=no""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"",
      ""htmlTitle"": ""Vacances \u00e0 moins de <b>500 \u20ac</b> par personne | easyJet holidays"",
      ""link"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""displayLink"": ""www.easyjet.com"",
      ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Si vous avez un <b>budget</b> en t\u00eate <b>pour</b> vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-<b>500</b>-euro"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRdYufn_laTQpKH5g89m9zWMzYMWddT6P-AzDQdlfalREezZwYMcF_KtFk&s"",
            ""width"": ""272"",
            ""height"": ""185""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""next-head-count"": ""24"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no, user-scalable=yes"",
            ""og:title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500\u00a0\u20ac par personne | easyJet holidays"",
            ""og:url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
            ""og:description"": ""D\u00e9couvrez nos s\u00e9jours pas chers \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne. Avec easyJet holidays vous b\u00e9n\u00e9ficiez des vols, de l'h\u00f4tel et des bagages inclus."",
            ""trackingcategory"": ""Promo""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.easyjet.com/holidays/_next/image?url=https%3A%2F%2Fejh-web-prod-images.s3-eu-west-1.amazonaws.com%2FGRCF0059_Damia_Hotel%2FMedium%2FGRCF0059_02.png&w=3840&q=75""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il pr\u00e9voir <b>pour</b> voyager dans l&#39;Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com"",
      ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Je ne <b>trouve</b> que des tarifs sup \u00e0 <b>500\u20ac</b>. Je pars en mai 2020. Merci <b>d</b>&#39;avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles <b>avec</b> mon fianc\u00e9 fin <b>octobre</b> 2019 <b>pour</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/<b>budget</b>-voyage-ouest-..."",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Carole"",
            ""nickname"": ""Carole"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Laure"",
            ""nickname"": ""Laure"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          },
          {
            ""fn"": ""Mel"",
            ""nickname"": ""Mel"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""MEL"",
            ""nickname"": ""MEL"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0XO-HNaWf_bZKe-f65HSkoj18__ZrNuOIQ3aqaVlrhd8X_kYIlrtaU8v2&s"",
            ""width"": ""284"",
            ""height"": ""177""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png"",
            ""article:published_time"": ""2025-06-06T10:39:04+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1600"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Quels sont les postes de d\u00e9pense et budget \u00e0 pr\u00e9voir pour partir sereinement en road trip dans l'Ouest am\u00e9ricain ?"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvoa/"",
            ""twitter:data1"": ""Manon"",
            ""twitter:data2"": ""31 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-06-27T10:15:27+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x310.png"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Manon"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain ? - Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""og:image:height"": ""1000"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-150x150.png"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp"",
            ""articlebody"": ""Les infos \u00e0 retenir Les deux cl\u00e9s pour optimiser votre budget pour un voyage dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain : anticiper et comparer. En adoptant ces bons r\u00e9flexes, vous mettrez toutes les chances...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""htmlTitle"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""link"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""displayLink"": ""staygenerator.com"",
      ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel."",
      ""htmlSnippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led <b>hotel</b> in Gr\u00e0cia District. If you need <b>a</b> place to stay in Barcelona, book <b>a</b> room at the Generator Hostel."",
      ""formattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""pagemap"": {
        ""offer"": [
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""219""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""91""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""78""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""68""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""70""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""99""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""125""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""18""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""16""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0L-dcwoPDp4ZOpz6yazR3Wmw2FM8Tuv3glVtX43pERTE-vTYyVT6H68I&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""product"": [
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""name"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""Live the luxe life with the best room in the house.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""name"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""Expect royal treatment. Live like a king.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""name"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""Putting the WIN back in twin.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""name"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""The perfect space for two travellers on tour.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""name"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""name"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""No boys allowed! This one's for girls.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""name"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""p:domain_verify"": ""bbaa5ff5ccdcbb2d1fc8e84b29cdde78"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#000000"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black"",
            ""viewport"": ""width=device-width, user-scalable=1, viewport-fit=cover"",
            ""msvalidate.01"": ""58D9BFCB636102A2145AD844DB881368"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""msapplication-tileimage"": ""/mstile-144x144.png"",
            ""msapplication-navbutton-color"": ""#000000""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520""
          }
        ],
        ""hproduct"": [
          {
            ""fn"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""- Balcony with panoramic city view - 1 king bed - 1 queen bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""- Private balcony - 1 king bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""- Bigger rooms - 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""- 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""- 2 bunks \u2013 4 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""- 3 bunks \u2013 6 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""- 4 bunks \u2013 8 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied - Towels available at reception for a small fee"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 2 bunks \u2013 4 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 4 bunks \u2013 8 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Week</b>-<b>end</b> et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
      ""link"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"",
      ""displayLink"": ""www.weekendesk.fr"",
      ""snippet"": ""... trouver une offre \u00e0 prix cass\u00e9 pour un h\u00f4tel de luxe avec spa. Avec qui partir en week-end pas cher avec un petit budget ? Un week-end en amoureux pas cher."",
      ""htmlSnippet"": ""... <b>trouver</b> une offre \u00e0 prix cass\u00e9 <b>pour</b> un <b>h\u00f4tel</b> de luxe <b>avec</b> spa. <b>Avec</b> qui partir en <b>week</b>-<b>end</b> pas cher <b>avec</b> un petit <b>budget</b> ? Un <b>week</b>-<b>end</b> en amoureux pas cher."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.<b>weekend</b>esk.fr/idee-<b>week-end</b>-sejour/13co/pas-cher"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRXgdQJ4FzRVvZPA3KCFHwH0yDyd-_su9LQnZ3MghUBWIIRnqLwvt0YOC4&s"",
            ""width"": ""531"",
            ""height"": ""95""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/f_auto,q_auto/w_70,h_70/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""og:site_name"": ""Weekendesk.fr"",
            ""og:title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/c_fill,g_auto,q_auto,h_150,w_310/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""google"": ""notranslate"",
            ""og:description"": ""Profitez-vite toutes nos meilleures offres et bons plans pour un week-end pas cher \u00e0 moins de 2h de chez vous ! Petit-d\u00e9jeuners & activit\u00e9s inclus."",
            ""fb:pages"": ""143221039050968"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/f_auto,q_auto/w_150,h_150/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""twitter:image"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg"",
            ""next-head-count"": ""27"",
            ""fb:app_id"": ""304743986227581"",
            ""twitter:image:alt"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""viewport"": ""initial-scale=1.0, width=device-width"",
            ""twitter:description"": ""Profitez-vite toutes nos meilleures offres et bons plans pour un week-end pas cher \u00e0 moins de 2h de chez vous ! Petit-d\u00e9jeuners & activit\u00e9s inclus."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"", ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"", ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"", ""url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"", ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"", ""url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"", ""snippet"": ""Id\u00e9al donc pour de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."", ""url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"", ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"", ""url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"", ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"", ""url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"", ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"", ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."", ""url"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"", ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"", ""url"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"", ""snippet"": ""... trouver une offre \u00e0 prix cass\u00e9 pour un h\u00f4tel de luxe avec spa. Avec qui partir en week-end pas cher avec un petit budget ? Un week-end en amoureux pas cher.""}]",,730,2025-07-21 13:59:31.664124,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.622656, ""formattedSearchTime"": ""0.62"", ""totalResults"": ""86800"", ""formattedTotalResults"": ""86,800"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.""}}"
b72e65c2-0591-4ce6-a245-533a4334e798,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,3,GPT-4o,llm,"La grippe saisonnière est une infection respiratoire causée par les virus de l'influenza. Elle peut toucher des personnes de tous âges et ses symptômes peuvent varier en gravité. Voici les principaux symptômes et traitements associés à la grippe saisonnière :

### Symptômes :

1. **Fièvre** : Souvent supérieure à 38°C (100.4°F).
2. **Toux** : Généralement sèche.
3. **Douleurs musculaires** : Courbatures généralisées.
4. **Fatigue** : Sensation de fatigue intense.
5. **Maux de gorge** : Douleurs lors de la déglutition.
6. **Congestion nasale** : Nez bouché ou qui coule.
7. **Maux de tête** : Douleurs persistantes.
8. **Frissons** : Sensation de froid suivie de tremblements.
9. **Perte d'appétit** : Diminution de l'envie de manger.
10. **Symptômes gastro-intestinaux** : Parfois des nausées, vomissements ou diarrhée, plus fréquent chez les enfants.

### Traitements :

1. **Repos** : Prendre du repos pour aider le corps à combattre l'infection.
2. **Hydratation** : Boire beaucoup de liquides comme de l'eau, des tisanes ou des soupes pour éviter la déshydratation.
3. **Médicaments en vente libre** : 
   - **Antipyrétiques** : Comme le paracétamol ou l'ibuprofène pour réduire la fièvre et soulager les douleurs.
   - **Décongestionnants** : Pour soulager la congestion nasale.
   - **Antitussifs** : Pour calmer la toux.
4. **Antiviraux** : Dans certains cas, des médicaments antiviraux comme l'oseltamivir (Tamiflu) peuvent être prescrits, surtout si le traitement commence dans les 48 heures suivant l'apparition des symptômes. Ils peuvent réduire la durée de la maladie et prévenir les complications.
5. **Vaccination** : La meilleure prévention reste la vaccination annuelle contre la grippe, recommandée surtout pour les personnes à risque comme les personnes âgées, les jeunes enfants, les femmes enceintes et ceux avec des conditions médicales chroniques.

### Prévention :

- **Hygiène** : Se laver fréquemment les mains avec de l'eau et du savon.
- **Étiquette respiratoire** : Se couvrir la bouche et le nez avec un mouchoir ou le coude lors de la toux ou des éternuements.
- **Éviter le contact** : Rester à distance des personnes malades et éviter de se toucher le visage.

Si les symptômes s'aggravent ou si vous faites partie des populations à risque, il est important de consulter un professionnel de santé.",[],,12661,2025-07-21 13:59:49.337481,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 607, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 629, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
89703e12-6de2-49e9-9660-dff111db2c0d,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,3,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.187225,
    ""formattedSearchTime"": ""0.19"",
    ""totalResults"": ""102000"",
    ""formattedTotalResults"": ""102,000""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b>, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""link"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""displayLink"": ""www.pasteur.fr"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes ? La grippe <b>est</b> une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus <b>influenza</b>, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT7ufKr5V5yg76-T4-y0W61q1TEhngY9oY6ATK_YY17C7v1_n8e5FICEdr4&s"",
            ""width"": ""372"",
            ""height"": ""135""
          }
        ],
        ""Item"": [
          {
            ""num_replies"": ""0"",
            ""title"": ""Grippe""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe"",
            ""article:published_time"": ""2015-10-06T11:10:40+02:00"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur"",
            ""og:image:url"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""twitter:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
            ""og:title"": ""Grippe"",
            ""og:updated_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""og:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""fb:pages"": ""492173710794876"",
            ""twitter:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""og:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""htmlTitle"": ""Le <b>traitement de la grippe</b> | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""link"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""displayLink"": ""www.ameli.fr"",
      ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""La <b>grippe saisonni\u00e8re est</b> une maladie virale. Le <b>traitement</b> soulage les <b>sympt\u00f4mes</b> grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux <b>est</b> r\u00e9serv\u00e9 aux personnes&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/<b>grippe</b>/traitement-<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQKprikOEhUeVsWplb__xJjhGthSNiK4E6RCtHXmcXowsBQxfJ6pN27OMs&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
            ""og:description"": ""Un traitement peut soulager les sympt\u00f4mes grippaux. La grippe peut \u00eatre pr\u00e9venue par les gestes barri\u00e8res et par la vaccination des personnes fragiles."",
            ""twitter:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe saisonni\u00e8re</b>"",
      ""link"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""displayLink"": ""www.who.int"",
      ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 28, 2025 <b>...</b> Environ un milliard de cas de <b>grippe saisonni\u00e8re sont</b> enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTzRsG2PkNHaRRcIqD-KU4h8-lUqVHub5Khl4DM3k1gPfbuZFvWRPBJQZc&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6"",
            ""theme-color"": ""#007eb4"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re, souvent appel\u00e9e simplement \u00ab grippe \u00bb, est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par des virus grippaux. Elle est courante partout dans le monde. La plupart des patients se r\u00e9tablissent sans traitement.""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) : <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>traitement</b> - Canada.ca"",
      ""link"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"",
      ""displayLink"": ""www.canada.ca"",
      ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 20, 2025 <b>...</b> ... <b>sympt\u00f4mes</b>. Il <b>est</b> particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui <b>sont</b> les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la <b>grippe</b>."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../grippe-influenza.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../<b>grippe</b>-influenza.html"",
      ""pagemap"": {
        ""WebPage"": [
          {
            ""breadcrumb"": ""Vous \u00eates ici : Canada.ca Sant\u00e9 Maladies et affections"",
            ""alternate"": ""Passer \u00e0 la version HTML simplifi\u00e9e""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""areaserved"": ""Canada"",
            ""dcterms.language"": ""fra"",
            ""dcterms.modified"": ""2025-01-20"",
            ""viewport"": ""width=device-width,initial-scale=1"",
            ""dcterms.spatial"": ""Canada"",
            ""dcterms.type"": ""\u00e9ducation et sensibilisation"",
            ""dcterms.title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""name"": ""Gouvernement du Canada"",
            ""dcterms.description"": ""Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""dcterms.subject"": ""Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9"",
            ""dcterms.issued"": ""2025-01-20"",
            ""fb:pages"": ""378967748836213, 160339344047502, 184605778338568, 237796269600506, 10860597051, 14498271095, 209857686718, 160504807323251, 111156792247197, 113429762015861, 502566449790031, 312292485564363, 1471831713076413, 22724568071, 17294463927, 1442463402719857, 247990812241506, 730097607131117, 1142481292546228, 1765602380419601, 131514060764735, 307780276294187, 427238637642566, 525934210910141, 1016214671785090, 192657607776229, 586856208161152, 1146080748799944, 408143085978521, 490290084411688, 163828286987751, 565688503775086, 460123390028, 318424514044, 632493333805962, 370233926766473, 173004244677, 1562729973959056, 362400293941960, 769857139754987, 167891083224996, 466882737009651, 126404198009505, 135409166525475, 664638680273646, 169011506491295, 217171551640146, 182842831756930, 1464645710444681, 218822426028, 218740415905, 123326971154939, 125058490980757, 1062292210514762, 1768389106741505, 310939332270090, 285960408117397, 985916134909087, 655533774808209, 1522633664630497, 686814348097821, 2307986770""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""link"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"",
      ""displayLink"": ""www.quebec.ca"",
      ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Oct 31, 2024 <b>...</b> Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe</b> et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l&#39;\u00e2ge et de l&#39;\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux <b>sympt\u00f4mes sont</b> les suivants&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../grippe...et.../grippe-influenza"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../<b>grippe</b>...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-influenza"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSDlxND_aX-Ne97hWXDq_nHSoxG5wpXC1FRFLElQYGObl5jdYpnVBgzLOc&s"",
            ""width"": ""311"",
            ""height"": ""162""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#da532c"",
            ""og:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""dc.description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
            ""msvalidate.01"": ""227484923738C2C47E0BD34049F13422"",
            ""og:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""groupid"": ""2"",
            ""og:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""twitter:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/7/3/csm_Twitter_Card_2024_FR_d6a82b39b4.png"",
            ""twitter:site"": ""@GouvQc"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""no"",
            ""og:url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> - <b>sympt\u00f4mes</b>, causes, <b>traitements</b> et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> Les syndromes grippaux <b>sont</b> dus \u00e0 divers virus. <b>Quels sont les sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe saisonni\u00e8re</b> ? femme gripp\u00e9e. Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la grippe&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, vaccin, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus <b>influenza sont</b> des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus <b>influenza</b> infectent l&#39;humain : A,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...et.../grippe/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...<b>et</b>.../<b>grippe</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSeZ9GMBibSGnyIKeKXxBXulGCBaDZkw75AMx1oJGnghhUOCv2sq6tScVE&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re ou \""grippe\"" est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par le virus influenza. En savoir plus ici sur les sympt\u00f4mes."",
            ""twitter:data1"": ""10 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-03T10:21:16+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/smush-webp/2024/10/grippe.png.webp""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""Comment soigne-t-on la <b>grippe</b> ? - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> <b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe saisonni\u00e8re</b> ?Le <b>traitement de la grippe</b> repose essentiellement sur le <b>traitement</b> des <b>sympt\u00f4mes</b> et&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>/<b>traitements</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> A : Contamination, <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>Traitements</b> | Elsan"",
      ""link"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"",
      ""displayLink"": ""www.elsan.care"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes de la grippe A et qu&#39;<b>est</b>-ce que le virus <b>influenza</b> ? La grippe A <b>est</b> caus\u00e9e par le virus <b>influenza</b>. Les virus de type B et C <b>sont</b> des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et.../grippe-a-causes-traitements"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-<b>et</b>.../<b>grippe</b>-a-causes-<b>traitements</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQM98VAKWWsJ7Y8Bk3SG_TSQVDDUU0b37F1aibiPBXS5lWI26FqdtMTtFl9&s"",
            ""width"": ""299"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#ffffff"",
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png"",
            ""og:type"": ""content"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Elsan"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""og:title"": ""Grippe A : sympt\u00f4mes et traitements | Elsan"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""referrer"": ""strict-origin-when-cross-origin"",
            ""favicon-generator"": ""Drupal responsive_favicons + realfavicongenerator.net"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no, shrink-to-fit=no"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> aviaire : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe</b> aviaire ? Le <b>traitement de la grippe</b> (qu&#39;elle soit aviaire ou <b>saisonni\u00e8re</b>) <b>est</b> en premier lieu symptomatique : la&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...et.../grippe-aviair..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-aviair..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSim0gGAugMp0XqXKfRU_iCR6DgugTsFHOMODFk1S6jhqBpbG-J2LUMlhxQ&s"",
            ""width"": ""210"",
            ""height"": ""158""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe aviaire ou grippe A (virus H5N1) est une infection qui touche principalement les oiseaux aquatiques sauvages ou domestiques (poulets, dindes, canards)."",
            ""twitter:data1"": ""7 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-20T08:09:20+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2021/02/ipl-logo.png""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"", ""url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"", ""url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"", ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"", ""url"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"", ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"", ""url"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"", ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"", ""url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"", ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"", ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"", ""url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"", ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0...""}]",,257,2025-07-21 13:59:49.599791,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.187225, ""formattedSearchTime"": ""0.19"", ""totalResults"": ""102000"", ""formattedTotalResults"": ""102,000"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?""}}"
7b79ed74-4d8f-4b89-ba5c-00b03c889659,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,3,GPT-4o,llm,"Pour un week-end à Rome avec un budget de 500 euros, vous pouvez trouver de nombreux hôtels offrant un bon rapport qualité-prix. Voici quelques suggestions :

1. **Hotel Artemide** - Situé sur la Via Nazionale, cet hôtel est connu pour son excellent service et son emplacement central. Il dispose d'un spa et d'un restaurant sur le toit.

2. **Hotel Quirinale** - Proche de la gare Termini, cet hôtel propose des chambres élégantes et un joli jardin intérieur. Un bon choix pour ceux qui recherchent le charme classique.

3. **Hotel Santa Maria** - Situé dans le quartier pittoresque de Trastevere, cet hôtel offre une atmosphère chaleureuse avec un joli patio intérieur. Idéal pour explorer la vie nocturne locale.

4. **Albergo del Senato** - Situé juste en face du Panthéon, cet hôtel offre des vues spectaculaires et un emplacement idéal pour explorer les sites historiques de Rome.

5. **Hotel Ponte Sisto** - Situé près du Tibre, cet hôtel est proche du Campo de' Fiori et de Trastevere. Il offre un cadre romantique avec un jardin sur le toit.

6. **Hotel Damaso** - Situé dans le centre historique, à proximité de la Piazza Navona, cet hôtel moderne propose des chambres confortables avec un bon rapport qualité-prix.

Il est conseillé de réserver à l'avance, surtout si vous voyagez en octobre, car c'est une période populaire pour visiter Rome. Assurez-vous également de vérifier les offres spéciales ou les réductions en ligne pour maximiser votre budget.",[],,10713,2025-07-21 14:00:05.321909,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 337, ""prompt_tokens"": 28, ""total_tokens"": 365, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
17190689-bd50-4a71-b7a5-c4b2f6eb6187,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,3,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.575612,
    ""formattedSearchTime"": ""0.58"",
    ""totalResults"": ""86800"",
    ""formattedTotalResults"": ""86,800""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il <b>pour</b> partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
      ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 25, 2025 <b>...</b> Le <b>budget pour</b> partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l&#39;analyse de 3 <b>budgets</b> diff\u00e9rents <b>avec</b> vols, logement, repas,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/<b>budget</b>-voyage-new-york/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamCeyliane"",
            ""nickname"": ""TeamCeyliane""
          },
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamC\u00e9dric"",
            ""nickname"": ""TeamC\u00e9dric""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamDavid"",
            ""nickname"": ""TeamDavid""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Dani\u00e8le"",
            ""nickname"": ""Dani\u00e8le"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRuie0l1KSvpO3BegGVDQthZGbyD4uYzAQLaPSqybus6XEeKMSaJoGt05k6&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg"",
            ""article:published_time"": ""2024-01-23T07:50:29+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1042"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""tec-api-origin"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas, nourriture etc."",
            ""twitter:creator"": ""@bpvny"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""twitter:data1"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""twitter:data2"": ""23 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@bpvny"",
            ""article:modified_time"": ""2025-03-25T10:25:58+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x310.png"",
            ""tec-api-version"": ""v1"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
            ""og:image:height"": ""696"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:author"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/02/alex-profil.webp"",
            ""articlebody"": ""Cette question du budget pour partir en voyage \u00e0 New York revient tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement et je vous avoue que cela fait longtemps que j'avais envie de la traiter, mais je ne savais pas trop...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> pr\u00e9voir <b>pour</b> partir en voyage en Floride ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-floride.com"",
      ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""les billets <b>d</b>&#39;avion,; le logement (<b>h\u00f4tel</b>, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/<b>budget</b>-voyage-floride/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Val GIOVANNETTI"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Peggy"",
            ""nickname"": ""Peggy"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Fab"",
            ""nickname"": ""Fab"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Paul"",
            ""nickname"": ""Paul"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Yan"",
            ""nickname"": ""Yan"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRgp2vrYbcA2MdTJeANiEAKEBc6c7M4mNOEneBvOlm_ufQfprPhAFB3rCs&s"",
            ""width"": ""280"",
            ""height"": ""180""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-03-13T17:00:46+00:00"",
            ""og:image:width"": ""800"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""author"": ""St\u00e9phanie"",
            ""og:title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
            ""og:image:height"": ""516"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""La question du budget lors d'un s\u00e9jour en Floride est tr\u00e8s importante pour pr\u00e9parer son voyage afin de l'anticiper au maximum !"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvfl/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-12T20:03:47+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x310.png"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp"",
            ""articlebody"": ""Infos \u00e0 retenirLa question du budget revient souvent, et elle est essentielle pour organiser votre s\u00e9jour en Floride. Ce n'est pas toujours simple, car tout d\u00e9pend de vos envies, de votre...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 <b>Rome</b>"",
      ""link"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""displayLink"": ""coliseerome.com"",
      ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 <b>sur</b> plus de <b>500</b> commentaires <b>sur</b> Booking) &middot; Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique <b>hotel</b> &middot; Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 <b>\u20ac</b> par nuit &middot; Info&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://colisee<b>rome</b>.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Riccardo Benna"",
            ""photo"": ""https://secure.gravatar.com/avatar/28e6f1a48947e9cea91303aaf48b8c4dc616ce24162f1dc150b74346074ff5fb?s=96&d=mm&r=g""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcS35YveRWqUWB0cKN5GPzcqnr1yT4id58_4VG4-ivqc6-IECO9waGs9SXsH&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2025-04-04T15:11:07+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1480"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""theme-color"": ""var(--color-custom-highlight-background)"",
            ""og:site_name"": ""Colis\u00e9e de Rome"",
            ""skype_toolbar"": ""SKYPE_TOOLBAR_PARSER_COMPATIBLE"",
            ""author"": ""Riccardo Benna"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
            ""og:image:height"": ""987"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/04/fav-icon-colosseo-300x300.png"",
            ""og:description"": ""Vous pr\u00e9voyez un s\u00e9jour \u00e0 Rome avec vue sur le Colis\u00e9e? Trouvez ici l'h\u00f4tel id\u00e9al pour vos besoins>>>"",
            ""twitter:data1"": ""Riccardo Benna"",
            ""twitter:data2"": ""21 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-04-29T13:10:41+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/""
          }
        ],
        ""webpage"": [
          {
            ""maincontentofpage"": ""Les 10 meilleurs h\u00f4tels de Rome avec vue sur le Colis\u00e9eAcheter des billets Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous..."",
            ""text"": ""Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous \u00eates au bon endroit ! Dans ce guide, vous trouverez une s\u00e9lection des meilleurs...""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""htmlTitle"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""link"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""displayLink"": ""www.voyagespirates.fr"",
      ""snippet"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res."",
      ""htmlSnippet"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres <b>pour</b> des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQB2GdIb-XKvXL2R2nRo6CcprbLHOnAAmvIjg2QhYtbIQPxeLfUTAeUwLw&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=564850309"",
            ""og:image:width"": ""3969"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""fo-verify"": ""e0ef161b-1c01-4028-9a3e-cb51012a0b5f"",
            ""og:site_name"": ""VoyagesPirates"",
            ""og:article:modified_time"": ""2025-06-04T15:36:39.002Z"",
            ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""twitter:creator"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:image:secure_url"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""twitter:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""wot-verification"": ""dd88a634cdc3cd87553e"",
            ""twitter:site"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:article:section"": ""Vacances"",
            ""fb:admins"": ""780366268663315"",
            ""alexaverifyid"": ""R6mwDMAiPaWqzbD6Rl1iU_0qf9I"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:alt"": ""Bulgaria, Europe"",
            ""twitter:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:image:height"": ""2649"",
            ""og:article:published_time"": ""2020-11-02T13:15:06.357Z"",
            ""fb:pages"": ""780366268663315"",
            ""fb:app_id"": ""425138760862879"",
            ""google_site_verification"": ""1OyxXo-atjcyS2IGd_txIqR98o4GUuZvKjRiZjyX2CY"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=5, interactive-widget=resizes-content"",
            ""twitter:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.tippingcanoe.urlaubspiraten""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."",
      ""htmlTitle"": ""O\u00f9 partir en <b>octobre</b> 2025 : Vacances pas cher en <b>octobre</b> ..."",
      ""link"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""displayLink"": ""www.fr.lastminute.com"",
      ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres."",
      ""htmlSnippet"": ""Vous voulez partir en vacances en <b>octobre</b> ? Que vous cherchiez le soleil ou l&#39;inspiration, r\u00e9servez maintenant <b>sur</b> lastminute.com les <b>meilleures</b> offres."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-<b>octobre</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQl22J0HzCCeApXEZO1azejmSZS-iT3DdI_u1KbSWmn36wgTURt4FZQTzU&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281"",
            ""theme-color"": ""#f2007d"",
            ""og:image:width"": ""5120"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:site_name"": ""lastminute.com"",
            ""apple-mobile-web-app-title"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--y0y6QQtD--/c_lfill,h_512,w_512/c_limit,h_96,w_96/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/Favicon/lm"",
            ""twitter:creator"": ""@lastminute_fr"",
            ""og:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""twitter:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/image/upload/s--m8CleVCV--/c_limit,h_999999,w_1024/q_auto:eco/f_auto,q_auto:best/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/lastminutecom/1200x1200_lm"",
            ""msapplication-tap-highlight"": ""no"",
            ""twitter:site"": ""@lastminute_fr"",
            ""application-name"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#f2007d"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:image:height"": ""3413"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1, user-scalable=yes"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 <b>\u20ac</b>/nuit - KAYAK"",
      ""link"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""displayLink"": ""www.kayak.fr"",
      ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline."",
      ""htmlSnippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois <b>pour trouver</b> des <b>h\u00f4tels</b> \u00e0 New York, New York. Booking.com. <b>Hotels</b>.com. Expedia. Priceline."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT2QVqLUKTx8UjtMa6fMfX-PHYYGgNfOEk2M6PkLX5MigyTqVHv_EBxuquT&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""r9-rendered"": ""Wed, 16 Jul 2025 13:49:35 GMT"",
            ""seo-cache"": ""true"",
            ""og:image"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""KAYAK"",
            ""seop"": ""15830"",
            ""og:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""twitter:creator"": ""@KAYAK"",
            ""kayak_page"": ""hotel,static-city-hotels,city"",
            ""twitter:site"": ""@KAYAK"",
            ""r9-built"": ""20250716.060040"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""r9-build-number"": ""43"",
            ""msvalidate.01"": ""F474AA342B64B17CDE53F5C5D4C07C7A"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""r9-version"": ""R776c"",
            ""kayak_seo_splitxp"": ""seo-city-hotels-footer-blackout=enabled,seo-kayak-city-hotel-header-with-large-cover-image-redesign=enabled,seo-hotels-shared-ui-form=disabled,seo-kayak-hotels-deals-of-the-day=disabled,seo-kayak-city-hotels-order-deals-by-providers-and-stars=disabled,seo-city-hotels-expert-content-redesign=enabled"",
            ""fb:pages"": ""90811893045"",
            ""tags"": ""t_faq,t_tips"",
            ""twitter:image:src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=440&height=220&crop=true"",
            ""insight-app-sec-validation"": ""af188ca0-1818-47ab-bc00-80a6b93a47d0"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""og:url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
            ""format-detection"": ""telephone=no""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"",
      ""htmlTitle"": ""Vacances \u00e0 moins de <b>500 \u20ac</b> par personne | easyJet holidays"",
      ""link"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""displayLink"": ""www.easyjet.com"",
      ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Si vous avez un <b>budget</b> en t\u00eate <b>pour</b> vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-<b>500</b>-euro"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRdYufn_laTQpKH5g89m9zWMzYMWddT6P-AzDQdlfalREezZwYMcF_KtFk&s"",
            ""width"": ""272"",
            ""height"": ""185""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""next-head-count"": ""24"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no, user-scalable=yes"",
            ""og:title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500\u00a0\u20ac par personne | easyJet holidays"",
            ""og:url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
            ""og:description"": ""D\u00e9couvrez nos s\u00e9jours pas chers \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne. Avec easyJet holidays vous b\u00e9n\u00e9ficiez des vols, de l'h\u00f4tel et des bagages inclus."",
            ""trackingcategory"": ""Promo""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.easyjet.com/holidays/_next/image?url=https%3A%2F%2Fejh-web-prod-images.s3-eu-west-1.amazonaws.com%2FGRCF0059_Damia_Hotel%2FMedium%2FGRCF0059_02.png&w=3840&q=75""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il pr\u00e9voir <b>pour</b> voyager dans l&#39;Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com"",
      ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Je ne <b>trouve</b> que des tarifs sup \u00e0 <b>500\u20ac</b>. Je pars en mai 2020. Merci <b>d</b>&#39;avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles <b>avec</b> mon fianc\u00e9 fin <b>octobre</b> 2019 <b>pour</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/<b>budget</b>-voyage-ouest-..."",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Carole"",
            ""nickname"": ""Carole"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Laure"",
            ""nickname"": ""Laure"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          },
          {
            ""fn"": ""Mel"",
            ""nickname"": ""Mel"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""MEL"",
            ""nickname"": ""MEL"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0XO-HNaWf_bZKe-f65HSkoj18__ZrNuOIQ3aqaVlrhd8X_kYIlrtaU8v2&s"",
            ""width"": ""284"",
            ""height"": ""177""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png"",
            ""article:published_time"": ""2025-06-06T10:39:04+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1600"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Quels sont les postes de d\u00e9pense et budget \u00e0 pr\u00e9voir pour partir sereinement en road trip dans l'Ouest am\u00e9ricain ?"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvoa/"",
            ""twitter:data1"": ""Manon"",
            ""twitter:data2"": ""31 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-06-27T10:15:27+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x310.png"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Manon"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain ? - Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""og:image:height"": ""1000"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-150x150.png"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp"",
            ""articlebody"": ""Les infos \u00e0 retenir Les deux cl\u00e9s pour optimiser votre budget pour un voyage dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain : anticiper et comparer. En adoptant ces bons r\u00e9flexes, vous mettrez toutes les chances...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tel Rome pas cher : TOP 16 h\u00e9bergements o\u00f9 dormir en 2025"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tel Rome</b> pas cher : TOP 16 h\u00e9bergements o\u00f9 dormir en 2025"",
      ""link"": ""https://bonjourrome.fr/hotel-rome/"",
      ""displayLink"": ""bonjourrome.fr"",
      ""snippet"": ""Bon plan famille et groupes d'amis : les meilleurs appartements du quartier; Budget serr\u00e9 : les meilleures auberges de jeunesse, h\u00f4tels et logements chez l'\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Bon plan famille et groupes <b>d</b>&#39;amis : les <b>meilleurs</b> appartements du quartier; <b>Budget</b> serr\u00e9 : les <b>meilleures</b> auberges de jeunesse, <b>h\u00f4tels</b> et logements chez l&#39;&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://bonjourrome.fr/hotel-rome/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://bonjour<b>rome</b>.fr/hotel-<b>rome</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSEuauovhMbjPwiWsdyJC9LJABmIjR3gF9P5hjdoqDnCNB0XAaBzNfio6ew&s"",
            ""width"": ""333"",
            ""height"": ""151""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://bonjourrome.fr/wp-content/uploads/2019/02/azzurra.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1024"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Visiter Rome"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tel Rome pas cher : TOP 16 h\u00e9bergements o\u00f9 dormir en 2025"",
            ""og:image:height"": ""466"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://bonjourrome.fr/wp-content/uploads/2023/03/cropped-thibaut-favicon-270x270.png"",
            ""og:description"": ""Vous trouverez ici les 16 h\u00e9bergements (h\u00f4tel compris) que je recommande dans le centre pour pouvoir bien visiter la ville de Rome !"",
            ""twitter:data1"": ""17 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2024-12-29T07:57:34+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://bonjourrome.fr/hotel-rome/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://bonjourrome.fr/wp-content/uploads/2019/02/azzurra.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""htmlTitle"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""link"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""displayLink"": ""staygenerator.com"",
      ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel."",
      ""htmlSnippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led <b>hotel</b> in Gr\u00e0cia District. If you need <b>a</b> place to stay in Barcelona, book <b>a</b> room at the Generator Hostel."",
      ""formattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""pagemap"": {
        ""offer"": [
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""219""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""91""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""78""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""68""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""70""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""99""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""125""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""18""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""16""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0L-dcwoPDp4ZOpz6yazR3Wmw2FM8Tuv3glVtX43pERTE-vTYyVT6H68I&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""product"": [
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""name"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""Live the luxe life with the best room in the house.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""name"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""Expect royal treatment. Live like a king.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""name"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""Putting the WIN back in twin.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""name"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""The perfect space for two travellers on tour.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""name"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""name"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""No boys allowed! This one's for girls.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""name"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""p:domain_verify"": ""bbaa5ff5ccdcbb2d1fc8e84b29cdde78"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#000000"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black"",
            ""viewport"": ""width=device-width, user-scalable=1, viewport-fit=cover"",
            ""msvalidate.01"": ""58D9BFCB636102A2145AD844DB881368"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""msapplication-tileimage"": ""/mstile-144x144.png"",
            ""msapplication-navbutton-color"": ""#000000""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520""
          }
        ],
        ""hproduct"": [
          {
            ""fn"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""- Balcony with panoramic city view - 1 king bed - 1 queen bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""- Private balcony - 1 king bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""- Bigger rooms - 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""- 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""- 2 bunks \u2013 4 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""- 3 bunks \u2013 6 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""- 4 bunks \u2013 8 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied - Towels available at reception for a small fee"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 2 bunks \u2013 4 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 4 bunks \u2013 8 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"", ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"", ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"", ""url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"", ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"", ""url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"", ""snippet"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."", ""url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"", ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"", ""url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"", ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"", ""url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"", ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"", ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""H\u00f4tel Rome pas cher : TOP 16 h\u00e9bergements o\u00f9 dormir en 2025"", ""url"": ""https://bonjourrome.fr/hotel-rome/"", ""snippet"": ""Bon plan famille et groupes d'amis : les meilleurs appartements du quartier; Budget serr\u00e9 : les meilleures auberges de jeunesse, h\u00f4tels et logements chez l'\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."", ""url"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"", ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel.""}]",,661,2025-07-21 14:00:05.988001,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.575612, ""formattedSearchTime"": ""0.58"", ""totalResults"": ""86800"", ""formattedTotalResults"": ""86,800"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.""}}"
c3b2fc45-3b6e-4855-9494-19224fbd45d6,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,3,GPT-4o,llm,"Les transformeurs sont au cœur des modèles de langage modernes tels que GPT (Generative Pre-trained Transformer). Voici un aperçu de leur fonctionnement :

1. **Architecture de Base :**
   - Les transformeurs utilisent une structure de réseau neuronal qui repose sur des mécanismes d'attention, en particulier l'attention dite ""auto-attention"" ou ""self-attention"". Cette approche permet au modèle de pondérer l'importance de chaque mot d'une séquence par rapport aux autres mots, indépendamment de leur distance dans la séquence.

2. **Mécanisme d'Attention :**
   - L'auto-attention est utilisée pour calculer une représentation pondérée des mots en tenant compte du contexte global. Pour chaque mot d'entrée, le mécanisme calcule trois vecteurs : la clé (key), la requête (query) et la valeur (value).
   - Ces vecteurs sont utilisés pour calculer un score d'attention qui détermine l'importance relative des autres mots de la séquence. Les scores sont ensuite normalisés via une fonction softmax pour obtenir des poids d'attention.

3. **Encodage et Décodage :**
   - Les transformeurs sont généralement composés d'un empilement de couches d'encodage et de décodage. Cependant, dans le cas de modèles comme GPT, seule la partie décodage est utilisée.
   - Chaque couche de l'encodeur et du décodeur contient un mécanisme d'auto-attention et un réseau feed-forward positionnel.

4. **Positionnal Encoding :**
   - Puisque les transformeurs ne traitent pas les données de manière séquentielle comme les RNN, ils ont besoin d'un moyen d'incorporer des informations sur l'ordre des mots. Cela se fait via un encodage positionnel qui ajoute des informations sur la position du mot dans la séquence.

5. **Pré-entraînement et Ajustement :**
   - Les modèles GPT sont pré-entraînés sur de grandes quantités de texte non étiqueté pour prédire le mot suivant dans une séquence donnée. Ce processus apprend des représentations contextuelles riches pour les mots.
   - Après le pré-entraînement, le modèle peut être affiné (fine-tuned) sur des tâches spécifiques avec des données supplémentaires.

6. **Parallélisme et Efficacité :**
   - L'architecture du transformeur permet un parallélisme efficace car elle ne dépend pas des calculs séquentiels, contrairement aux RNN. Cela accélère considérablement l'entraînement sur du matériel moderne comme les GPU.

Grâce à ces caractéristiques, les transformeurs peuvent capturer des dépendances à long terme dans les données textuelles et produire des résultats très performants dans une variété de tâches de traitement du langage naturel.",[],,16219,2025-07-21 14:00:27.217726,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 574, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 596, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
d6715df0-04cd-4baa-a468-1daa4a291222,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,3,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.199165,
    ""formattedSearchTime"": ""0.20"",
    ""totalResults"": ""4550"",
    ""formattedTotalResults"": ""4,550""
  },
  ""spelling"": {
    ""correctedQuery"": ""Explique le fonctionnement des transformateurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
    ""htmlCorrectedQuery"": ""Explique le fonctionnement des <b><i>transformateurs</i></b> dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce que le <b>mod\u00e8le GPT</b> - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Bien qu&#39;il soit exact de d\u00e9crire les <b>mod\u00e8les GPT comme</b> de l&#39;intelligence ... <b>fonction</b> de leur compr\u00e9hension du <b>langage</b>. Pour ce faire, les <b>mod\u00e8les GPT</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/<b>gpt</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""D\u00e9couvrez ce que sont les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT), comment et pourquoi sont-ils utilis\u00e9s par les entreprises, et comment les utiliser avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."",
      ""htmlTitle"": ""Introduction \u00e0 l&#39;utilisation des <b>transformers</b> avec Hugging Face | by ..."",
      ""link"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
      ""displayLink"": ""sebastien-sime.medium.com"",
      ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Aug 13, 2023 <b>...</b> Ils sont \u00e0 la base des <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large <b>Language</b> Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-des-transform..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-<b>des</b>-transform..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSgQmq7hKmwWrxSaMD3eazr_Y4QZSh8pwQrBCBUvFLzpJtp6l_5rDVUB6TE&s"",
            ""width"": ""242"",
            ""height"": ""208""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=828256236, app-argument=/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931, affiliate-data=pt=698524&ct=smart_app_banner&mt=8"",
            ""og:image"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""twitter:app:url:iphone"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""article:published_time"": ""2023-08-16T12:03:13.046Z"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Medium"",
            ""al:android:package"": ""com.medium.reader"",
            ""twitter:label1"": ""Reading time"",
            ""twitter:app:id:iphone"": ""828256236"",
            ""title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face | by Sebastien Sime | Medium"",
            ""al:ios:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""og:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""al:ios:app_store_id"": ""828256236"",
            ""twitter:data1"": ""16 min read"",
            ""twitter:site"": ""@Medium"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:ios:app_name"": ""Medium"",
            ""author"": ""Sebastien Sime"",
            ""og:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:web:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""article:author"": ""https://sebastien-sime.medium.com"",
            ""twitter:image:src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""al:android:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""referrer"": ""unsafe-url"",
            ""fb:app_id"": ""542599432471018"",
            ""viewport"": ""width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1,maximum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""og:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""twitter:app:name:iphone"": ""Medium"",
            ""al:android:app_name"": ""Medium""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."",
      ""htmlTitle"": ""Que sont les transformateurs ? - <b>Explication</b> des transformateurs ..."",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""En traitant les segments d&#39;ADN <b>comme</b> une s\u00e9quence similaire au <b>langage</b> ... Les <b>mod\u00e8les GPT</b> utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""Qu'est-ce que transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle\u00a0? Comment et pourquoi les entreprises utilisent transformateurs en intelligence artificielle, et comment utiliser transformateurs en intelligence artificielle avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""htmlTitle"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""link"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""displayLink"": ""generationia.flint.media"",
      ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 23, 2024 <b>...</b> Les grands <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) <b>comme</b> ... L&#39;<b>explication</b> du <b>fonctionnement</b> global d&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>langage</b> et des <b>transformeurs</b> est bien&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSTgIneumHbMqSbr_RyQaMyDB-JpL2O88sHMrgYyg4ujEpe2vjuBsmK8tt6&s"",
            ""width"": ""300"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""og:image:alt"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Ge\u0301ne\u0301ration IA"",
            ""twitter:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
            ""author"": ""G\u00e9n\u00e9ration IA"",
            ""og:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""og:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""fb:app_id"": ""1932054120322754"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""htmlTitle"": ""LSTM, <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Le traitement du <b>langage</b> naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural <b>language</b> processing\u201d) est un domaine de l&#39;intelligence artificielle dans&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-princip..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-<b>gpt</b>-bert-guide-<b>des</b>-princip..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSo2rlBTKQ2rbLWpB7U5_-uh7iYLeJADtlQnEtcQtJev_8VIZNd4-P8kVI&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1920"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""og:image:height"": ""1280"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""twitter:data1"": ""15 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:34+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"",
      ""htmlTitle"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones <b>Transformers</b> - La revue IA"",
      ""link"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""displayLink"": ""larevueia.fr"",
      ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 4, 2023 <b>...</b> ... <b>langage</b>, avec des <b>mod\u00e8les</b> de r\u00e9f\u00e9rences <b>comme</b> BERT ou <b>GPT</b>. Dans cet ... Le <b>mod\u00e8le</b> utilise le m\u00e9canisme d&#39;attention pour attribuer des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTF86aeSyJbQExc7SMkWJiyYT0BOtxqh5P8h4_xPx8yVw922TY_qvd50IMe&s"",
            ""width"": ""269"",
            ""height"": ""188""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-23.02.13.png"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-02-04T22:03:41+00:00"",
            ""og:image:width"": ""962"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""La revue IA"",
            ""author"": ""Ilyes Talbi"",
            ""og:title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers"",
            ""og:image:height"": ""988"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""og:description"": ""Disclaimer, je ne vais pas parler la s\u00e9rie am\u00e9ricaine Transformers, m\u00eame si \u00e7a ressemble. A chaque nouvelle \u00e9volution en deep learning, on se dit toujours la m\u00eame chose, cette fois..."",
            ""twitter:creator"": ""@LarevueIA"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/Larevueia/"",
            ""twitter:data1"": ""Ilyes Talbi"",
            ""twitter:data2"": ""8 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@LarevueIA"",
            ""article:modified_time"": ""2023-02-04T22:03:44+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-22.57.14.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> est un type de <b>mod\u00e8le</b> d&#39;apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du <b>langage</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT_TJf-XHmazDo5oZUi72T2dZoPQ5Ygqe4Rl5169MC5EYm3ZjUCBldxQ7UK&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.web.1280.1280.jpeg"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""28 mars 2025"",
            ""dcterms.date"": ""2025-03-28T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d\u2019apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage naturel (NLP) et d\u2019autres t\u00e2ches de machine learning (ML)."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
            ""focusarea"": ""Cloud - Public Cloud Platform - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-2by1-xl.ts=1749577904505.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""htmlTitle"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du <b>langage</b> avec les <b>mod\u00e8les Transformers</b> ... <b>mod\u00e8les GPT</b> et BERT qui d\u00e9montrent l&#39;efficacit\u00e9 des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-le-trait..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-<b>le</b>-trait..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSjZc8d8ulFfplcW_O8Icnfkp1T_pGlWfCRFOaGrEoiNdiZc4RSZmqjf5Xf&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1170"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers"",
            ""og:image:height"": ""585"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""L'architecture Transformer remplace les cellules RNNs par des couches de Self-Attention et de mod\u00e8les Feed Forward, qui sont hautement parall\u00e9lisables et donc moins ch\u00e8res \u00e0 calculer. Avec l'encodage positionnel, les Transformers sont capables de capturer des d\u00e9pendances \u00e0 longue port\u00e9e avec des positions de jetons relatives vagues."",
            ""twitter:data1"": ""14 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:35+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>GPT</b> (<b>transformeur</b> g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Les <b>transformeurs</b> g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>) sont une famille de grands <b>Mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) bas\u00e9s sur une&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/<b>gpt</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTkH9fSxaiswyvTugEzeNHpPtB4aA3ap-2sl_NEwgS96HFdQpNsRLcEwFxP&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/gpt/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""18 septembre 2024"",
            ""dcterms.date"": ""2024-09-18T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) sont une famille de r\u00e9seaux neuronaux avanc\u00e9s con\u00e7us pour les t\u00e2ches de traitement automatique du langage naturel (NLP). Ces grands mod\u00e8les de langage (LLM) reposent sur une architecture transformatrice et sont soumis \u00e0 un pr\u00e9-entra\u00eenement non supervis\u00e9 sur de tr\u00e8s grands jeux de donn\u00e9es non \u00e9tiquet\u00e9s."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
            ""focusarea"": ""Data AI - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"",
      ""htmlTitle"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du <b>langage</b> naturel"",
      ""link"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"",
      ""displayLink"": ""www.nexa.fr"",
      ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""3 days ago <b>...</b> Les <b>Transformers</b>, des <b>mod\u00e8les</b> qui red\u00e9finissent l&#39;Intelligence Artificielle &middot; <b>Fonctionnement</b> d&#39;une architecture Transformer : un processus par&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-la..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-<b>dans</b>-<b>le</b>-traitement-du-<b>la</b>..."",
      ""pagemap"": {
        ""metatags"": [
          {
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"", ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."", ""url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"", ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"", ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."", ""url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"", ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"", ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"", ""url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"", ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"", ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"", ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"", ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"", ""url"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"", ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0...""}]",,268,2025-07-21 14:00:27.490711,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.199165, ""formattedSearchTime"": ""0.20"", ""totalResults"": ""4550"", ""formattedTotalResults"": ""4,550"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""}}"
e8cb2453-43ff-4574-96b7-ff657a7956de,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,4,GPT-4o,llm,"Les transformeurs sont une architecture de réseau neuronal qui a révolutionné le traitement du langage naturel et a été introduite par Vaswani et al. dans le papier ""Attention is All You Need"" en 2017. Cette architecture est la base des modèles de langage comme GPT (Generative Pre-trained Transformer). Voici un aperçu de leur fonctionnement :

1. **Attention Mécanisme** : Au cœur des transformeurs se trouve le mécanisme d'attention, plus précisément l'attention multi-tête. Cela permet au modèle de se concentrer sur différentes parties de l'entrée pour chaque élément de la sortie. L'attention calcule un ensemble de poids d'importance pour chaque mot en rapport avec tous les autres mots de la séquence, lui permettant de capturer les dépendances contextuelles à différentes échelles.

2. **Encodage et Décodage** : Un transformeur standard est composé de deux parties : l'encodeur et le décodeur. 
   - **Encodeur** : Il reçoit une séquence d'entrée et produit une représentation contextuelle de celle-ci. Chaque couche de l'encodeur contient deux sous-couches : une couche d'attention multi-tête suivie d'un réseau de neurones feed-forward. Chaque sous-couche est entourée de connexions résiduelles et suivie d'une normalisation de couche.
   - **Décodeur** : Il génère la séquence de sortie à partir de la représentation fournie par l'encodeur. Le décodeur a une structure similaire à l'encodeur mais inclut une couche d'attention supplémentaire qui se concentre sur la sortie de l'encodeur.

3. **Auto-attention** : Dans le contexte de l'auto-attention, chaque mot de la séquence d'entrée est comparé à tous les autres mots de la même séquence pour déterminer leur importance relative. Cela permet au modèle d'attribuer plus de poids aux mots pertinents pour une tâche donnée.

4. **Positionnalité** : Les transformeurs n'ont pas d'ordre séquentiel inné, ce qui est typique des réseaux neuronaux récurrents. Pour remédier à cela, des encodages positionnels sont ajoutés aux vecteurs d'entrée pour fournir des informations sur la position relative des mots dans la séquence.

5. **Fine-tuning et Pré-entraînement** : Les modèles de type GPT sont généralement pré-entraînés sur de grandes quantités de texte pour apprendre une représentation générale du langage. Ils peuvent ensuite être affinés (fine-tuned) sur des tâches spécifiques avec des ensembles de données plus petits.

6. **Scalabilité** : L'architecture des transformeurs est hautement parallélisable, ce qui permet d'entraîner des modèles très grands et puissants sur des matériels comme les GPU, augmentant ainsi leur efficacité et leur performance.

En résumé, l'architecture des transformeurs, avec son mécanisme d'attention puissant, sa capacité à traiter des séquences en parallèle, et ses stratégies de pré-entraînement, a permis des avancées significatives dans les modèles de langage comme GPT, les rendant capables de générer du texte cohérent et contextuellement pertinent sur une variété de tâches.",[],,16579,2025-07-21 14:00:49.085056,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 662, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 684, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
c72753c3-3509-4705-aa74-b67141835266,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,4,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.162144,
    ""formattedSearchTime"": ""0.16"",
    ""totalResults"": ""4550"",
    ""formattedTotalResults"": ""4,550""
  },
  ""spelling"": {
    ""correctedQuery"": ""Explique le fonctionnement des transformateurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
    ""htmlCorrectedQuery"": ""Explique le fonctionnement des <b><i>transformateurs</i></b> dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce que le <b>mod\u00e8le GPT</b> - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Bien qu&#39;il soit exact de d\u00e9crire les <b>mod\u00e8les GPT comme</b> de l&#39;intelligence ... <b>fonction</b> de leur compr\u00e9hension du <b>langage</b>. Pour ce faire, les <b>mod\u00e8les GPT</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/<b>gpt</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""D\u00e9couvrez ce que sont les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT), comment et pourquoi sont-ils utilis\u00e9s par les entreprises, et comment les utiliser avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."",
      ""htmlTitle"": ""Introduction \u00e0 l&#39;utilisation des <b>transformers</b> avec Hugging Face | by ..."",
      ""link"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
      ""displayLink"": ""sebastien-sime.medium.com"",
      ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Aug 13, 2023 <b>...</b> Ils sont \u00e0 la base des <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large <b>Language</b> Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-des-transform..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-<b>des</b>-transform..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSgQmq7hKmwWrxSaMD3eazr_Y4QZSh8pwQrBCBUvFLzpJtp6l_5rDVUB6TE&s"",
            ""width"": ""242"",
            ""height"": ""208""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=828256236, app-argument=/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931, affiliate-data=pt=698524&ct=smart_app_banner&mt=8"",
            ""og:image"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""twitter:app:url:iphone"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""article:published_time"": ""2023-08-16T12:03:13.046Z"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Medium"",
            ""al:android:package"": ""com.medium.reader"",
            ""twitter:label1"": ""Reading time"",
            ""twitter:app:id:iphone"": ""828256236"",
            ""title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face | by Sebastien Sime | Medium"",
            ""al:ios:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""og:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""al:ios:app_store_id"": ""828256236"",
            ""twitter:data1"": ""16 min read"",
            ""twitter:site"": ""@Medium"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:ios:app_name"": ""Medium"",
            ""author"": ""Sebastien Sime"",
            ""og:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:web:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""article:author"": ""https://sebastien-sime.medium.com"",
            ""twitter:image:src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""al:android:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""referrer"": ""unsafe-url"",
            ""fb:app_id"": ""542599432471018"",
            ""viewport"": ""width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1,maximum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""og:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""twitter:app:name:iphone"": ""Medium"",
            ""al:android:app_name"": ""Medium""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."",
      ""htmlTitle"": ""Que sont les transformateurs ? - <b>Explication</b> des transformateurs ..."",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""En traitant les segments d&#39;ADN <b>comme</b> une s\u00e9quence similaire au <b>langage</b> ... Les <b>mod\u00e8les GPT</b> utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""Qu'est-ce que transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle\u00a0? Comment et pourquoi les entreprises utilisent transformateurs en intelligence artificielle, et comment utiliser transformateurs en intelligence artificielle avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""htmlTitle"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""link"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""displayLink"": ""generationia.flint.media"",
      ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 23, 2024 <b>...</b> Les grands <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) <b>comme</b> ... L&#39;<b>explication</b> du <b>fonctionnement</b> global d&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>langage</b> et des <b>transformeurs</b> est bien&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSTgIneumHbMqSbr_RyQaMyDB-JpL2O88sHMrgYyg4ujEpe2vjuBsmK8tt6&s"",
            ""width"": ""300"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""og:image:alt"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Ge\u0301ne\u0301ration IA"",
            ""twitter:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
            ""author"": ""G\u00e9n\u00e9ration IA"",
            ""og:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""og:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""fb:app_id"": ""1932054120322754"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""htmlTitle"": ""LSTM, <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Le traitement du <b>langage</b> naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural <b>language</b> processing\u201d) est un domaine de l&#39;intelligence artificielle dans&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-princip..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-<b>gpt</b>-bert-guide-<b>des</b>-princip..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSo2rlBTKQ2rbLWpB7U5_-uh7iYLeJADtlQnEtcQtJev_8VIZNd4-P8kVI&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1920"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""og:image:height"": ""1280"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""twitter:data1"": ""15 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:34+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"",
      ""htmlTitle"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones <b>Transformers</b> - La revue IA"",
      ""link"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""displayLink"": ""larevueia.fr"",
      ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 4, 2023 <b>...</b> ... <b>langage</b>, avec des <b>mod\u00e8les</b> de r\u00e9f\u00e9rences <b>comme</b> BERT ou <b>GPT</b>. Dans cet ... Le <b>mod\u00e8le</b> utilise le m\u00e9canisme d&#39;attention pour attribuer des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTF86aeSyJbQExc7SMkWJiyYT0BOtxqh5P8h4_xPx8yVw922TY_qvd50IMe&s"",
            ""width"": ""269"",
            ""height"": ""188""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-23.02.13.png"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-02-04T22:03:41+00:00"",
            ""og:image:width"": ""962"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""La revue IA"",
            ""author"": ""Ilyes Talbi"",
            ""og:title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers"",
            ""og:image:height"": ""988"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""og:description"": ""Disclaimer, je ne vais pas parler la s\u00e9rie am\u00e9ricaine Transformers, m\u00eame si \u00e7a ressemble. A chaque nouvelle \u00e9volution en deep learning, on se dit toujours la m\u00eame chose, cette fois..."",
            ""twitter:creator"": ""@LarevueIA"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/Larevueia/"",
            ""twitter:data1"": ""Ilyes Talbi"",
            ""twitter:data2"": ""8 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@LarevueIA"",
            ""article:modified_time"": ""2023-02-04T22:03:44+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-22.57.14.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> est un type de <b>mod\u00e8le</b> d&#39;apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du <b>langage</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT_TJf-XHmazDo5oZUi72T2dZoPQ5Ygqe4Rl5169MC5EYm3ZjUCBldxQ7UK&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.web.1280.1280.jpeg"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""28 mars 2025"",
            ""dcterms.date"": ""2025-03-28T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d\u2019apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage naturel (NLP) et d\u2019autres t\u00e2ches de machine learning (ML)."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
            ""focusarea"": ""Cloud - Public Cloud Platform - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-2by1-xl.ts=1749577904505.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""htmlTitle"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du <b>langage</b> avec les <b>mod\u00e8les Transformers</b> ... <b>mod\u00e8les GPT</b> et BERT qui d\u00e9montrent l&#39;efficacit\u00e9 des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-le-trait..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-<b>le</b>-trait..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSjZc8d8ulFfplcW_O8Icnfkp1T_pGlWfCRFOaGrEoiNdiZc4RSZmqjf5Xf&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1170"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers"",
            ""og:image:height"": ""585"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""L'architecture Transformer remplace les cellules RNNs par des couches de Self-Attention et de mod\u00e8les Feed Forward, qui sont hautement parall\u00e9lisables et donc moins ch\u00e8res \u00e0 calculer. Avec l'encodage positionnel, les Transformers sont capables de capturer des d\u00e9pendances \u00e0 longue port\u00e9e avec des positions de jetons relatives vagues."",
            ""twitter:data1"": ""14 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:35+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>GPT</b> (<b>transformeur</b> g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Les <b>transformeurs</b> g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>) sont une famille de grands <b>Mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) bas\u00e9s sur une&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/<b>gpt</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTkH9fSxaiswyvTugEzeNHpPtB4aA3ap-2sl_NEwgS96HFdQpNsRLcEwFxP&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/gpt/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""18 septembre 2024"",
            ""dcterms.date"": ""2024-09-18T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) sont une famille de r\u00e9seaux neuronaux avanc\u00e9s con\u00e7us pour les t\u00e2ches de traitement automatique du langage naturel (NLP). Ces grands mod\u00e8les de langage (LLM) reposent sur une architecture transformatrice et sont soumis \u00e0 un pr\u00e9-entra\u00eenement non supervis\u00e9 sur de tr\u00e8s grands jeux de donn\u00e9es non \u00e9tiquet\u00e9s."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
            ""focusarea"": ""Data AI - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"",
      ""htmlTitle"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du <b>langage</b> naturel"",
      ""link"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"",
      ""displayLink"": ""www.nexa.fr"",
      ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""3 days ago <b>...</b> Les <b>Transformers</b>, des <b>mod\u00e8les</b> qui red\u00e9finissent l&#39;Intelligence Artificielle &middot; <b>Fonctionnement</b> d&#39;une architecture Transformer : un processus par&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-la..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-<b>dans</b>-<b>le</b>-traitement-du-<b>la</b>..."",
      ""pagemap"": {
        ""metatags"": [
          {
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"", ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."", ""url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"", ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"", ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."", ""url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"", ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"", ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"", ""url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"", ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"", ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"", ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"", ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"", ""url"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"", ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0...""}]",,241,2025-07-21 14:00:49.331934,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.162144, ""formattedSearchTime"": ""0.16"", ""totalResults"": ""4550"", ""formattedTotalResults"": ""4,550"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""}}"
aca1c904-d760-4f35-b396-cd0ac96f1796,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,4,GPT-4o,llm,"La grippe saisonnière est une infection virale qui affecte principalement les voies respiratoires. Elle est causée par le virus de l'influenza et se manifeste par plusieurs symptômes caractéristiques. Voici un aperçu des symptômes courants et des traitements :

### Symptômes :

1. **Fièvre** : Souvent soudaine et élevée, généralement supérieure à 38°C.
2. **Frissons** : Sensation de froid accompagnée de tremblements.
3. **Douleurs musculaires** : Douleurs diffuses dans le corps, souvent intenses.
4. **Fatigue** : Sensation de fatigue extrême et de faiblesse.
5. **Maux de tête** : Douleurs souvent intenses.
6. **Toux** : Sèche au début, elle peut évoluer.
7. **Gorge irritée** : Sensation de douleur ou d'irritation dans la gorge.
8. **Congestion nasale** : Nez bouché ou qui coule.
9. **Éventuellement des troubles gastro-intestinaux** : Nausées, vomissements, diarrhée, surtout chez les enfants.

### Traitements :

1. **Repos** : Il est essentiel de se reposer pour permettre au corps de combattre le virus.
2. **Hydratation** : Boire beaucoup de liquides (eau, tisanes, soupes) aide à prévenir la déshydratation.
3. **Médicaments en vente libre** : 
   - **Antipyrétiques** : Comme le paracétamol ou l'ibuprofène pour réduire la fièvre et soulager les douleurs.
   - **Antitussifs et décongestionnants** : Pour soulager la toux et la congestion nasale.
4. **Antiviraux** : Dans certains cas, des antiviraux comme l'oseltamivir (Tamiflu) peuvent être prescrits par un médecin pour réduire la durée et la sévérité des symptômes, surtout s'ils sont administrés dans les 48 heures suivant le début des symptômes.
5. **Vaccination** : La vaccination annuelle contre la grippe est recommandée pour prévenir l'infection, surtout chez les personnes à haut risque comme les personnes âgées, les jeunes enfants, les femmes enceintes et les personnes souffrant de maladies chroniques.

### Prévention :

- **Hygiène** : Se laver fréquemment les mains avec de l'eau et du savon.
- **Éviter le contact étroit** : Avec des personnes malades.
- **Se couvrir** : La bouche et le nez avec un mouchoir ou le pli du coude en toussant ou éternuant.

En cas de symptômes graves ou de groupes à risque, il est conseillé de consulter un professionnel de santé.",[],,11148,2025-07-21 14:01:05.490958,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 580, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 602, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
58d69032-c12f-4eaf-b3ab-436de18355f6,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,4,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.326193,
    ""formattedSearchTime"": ""0.33"",
    ""totalResults"": ""102000"",
    ""formattedTotalResults"": ""102,000""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b>, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""link"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""displayLink"": ""www.pasteur.fr"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes ? La grippe <b>est</b> une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus <b>influenza</b>, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT7ufKr5V5yg76-T4-y0W61q1TEhngY9oY6ATK_YY17C7v1_n8e5FICEdr4&s"",
            ""width"": ""372"",
            ""height"": ""135""
          }
        ],
        ""Item"": [
          {
            ""num_replies"": ""0"",
            ""title"": ""Grippe""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe"",
            ""article:published_time"": ""2015-10-06T11:10:40+02:00"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur"",
            ""og:image:url"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""twitter:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
            ""og:title"": ""Grippe"",
            ""og:updated_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""og:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""fb:pages"": ""492173710794876"",
            ""twitter:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""og:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""htmlTitle"": ""Le <b>traitement de la grippe</b> | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""link"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""displayLink"": ""www.ameli.fr"",
      ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""La <b>grippe saisonni\u00e8re est</b> une maladie virale. Le <b>traitement</b> soulage les <b>sympt\u00f4mes</b> grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux <b>est</b> r\u00e9serv\u00e9 aux personnes&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/<b>grippe</b>/traitement-<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQKprikOEhUeVsWplb__xJjhGthSNiK4E6RCtHXmcXowsBQxfJ6pN27OMs&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
            ""og:description"": ""Un traitement peut soulager les sympt\u00f4mes grippaux. La grippe peut \u00eatre pr\u00e9venue par les gestes barri\u00e8res et par la vaccination des personnes fragiles."",
            ""twitter:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe saisonni\u00e8re</b>"",
      ""link"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""displayLink"": ""www.who.int"",
      ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 28, 2025 <b>...</b> Environ un milliard de cas de <b>grippe saisonni\u00e8re sont</b> enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTzRsG2PkNHaRRcIqD-KU4h8-lUqVHub5Khl4DM3k1gPfbuZFvWRPBJQZc&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6"",
            ""theme-color"": ""#007eb4"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re, souvent appel\u00e9e simplement \u00ab grippe \u00bb, est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par des virus grippaux. Elle est courante partout dans le monde. La plupart des patients se r\u00e9tablissent sans traitement.""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) : <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>traitement</b> - Canada.ca"",
      ""link"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"",
      ""displayLink"": ""www.canada.ca"",
      ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 20, 2025 <b>...</b> ... <b>sympt\u00f4mes</b>. Il <b>est</b> particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui <b>sont</b> les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la <b>grippe</b>."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../grippe-influenza.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../<b>grippe</b>-influenza.html"",
      ""pagemap"": {
        ""WebPage"": [
          {
            ""breadcrumb"": ""Vous \u00eates ici : Canada.ca Sant\u00e9 Maladies et affections"",
            ""alternate"": ""Passer \u00e0 la version HTML simplifi\u00e9e""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""areaserved"": ""Canada"",
            ""dcterms.language"": ""fra"",
            ""dcterms.modified"": ""2025-01-20"",
            ""viewport"": ""width=device-width,initial-scale=1"",
            ""dcterms.spatial"": ""Canada"",
            ""dcterms.type"": ""\u00e9ducation et sensibilisation"",
            ""dcterms.title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""name"": ""Gouvernement du Canada"",
            ""dcterms.description"": ""Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""dcterms.subject"": ""Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9"",
            ""dcterms.issued"": ""2025-01-20"",
            ""fb:pages"": ""378967748836213, 160339344047502, 184605778338568, 237796269600506, 10860597051, 14498271095, 209857686718, 160504807323251, 111156792247197, 113429762015861, 502566449790031, 312292485564363, 1471831713076413, 22724568071, 17294463927, 1442463402719857, 247990812241506, 730097607131117, 1142481292546228, 1765602380419601, 131514060764735, 307780276294187, 427238637642566, 525934210910141, 1016214671785090, 192657607776229, 586856208161152, 1146080748799944, 408143085978521, 490290084411688, 163828286987751, 565688503775086, 460123390028, 318424514044, 632493333805962, 370233926766473, 173004244677, 1562729973959056, 362400293941960, 769857139754987, 167891083224996, 466882737009651, 126404198009505, 135409166525475, 664638680273646, 169011506491295, 217171551640146, 182842831756930, 1464645710444681, 218822426028, 218740415905, 123326971154939, 125058490980757, 1062292210514762, 1768389106741505, 310939332270090, 285960408117397, 985916134909087, 655533774808209, 1522633664630497, 686814348097821, 2307986770""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""link"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"",
      ""displayLink"": ""www.quebec.ca"",
      ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Oct 31, 2024 <b>...</b> Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe</b> et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l&#39;\u00e2ge et de l&#39;\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux <b>sympt\u00f4mes sont</b> les suivants&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../grippe...et.../grippe-influenza"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../<b>grippe</b>...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-influenza"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSDlxND_aX-Ne97hWXDq_nHSoxG5wpXC1FRFLElQYGObl5jdYpnVBgzLOc&s"",
            ""width"": ""311"",
            ""height"": ""162""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#da532c"",
            ""og:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""dc.description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
            ""msvalidate.01"": ""227484923738C2C47E0BD34049F13422"",
            ""og:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""groupid"": ""2"",
            ""og:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""twitter:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/7/3/csm_Twitter_Card_2024_FR_d6a82b39b4.png"",
            ""twitter:site"": ""@GouvQc"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""no"",
            ""og:url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> - <b>sympt\u00f4mes</b>, causes, <b>traitements</b> et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> Les syndromes grippaux <b>sont</b> dus \u00e0 divers virus. <b>Quels sont les sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe saisonni\u00e8re</b> ? femme gripp\u00e9e. Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la grippe&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, vaccin, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus <b>influenza sont</b> des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus <b>influenza</b> infectent l&#39;humain : A,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...et.../grippe/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...<b>et</b>.../<b>grippe</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSeZ9GMBibSGnyIKeKXxBXulGCBaDZkw75AMx1oJGnghhUOCv2sq6tScVE&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re ou \""grippe\"" est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par le virus influenza. En savoir plus ici sur les sympt\u00f4mes."",
            ""twitter:data1"": ""10 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-03T10:21:16+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/smush-webp/2024/10/grippe.png.webp""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""Comment soigne-t-on la <b>grippe</b> ? - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> <b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe saisonni\u00e8re</b> ?Le <b>traitement de la grippe</b> repose essentiellement sur le <b>traitement</b> des <b>sympt\u00f4mes</b> et&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>/<b>traitements</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> A : Contamination, <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>Traitements</b> | Elsan"",
      ""link"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"",
      ""displayLink"": ""www.elsan.care"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes de la grippe A et qu&#39;<b>est</b>-ce que le virus <b>influenza</b> ? La grippe A <b>est</b> caus\u00e9e par le virus <b>influenza</b>. Les virus de type B et C <b>sont</b> des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et.../grippe-a-causes-traitements"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-<b>et</b>.../<b>grippe</b>-a-causes-<b>traitements</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQM98VAKWWsJ7Y8Bk3SG_TSQVDDUU0b37F1aibiPBXS5lWI26FqdtMTtFl9&s"",
            ""width"": ""299"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#ffffff"",
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png"",
            ""og:type"": ""content"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Elsan"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""og:title"": ""Grippe A : sympt\u00f4mes et traitements | Elsan"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""referrer"": ""strict-origin-when-cross-origin"",
            ""favicon-generator"": ""Drupal responsive_favicons + realfavicongenerator.net"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no, shrink-to-fit=no"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> aviaire : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe</b> aviaire ? Le <b>traitement de la grippe</b> (qu&#39;elle soit aviaire ou <b>saisonni\u00e8re</b>) <b>est</b> en premier lieu symptomatique : la&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...et.../grippe-aviair..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-aviair..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSim0gGAugMp0XqXKfRU_iCR6DgugTsFHOMODFk1S6jhqBpbG-J2LUMlhxQ&s"",
            ""width"": ""210"",
            ""height"": ""158""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe aviaire ou grippe A (virus H5N1) est une infection qui touche principalement les oiseaux aquatiques sauvages ou domestiques (poulets, dindes, canards)."",
            ""twitter:data1"": ""7 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-20T08:09:20+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2021/02/ipl-logo.png""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"", ""url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"", ""url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"", ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"", ""url"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"", ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"", ""url"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"", ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"", ""url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"", ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"", ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"", ""url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"", ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0...""}]",,381,2025-07-21 14:01:05.877366,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.326193, ""formattedSearchTime"": ""0.33"", ""totalResults"": ""102000"", ""formattedTotalResults"": ""102,000"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?""}}"
6483b046-bdc4-462c-9916-e9c4b51f205a,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,4,GPT-4o,llm,"Pour trouver les meilleurs hôtels à Rome dans votre budget de 500 euros pour un week-end en octobre, voici quelques conseils et suggestions :

1. **Utilisez des sites de comparaison** : Des sites comme Booking.com, Expedia, ou Hotels.com vous permettent de filtrer les hôtels par prix, emplacement, et avis des clients. Cela vous aidera à trouver des options qui correspondent à votre budget et à vos préférences.

2. **Emplacement** : Pour profiter au maximum de votre week-end, cherchez un hôtel situé près des attractions principales comme le Colisée, le Vatican, ou le Panthéon. Les quartiers populaires incluent Trastevere, le centre historique, et près de la gare Termini.

3. **Hôtels recommandés dans votre budget** :
   - **Hotel Sonya** : Situé près de la gare Termini, il offre un bon rapport qualité-prix et un accès facile aux transports en commun.
   - **Hotel Primavera** : Un hôtel charmant et abordable situé à proximité de la Piazza Navona.
   - **Hotel Smeraldo** : Proche du Campo de' Fiori, cet hôtel propose des chambres confortables à un prix raisonnable.
   - **Hotel Santa Maria** : Situé dans le quartier pittoresque de Trastevere, il offre une ambiance unique et un bon accès aux sites touristiques.

4. **Auberges et hôtels économiques** : Si votre budget est serré, pensez aux auberges de jeunesse et aux hôtels 2 ou 3 étoiles qui offrent souvent des chambres propres et confortables à des prix abordables.

5. **Réservez à l'avance** : Octobre est une période populaire pour visiter Rome, donc il est conseillé de réserver votre hôtel à l'avance pour garantir les meilleurs tarifs.

6. **Consultez les avis** : Avant de réserver, lisez les avis récents d'autres voyageurs pour vous assurer que l'hôtel répond à vos attentes en termes de propreté, de service, et d'emplacement.

En suivant ces conseils, vous devriez pouvoir trouver un hébergement agréable à Rome tout en respectant votre budget de 500 euros pour le week-end.",[],,12366,2025-07-21 14:01:23.254847,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 442, ""prompt_tokens"": 28, ""total_tokens"": 470, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
d1b91051-aeb7-48bd-9e52-beb4876a8837,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,4,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.458691,
    ""formattedSearchTime"": ""0.46"",
    ""totalResults"": ""86800"",
    ""formattedTotalResults"": ""86,800""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il <b>pour</b> partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
      ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 25, 2025 <b>...</b> Le <b>budget pour</b> partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l&#39;analyse de 3 <b>budgets</b> diff\u00e9rents <b>avec</b> vols, logement, repas,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/<b>budget</b>-voyage-new-york/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamCeyliane"",
            ""nickname"": ""TeamCeyliane""
          },
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamC\u00e9dric"",
            ""nickname"": ""TeamC\u00e9dric""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamDavid"",
            ""nickname"": ""TeamDavid""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Dani\u00e8le"",
            ""nickname"": ""Dani\u00e8le"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRuie0l1KSvpO3BegGVDQthZGbyD4uYzAQLaPSqybus6XEeKMSaJoGt05k6&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg"",
            ""article:published_time"": ""2024-01-23T07:50:29+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1042"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""tec-api-origin"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas, nourriture etc."",
            ""twitter:creator"": ""@bpvny"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""twitter:data1"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""twitter:data2"": ""23 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@bpvny"",
            ""article:modified_time"": ""2025-03-25T10:25:58+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x310.png"",
            ""tec-api-version"": ""v1"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
            ""og:image:height"": ""696"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:author"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/02/alex-profil.webp"",
            ""articlebody"": ""Cette question du budget pour partir en voyage \u00e0 New York revient tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement et je vous avoue que cela fait longtemps que j'avais envie de la traiter, mais je ne savais pas trop...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> pr\u00e9voir <b>pour</b> partir en voyage en Floride ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-floride.com"",
      ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""les billets <b>d</b>&#39;avion,; le logement (<b>h\u00f4tel</b>, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/<b>budget</b>-voyage-floride/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Val GIOVANNETTI"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Peggy"",
            ""nickname"": ""Peggy"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Fab"",
            ""nickname"": ""Fab"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Paul"",
            ""nickname"": ""Paul"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Yan"",
            ""nickname"": ""Yan"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRgp2vrYbcA2MdTJeANiEAKEBc6c7M4mNOEneBvOlm_ufQfprPhAFB3rCs&s"",
            ""width"": ""280"",
            ""height"": ""180""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-03-13T17:00:46+00:00"",
            ""og:image:width"": ""800"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""author"": ""St\u00e9phanie"",
            ""og:title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
            ""og:image:height"": ""516"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""La question du budget lors d'un s\u00e9jour en Floride est tr\u00e8s importante pour pr\u00e9parer son voyage afin de l'anticiper au maximum !"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvfl/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-12T20:03:47+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x310.png"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp"",
            ""articlebody"": ""Infos \u00e0 retenirLa question du budget revient souvent, et elle est essentielle pour organiser votre s\u00e9jour en Floride. Ce n'est pas toujours simple, car tout d\u00e9pend de vos envies, de votre...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 <b>Rome</b>"",
      ""link"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""displayLink"": ""coliseerome.com"",
      ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 <b>sur</b> plus de <b>500</b> commentaires <b>sur</b> Booking) &middot; Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique <b>hotel</b> &middot; Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 <b>\u20ac</b> par nuit &middot; Info&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://colisee<b>rome</b>.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Riccardo Benna"",
            ""photo"": ""https://secure.gravatar.com/avatar/28e6f1a48947e9cea91303aaf48b8c4dc616ce24162f1dc150b74346074ff5fb?s=96&d=mm&r=g""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcS35YveRWqUWB0cKN5GPzcqnr1yT4id58_4VG4-ivqc6-IECO9waGs9SXsH&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2025-04-04T15:11:07+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1480"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""theme-color"": ""var(--color-custom-highlight-background)"",
            ""og:site_name"": ""Colis\u00e9e de Rome"",
            ""skype_toolbar"": ""SKYPE_TOOLBAR_PARSER_COMPATIBLE"",
            ""author"": ""Riccardo Benna"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
            ""og:image:height"": ""987"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/04/fav-icon-colosseo-300x300.png"",
            ""og:description"": ""Vous pr\u00e9voyez un s\u00e9jour \u00e0 Rome avec vue sur le Colis\u00e9e? Trouvez ici l'h\u00f4tel id\u00e9al pour vos besoins>>>"",
            ""twitter:data1"": ""Riccardo Benna"",
            ""twitter:data2"": ""21 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-04-29T13:10:41+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/""
          }
        ],
        ""webpage"": [
          {
            ""maincontentofpage"": ""Les 10 meilleurs h\u00f4tels de Rome avec vue sur le Colis\u00e9eAcheter des billets Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous..."",
            ""text"": ""Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous \u00eates au bon endroit ! Dans ce guide, vous trouverez une s\u00e9lection des meilleurs...""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""htmlTitle"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""link"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""displayLink"": ""www.voyagespirates.fr"",
      ""snippet"": ""Id\u00e9al donc pour de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Id\u00e9al donc <b>pour</b> de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQB2GdIb-XKvXL2R2nRo6CcprbLHOnAAmvIjg2QhYtbIQPxeLfUTAeUwLw&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=564850309"",
            ""og:image:width"": ""3969"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""fo-verify"": ""e0ef161b-1c01-4028-9a3e-cb51012a0b5f"",
            ""og:site_name"": ""VoyagesPirates"",
            ""og:article:modified_time"": ""2025-06-04T15:36:39.002Z"",
            ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""twitter:creator"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:image:secure_url"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""twitter:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""wot-verification"": ""dd88a634cdc3cd87553e"",
            ""twitter:site"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:article:section"": ""Vacances"",
            ""fb:admins"": ""780366268663315"",
            ""alexaverifyid"": ""R6mwDMAiPaWqzbD6Rl1iU_0qf9I"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:alt"": ""Bulgaria, Europe"",
            ""twitter:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:image:height"": ""2649"",
            ""og:article:published_time"": ""2020-11-02T13:15:06.357Z"",
            ""fb:pages"": ""780366268663315"",
            ""fb:app_id"": ""425138760862879"",
            ""google_site_verification"": ""1OyxXo-atjcyS2IGd_txIqR98o4GUuZvKjRiZjyX2CY"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=5, interactive-widget=resizes-content"",
            ""twitter:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.tippingcanoe.urlaubspiraten""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."",
      ""htmlTitle"": ""O\u00f9 partir en <b>octobre</b> 2025 : Vacances pas cher en <b>octobre</b> ..."",
      ""link"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""displayLink"": ""www.fr.lastminute.com"",
      ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres."",
      ""htmlSnippet"": ""Vous voulez partir en vacances en <b>octobre</b> ? Que vous cherchiez le soleil ou l&#39;inspiration, r\u00e9servez maintenant <b>sur</b> lastminute.com les <b>meilleures</b> offres."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-<b>octobre</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQl22J0HzCCeApXEZO1azejmSZS-iT3DdI_u1KbSWmn36wgTURt4FZQTzU&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281"",
            ""theme-color"": ""#f2007d"",
            ""og:image:width"": ""5120"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:site_name"": ""lastminute.com"",
            ""apple-mobile-web-app-title"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--y0y6QQtD--/c_lfill,h_512,w_512/c_limit,h_96,w_96/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/Favicon/lm"",
            ""twitter:creator"": ""@lastminute_fr"",
            ""og:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""twitter:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/image/upload/s--m8CleVCV--/c_limit,h_999999,w_1024/q_auto:eco/f_auto,q_auto:best/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/lastminutecom/1200x1200_lm"",
            ""msapplication-tap-highlight"": ""no"",
            ""twitter:site"": ""@lastminute_fr"",
            ""application-name"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#f2007d"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:image:height"": ""3413"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1, user-scalable=yes"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 <b>\u20ac</b>/nuit - KAYAK"",
      ""link"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""displayLink"": ""www.kayak.fr"",
      ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline."",
      ""htmlSnippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois <b>pour trouver</b> des <b>h\u00f4tels</b> \u00e0 New York, New York. Booking.com. <b>Hotels</b>.com. Expedia. Priceline."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT2QVqLUKTx8UjtMa6fMfX-PHYYGgNfOEk2M6PkLX5MigyTqVHv_EBxuquT&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""r9-rendered"": ""Wed, 16 Jul 2025 13:49:35 GMT"",
            ""seo-cache"": ""true"",
            ""og:image"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""KAYAK"",
            ""seop"": ""15830"",
            ""og:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""twitter:creator"": ""@KAYAK"",
            ""kayak_page"": ""hotel,static-city-hotels,city"",
            ""twitter:site"": ""@KAYAK"",
            ""r9-built"": ""20250716.060040"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""r9-build-number"": ""43"",
            ""msvalidate.01"": ""F474AA342B64B17CDE53F5C5D4C07C7A"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""r9-version"": ""R776c"",
            ""kayak_seo_splitxp"": ""seo-city-hotels-footer-blackout=enabled,seo-kayak-city-hotel-header-with-large-cover-image-redesign=enabled,seo-hotels-shared-ui-form=disabled,seo-kayak-hotels-deals-of-the-day=disabled,seo-kayak-city-hotels-order-deals-by-providers-and-stars=disabled,seo-city-hotels-expert-content-redesign=enabled"",
            ""fb:pages"": ""90811893045"",
            ""tags"": ""t_faq,t_tips"",
            ""twitter:image:src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=440&height=220&crop=true"",
            ""insight-app-sec-validation"": ""af188ca0-1818-47ab-bc00-80a6b93a47d0"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""og:url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
            ""format-detection"": ""telephone=no""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"",
      ""htmlTitle"": ""Vacances \u00e0 moins de <b>500 \u20ac</b> par personne | easyJet holidays"",
      ""link"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""displayLink"": ""www.easyjet.com"",
      ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Si vous avez un <b>budget</b> en t\u00eate <b>pour</b> vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-<b>500</b>-euro"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRdYufn_laTQpKH5g89m9zWMzYMWddT6P-AzDQdlfalREezZwYMcF_KtFk&s"",
            ""width"": ""272"",
            ""height"": ""185""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""next-head-count"": ""24"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no, user-scalable=yes"",
            ""og:title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500\u00a0\u20ac par personne | easyJet holidays"",
            ""og:url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
            ""og:description"": ""D\u00e9couvrez nos s\u00e9jours pas chers \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne. Avec easyJet holidays vous b\u00e9n\u00e9ficiez des vols, de l'h\u00f4tel et des bagages inclus."",
            ""trackingcategory"": ""Promo""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.easyjet.com/holidays/_next/image?url=https%3A%2F%2Fejh-web-prod-images.s3-eu-west-1.amazonaws.com%2FGRCF0059_Damia_Hotel%2FMedium%2FGRCF0059_02.png&w=3840&q=75""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il pr\u00e9voir <b>pour</b> voyager dans l&#39;Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com"",
      ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Je ne <b>trouve</b> que des tarifs sup \u00e0 <b>500\u20ac</b>. Je pars en mai 2020. Merci <b>d</b>&#39;avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles <b>avec</b> mon fianc\u00e9 fin <b>octobre</b> 2019 <b>pour</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/<b>budget</b>-voyage-ouest-..."",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Carole"",
            ""nickname"": ""Carole"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Laure"",
            ""nickname"": ""Laure"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          },
          {
            ""fn"": ""Mel"",
            ""nickname"": ""Mel"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""MEL"",
            ""nickname"": ""MEL"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0XO-HNaWf_bZKe-f65HSkoj18__ZrNuOIQ3aqaVlrhd8X_kYIlrtaU8v2&s"",
            ""width"": ""284"",
            ""height"": ""177""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png"",
            ""article:published_time"": ""2025-06-06T10:39:04+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1600"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Quels sont les postes de d\u00e9pense et budget \u00e0 pr\u00e9voir pour partir sereinement en road trip dans l'Ouest am\u00e9ricain ?"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvoa/"",
            ""twitter:data1"": ""Manon"",
            ""twitter:data2"": ""31 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-06-27T10:15:27+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x310.png"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Manon"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain ? - Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""og:image:height"": ""1000"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-150x150.png"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp"",
            ""articlebody"": ""Les infos \u00e0 retenir Les deux cl\u00e9s pour optimiser votre budget pour un voyage dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain : anticiper et comparer. En adoptant ces bons r\u00e9flexes, vous mettrez toutes les chances...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""htmlTitle"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""link"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""displayLink"": ""staygenerator.com"",
      ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel."",
      ""htmlSnippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led <b>hotel</b> in Gr\u00e0cia District. If you need <b>a</b> place to stay in Barcelona, book <b>a</b> room at the Generator Hostel."",
      ""formattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""pagemap"": {
        ""offer"": [
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""219""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""91""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""78""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""68""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""70""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""99""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""125""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""18""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""16""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0L-dcwoPDp4ZOpz6yazR3Wmw2FM8Tuv3glVtX43pERTE-vTYyVT6H68I&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""product"": [
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""name"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""Live the luxe life with the best room in the house.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""name"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""Expect royal treatment. Live like a king.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""name"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""Putting the WIN back in twin.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""name"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""The perfect space for two travellers on tour.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""name"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""name"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""No boys allowed! This one's for girls.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""name"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""p:domain_verify"": ""bbaa5ff5ccdcbb2d1fc8e84b29cdde78"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#000000"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black"",
            ""viewport"": ""width=device-width, user-scalable=1, viewport-fit=cover"",
            ""msvalidate.01"": ""58D9BFCB636102A2145AD844DB881368"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""msapplication-tileimage"": ""/mstile-144x144.png"",
            ""msapplication-navbutton-color"": ""#000000""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520""
          }
        ],
        ""hproduct"": [
          {
            ""fn"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""- Balcony with panoramic city view - 1 king bed - 1 queen bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""- Private balcony - 1 king bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""- Bigger rooms - 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""- 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""- 2 bunks \u2013 4 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""- 3 bunks \u2013 6 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""- 4 bunks \u2013 8 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied - Towels available at reception for a small fee"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 2 bunks \u2013 4 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 4 bunks \u2013 8 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Week</b>-<b>end</b> et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
      ""link"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"",
      ""displayLink"": ""www.weekendesk.fr"",
      ""snippet"": ""... trouver une offre \u00e0 prix cass\u00e9 pour un h\u00f4tel de luxe avec spa. Avec qui partir en week-end pas cher avec un petit budget ? Un week-end en amoureux pas cher."",
      ""htmlSnippet"": ""... <b>trouver</b> une offre \u00e0 prix cass\u00e9 <b>pour</b> un <b>h\u00f4tel</b> de luxe <b>avec</b> spa. <b>Avec</b> qui partir en <b>week</b>-<b>end</b> pas cher <b>avec</b> un petit <b>budget</b> ? Un <b>week</b>-<b>end</b> en amoureux pas cher."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.<b>weekend</b>esk.fr/idee-<b>week-end</b>-sejour/13co/pas-cher"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRXgdQJ4FzRVvZPA3KCFHwH0yDyd-_su9LQnZ3MghUBWIIRnqLwvt0YOC4&s"",
            ""width"": ""531"",
            ""height"": ""95""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/f_auto,q_auto/w_70,h_70/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""og:site_name"": ""Weekendesk.fr"",
            ""og:title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/c_fill,g_auto,q_auto,h_150,w_310/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""google"": ""notranslate"",
            ""og:description"": ""Profitez-vite toutes nos meilleures offres et bons plans pour un week-end pas cher \u00e0 moins de 2h de chez vous ! Petit-d\u00e9jeuners & activit\u00e9s inclus."",
            ""fb:pages"": ""143221039050968"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/f_auto,q_auto/w_150,h_150/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""twitter:image"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg"",
            ""next-head-count"": ""27"",
            ""fb:app_id"": ""304743986227581"",
            ""twitter:image:alt"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""viewport"": ""initial-scale=1.0, width=device-width"",
            ""twitter:description"": ""Profitez-vite toutes nos meilleures offres et bons plans pour un week-end pas cher \u00e0 moins de 2h de chez vous ! Petit-d\u00e9jeuners & activit\u00e9s inclus."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"", ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"", ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"", ""url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"", ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"", ""url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"", ""snippet"": ""Id\u00e9al donc pour de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."", ""url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"", ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"", ""url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"", ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"", ""url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"", ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"", ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."", ""url"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"", ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"", ""url"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"", ""snippet"": ""... trouver une offre \u00e0 prix cass\u00e9 pour un h\u00f4tel de luxe avec spa. Avec qui partir en week-end pas cher avec un petit budget ? Un week-end en amoureux pas cher.""}]",,535,2025-07-21 14:01:23.794644,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.458691, ""formattedSearchTime"": ""0.46"", ""totalResults"": ""86800"", ""formattedTotalResults"": ""86,800"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.""}}"
27fbe499-1f38-49ef-8c7d-c82ff645ef99,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,5,GPT-4o,llm,"Les transformeurs sont une architecture de réseau neuronal qui a révolutionné le traitement du langage naturel (NLP) et d'autres domaines de l'intelligence artificielle. Introduits dans l'article ""Attention is All You Need"" par Vaswani et al. en 2017, ils ont permis des avancées significatives grâce à leur capacité à gérer efficacement les dépendances à longue portée dans les séquences de données. Voici un aperçu de leur fonctionnement :

1. **Attention Mécanisme** : Au cœur de l'architecture des transformeurs se trouve le mécanisme d'attention, plus précisément l'« attention multi-têtes ». Ce mécanisme permet au modèle de se concentrer sur différentes parties de la séquence d'entrée lorsqu'il génère chaque mot de sortie. Chaque ""tête"" d'attention apprend à prêter attention à différentes parties de la séquence, ce qui enrichit la représentation des données.

2. **Encodage et Décodage** : Les transformeurs sont généralement constitués de deux parties principales : l'encodeur et le décodeur. 
   - **L'encodeur** prend la séquence d'entrée et produit une représentation contextuelle. Il est composé de plusieurs couches identiques comprenant chacune des sous-couches d'attention et de réseaux de neurones feed-forward.
   - **Le décodeur** utilise cette représentation pour générer la séquence de sortie. Comme l'encodeur, il est également constitué de plusieurs couches avec des mécanismes d'attention. Cependant, il inclut une couche d'attention supplémentaire qui se concentre sur les sorties produites jusqu'à présent pour le contexte.

3. **Positionnal Encoding** : Les transformeurs n'ont pas de structure récurrente ou convolutionnelle, ils utilisent donc un encodage positionnel pour conserver l'information sur l'ordre des mots dans une séquence. Cette information de position est ajoutée aux embeddings des mots d'entrée pour que le modèle puisse prendre en compte l'ordre.

4. **Entraînement** : Les transformeurs sont entraînés à l'aide de grandes quantités de données textuelles. Pendant l'entraînement, le modèle apprend à prédire le mot suivant dans une séquence donnée en minimisant une fonction de perte, souvent la perte d'entropie croisée, qui compare les prédictions du modèle avec les véritables mots suivants.

5. **Scalabilité et Efficacité** : L'architecture des transformeurs permet une parallélisation efficace, ce qui est crucial pour l'entraînement sur de grands jeux de données. Contrairement aux RNNs (réseaux de neurones récurrents) qui doivent traiter les séquences mot par mot, les transformeurs traitent l'ensemble de la séquence simultanément.

Ces propriétés rendent les transformeurs extrêmement puissants pour le traitement de texte, permettant des applications comme GPT (Generative Pre-trained Transformer) de générer du texte de manière cohérente et contextuellement pertinente. GPT utilise un modèle de transformeur basé sur un décodeur, qui est pré-entraîné sur de vastes corpus textuels pour apprendre des représentations linguistiques, puis affiné pour des tâches spécifiques comme la génération de texte, la traduction ou le résumé.",[],,18255,2025-07-21 14:01:47.061924,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 662, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 684, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
e5398e1b-3922-4d50-b5d7-772b31e021c9,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_tech_001,Explique le fonctionnement des transformeurs dans les modèles de langage comme GPT.,Informationnelle - Technique,5,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""totalResults"": ""4550"",
        ""searchTerms"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.340367,
    ""formattedSearchTime"": ""0.34"",
    ""totalResults"": ""4550"",
    ""formattedTotalResults"": ""4,550""
  },
  ""spelling"": {
    ""correctedQuery"": ""Explique le fonctionnement des transformateurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT."",
    ""htmlCorrectedQuery"": ""Explique le fonctionnement des <b><i>transformateurs</i></b> dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce que le <b>mod\u00e8le GPT</b> - IA g\u00e9n\u00e9rative"",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Bien qu&#39;il soit exact de d\u00e9crire les <b>mod\u00e8les GPT comme</b> de l&#39;intelligence ... <b>fonction</b> de leur compr\u00e9hension du <b>langage</b>. Pour ce faire, les <b>mod\u00e8les GPT</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/<b>gpt</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Qu'est-ce que les syst\u00e8mes d'IA avec transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT)\u00a0? Explication des transformateurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""D\u00e9couvrez ce que sont les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT), comment et pourquoi sont-ils utilis\u00e9s par les entreprises, et comment les utiliser avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."",
      ""htmlTitle"": ""Introduction \u00e0 l&#39;utilisation des <b>transformers</b> avec Hugging Face | by ..."",
      ""link"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
      ""displayLink"": ""sebastien-sime.medium.com"",
      ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Aug 13, 2023 <b>...</b> Ils sont \u00e0 la base des <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large <b>Language</b> Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-des-transform..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-\u00e0-lutilisation-<b>des</b>-transform..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSgQmq7hKmwWrxSaMD3eazr_Y4QZSh8pwQrBCBUvFLzpJtp6l_5rDVUB6TE&s"",
            ""width"": ""242"",
            ""height"": ""208""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=828256236, app-argument=/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931, affiliate-data=pt=698524&ct=smart_app_banner&mt=8"",
            ""og:image"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""twitter:app:url:iphone"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""article:published_time"": ""2023-08-16T12:03:13.046Z"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Medium"",
            ""al:android:package"": ""com.medium.reader"",
            ""twitter:label1"": ""Reading time"",
            ""twitter:app:id:iphone"": ""828256236"",
            ""title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face | by Sebastien Sime | Medium"",
            ""al:ios:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""og:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""al:ios:app_store_id"": ""828256236"",
            ""twitter:data1"": ""16 min read"",
            ""twitter:site"": ""@Medium"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:ios:app_name"": ""Medium"",
            ""author"": ""Sebastien Sime"",
            ""og:title"": ""Introduction \u00e0 l\u2019utilisation des transformers avec Hugging Face"",
            ""al:web:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""article:author"": ""https://sebastien-sime.medium.com"",
            ""twitter:image:src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png"",
            ""al:android:url"": ""medium://p/9e13a92c8931"",
            ""referrer"": ""unsafe-url"",
            ""fb:app_id"": ""542599432471018"",
            ""viewport"": ""width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1,maximum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Comprendre les transformateurs et exploiter leur puissance pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes concrets."",
            ""og:url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"",
            ""twitter:app:name:iphone"": ""Medium"",
            ""al:android:app_name"": ""Medium""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://miro.medium.com/v2/resize:fit:778/1*xGUkAYZfZHiGM0AXHOMReA.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."",
      ""htmlTitle"": ""Que sont les transformateurs ? - <b>Explication</b> des transformateurs ..."",
      ""link"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""displayLink"": ""aws.amazon.com"",
      ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""En traitant les segments d&#39;ADN <b>comme</b> une s\u00e9quence similaire au <b>langage</b> ... Les <b>mod\u00e8les GPT</b> utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTaVZGvcAgv9Oirf7tgdpQwwrWTTzf-qNV3LJMW9j-aAKWvjJ-yywWs0bYE&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png"",
            ""twitter:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:type"": ""company"",
            ""og:site_name"": ""Amazon Web Services, Inc."",
            ""msvalidate.01"": ""6F92E52A288E266E30C2797ECB5FCCF3"",
            ""og:title"": ""Que sont les transformateurs\u00a0? - Explication des transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle - AWS"",
            ""shenma-site-verification"": ""79b94bb338f010af876605819a332e19_1617844070"",
            ""fb:pages"": ""153063591397681"",
            ""twitter:image"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_179x109.png"",
            ""facebook-domain-verification"": ""ucogvbvio3zpukhjxw4pcprci7qylr"",
            ""360-site-verification"": ""cbe5c6f0249e273e71fffd6d6580ce09"",
            ""baidu-site-verification"": ""pjxJUyWxae"",
            ""twitter:site"": ""@awscloud"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""sogou_site_verification"": ""Ow8cCy3Hgq"",
            ""twitter:description"": ""Qu'est-ce que transformateurs dans le domaine de l'intelligence artificielle\u00a0? Comment et pourquoi les entreprises utilisent transformateurs en intelligence artificielle, et comment utiliser transformateurs en intelligence artificielle avec AWS."",
            ""og:url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://a0.awsstatic.com/libra-css/images/logos/aws_logo_smile_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""htmlTitle"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."",
      ""link"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""displayLink"": ""generationia.flint.media"",
      ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 23, 2024 <b>...</b> Les grands <b>mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) <b>comme</b> ... L&#39;<b>explication</b> du <b>fonctionnement</b> global d&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>langage</b> et des <b>transformeurs</b> est bien&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSTgIneumHbMqSbr_RyQaMyDB-JpL2O88sHMrgYyg4ujEpe2vjuBsmK8tt6&s"",
            ""width"": ""300"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""og:image:alt"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Ge\u0301ne\u0301ration IA"",
            ""twitter:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"",
            ""author"": ""G\u00e9n\u00e9ration IA"",
            ""og:title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez franc\u0327ais, elle pense anglais, et vous re\u0301pond chinois !"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""og:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""twitter:image"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244"",
            ""fb:app_id"": ""1932054120322754"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Comment Llama jongle avec les langues... et pourquoi l'anglais est leur langue d'abstraction"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://beehiiv-images-production.s3.amazonaws.com/uploads/asset/file/7b83d401-c388-4411-bfae-db00471721eb/benoitraphael_3_lama_with_3_brains_above_him._French_flag_engli_2500791c-4d1b-4bc6-aeb6-23a74b6d395f.jpg?t=1711187244""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""htmlTitle"": ""LSTM, <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>, BERT : guide des principales techniques ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Le traitement du <b>langage</b> naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural <b>language</b> processing\u201d) est un domaine de l&#39;intelligence artificielle dans&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-princip..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../lstm-transformers-<b>gpt</b>-bert-guide-<b>des</b>-princip..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSo2rlBTKQ2rbLWpB7U5_-uh7iYLeJADtlQnEtcQtJev_8VIZNd4-P8kVI&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1920"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""og:image:height"": ""1280"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques en NLP"",
            ""twitter:data1"": ""15 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:34+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/pietro-jeng-n6B49lTx7NM-unsplash-scaled-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"",
      ""htmlTitle"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones <b>Transformers</b> - La revue IA"",
      ""link"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""displayLink"": ""larevueia.fr"",
      ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 4, 2023 <b>...</b> ... <b>langage</b>, avec des <b>mod\u00e8les</b> de r\u00e9f\u00e9rences <b>comme</b> BERT ou <b>GPT</b>. Dans cet ... Le <b>mod\u00e8le</b> utilise le m\u00e9canisme d&#39;attention pour attribuer des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTF86aeSyJbQExc7SMkWJiyYT0BOtxqh5P8h4_xPx8yVw922TY_qvd50IMe&s"",
            ""width"": ""269"",
            ""height"": ""188""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-23.02.13.png"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-02-04T22:03:41+00:00"",
            ""og:image:width"": ""962"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""La revue IA"",
            ""author"": ""Ilyes Talbi"",
            ""og:title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers"",
            ""og:image:height"": ""988"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""og:description"": ""Disclaimer, je ne vais pas parler la s\u00e9rie am\u00e9ricaine Transformers, m\u00eame si \u00e7a ressemble. A chaque nouvelle \u00e9volution en deep learning, on se dit toujours la m\u00eame chose, cette fois..."",
            ""twitter:creator"": ""@LarevueIA"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/Larevueia/"",
            ""twitter:data1"": ""Ilyes Talbi"",
            ""twitter:data2"": ""8 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@LarevueIA"",
            ""article:modified_time"": ""2023-02-04T22:03:44+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://larevueia.fr/wp-content/uploads/2023/02/Capture-decran-2023-02-04-a-22.57.14.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Un <b>mod\u00e8le</b> de <b>transformeur</b> est un type de <b>mod\u00e8le</b> d&#39;apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du <b>langage</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT_TJf-XHmazDo5oZUi72T2dZoPQ5Ygqe4Rl5169MC5EYm3ZjUCBldxQ7UK&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.web.1280.1280.jpeg"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""28 mars 2025"",
            ""dcterms.date"": ""2025-03-28T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d\u2019apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage naturel (NLP) et d\u2019autres t\u00e2ches de machine learning (ML)."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un mod\u00e8le de transformeur\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"",
            ""focusarea"": ""Cloud - Public Cloud Platform - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/48/8f/bigproductionuniversitygt20210050.component.crop-2by1-xl.ts=1749577904505.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/transformer-model/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""htmlTitle"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."",
      ""link"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
      ""displayLink"": ""www.devoteam.com"",
      ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du <b>langage</b> avec les <b>mod\u00e8les Transformers</b> ... <b>mod\u00e8les GPT</b> et BERT qui d\u00e9montrent l&#39;efficacit\u00e9 des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-le-trait..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.devoteam.com/.../attention-is-all-you-need-comprendre-<b>le</b>-trait..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSjZc8d8ulFfplcW_O8Icnfkp1T_pGlWfCRFOaGrEoiNdiZc4RSZmqjf5Xf&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""BreadcrumbList"": [
          {}
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:width"": ""1170"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Devoteam"",
            ""og:title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers"",
            ""og:image:height"": ""585"",
            ""twitter:label1"": ""Est. reading time"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/08/cropped-cropped-cropped-favicon-300x300.png"",
            ""og:description"": ""L'architecture Transformer remplace les cellules RNNs par des couches de Self-Attention et de mod\u00e8les Feed Forward, qui sont hautement parall\u00e9lisables et donc moins ch\u00e8res \u00e0 calculer. Avec l'encodage positionnel, les Transformers sont capables de capturer des d\u00e9pendances \u00e0 longue port\u00e9e avec des positions de jetons relatives vagues."",
            ""twitter:data1"": ""14 minutes"",
            ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-04T14:06:35+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""position"": ""1"",
            ""og:url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.devoteam.com/wp-content/uploads/2024/11/visuel-2-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""htmlTitle"": ""Qu&#39;est-ce qu&#39;un <b>GPT</b> (<b>transformeur</b> g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"",
      ""link"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""displayLink"": ""www.ibm.com"",
      ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Les <b>transformeurs</b> g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained <b>Transformers</b>, <b>GPT</b>) sont une famille de grands <b>Mod\u00e8les</b> de <b>langage</b> (LLM) bas\u00e9s sur une&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/<b>gpt</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTkH9fSxaiswyvTugEzeNHpPtB4aA3ap-2sl_NEwgS96HFdQpNsRLcEwFxP&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""template"": ""article"",
            ""og:image"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png"",
            ""ibm.com.search.appid"": ""thinkhub"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_01"": ""Taxonomie : Th\u00e8mes / IA et ML / Intelligence artificielle / R\u00e9seaux neuronaux / Transformateurs"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_09"": ""https://prod-cloud-publish.aem.ibm.net/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.component.crop-thumbnail-16-by-9-retina.ts=0.jpg/content/adobe-cms/fr/fr/think/topics/gpt/jcr:content/root/leadspace_container/leadspace_article"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_03"": ""Taxonomie : Format du contenu / Article"",
            ""countrycode"": ""fr"",
            ""ibm.search.facet.field_hierarchy_04"": ""Taxonomie : Type de contenu / Vid\u00e9o explicative"",
            ""og:title"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0? | IBM"",
            ""ibm.search.facet.field_text_01"": ""18 septembre 2024"",
            ""dcterms.date"": ""2024-09-18T00:00:00.000"",
            ""og:description"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (GPT) sont une famille de r\u00e9seaux neuronaux avanc\u00e9s con\u00e7us pour les t\u00e2ches de traitement automatique du langage naturel (NLP). Ces grands mod\u00e8les de langage (LLM) reposent sur une architecture transformatrice et sont soumis \u00e0 un pr\u00e9-entra\u00eenement non supervis\u00e9 sur de tr\u00e8s grands jeux de donn\u00e9es non \u00e9tiquet\u00e9s."",
            ""searchtitle"": ""Qu\u2019est-ce qu\u2019un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9)\u00a0?"",
            ""ibm.search.facet.field_text_03"": ""Vid\u00e9o explicative"",
            ""languagecode"": ""fr"",
            ""ibm.com.search.scopes"": ""thinkhub"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr-FR"",
            ""ibm.search.facet.field_keyword_01"": ""Transformateurs"",
            ""og:url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"",
            ""focusarea"": ""Data AI - All""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ibm.com/content/dam/connectedassets-adobe-cms/worldwide-content/stock-assets/getty/image/photography/39/a0/doctors-office-7623.jpg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.1280.1280.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"",
      ""htmlTitle"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du <b>langage</b> naturel"",
      ""link"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"",
      ""displayLink"": ""www.nexa.fr"",
      ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""3 days ago <b>...</b> Les <b>Transformers</b>, des <b>mod\u00e8les</b> qui red\u00e9finissent l&#39;Intelligence Artificielle &middot; <b>Fonctionnement</b> d&#39;une architecture Transformer : un processus par&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-la..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.nexa.fr/.../transformer-ai-la-revolution-<b>dans</b>-<b>le</b>-traitement-du-<b>la</b>..."",
      ""pagemap"": {
        ""metatags"": [
          {
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Qu'est-ce que le mod\u00e8le GPT - IA g\u00e9n\u00e9rative"", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/gpt/"", ""snippet"": ""Bien qu'il soit exact de d\u00e9crire les mod\u00e8les GPT comme de l'intelligence ... fonction de leur compr\u00e9hension du langage. Pour ce faire, les mod\u00e8les GPT\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Introduction \u00e0 l'utilisation des transformers avec Hugging Face | by ..."", ""url"": ""https://sebastien-sime.medium.com/introduction-%C3%A0-lutilisation-des-transformers-avec-hugging-face-9e13a92c8931"", ""snippet"": ""Aug 13, 2023 ... Ils sont \u00e0 la base des mod\u00e8les de langage pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (LLM ou Large Language Model) qui exploitent de grandes quantit\u00e9s de donn\u00e9es textuelles\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Que sont les transformateurs ? - Explication des transformateurs ..."", ""url"": ""https://aws.amazon.com/fr/what-is/transformers-in-artificial-intelligence/"", ""snippet"": ""En traitant les segments d'ADN comme une s\u00e9quence similaire au langage ... Les mod\u00e8les GPT utilisent des d\u00e9codeurs \u00e0 transformateur empil\u00e9s qui sont\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Dans les rouages de Llama : vous parlez fran\u00e7ais, elle pense ..."", ""url"": ""https://generationia.flint.media/p/llama-mots-multilingues-pense-anglais"", ""snippet"": ""Mar 23, 2024 ... Les grands mod\u00e8les de langage (LLM) comme ... L'explication du fonctionnement global d'un mod\u00e8le de langage et des transformeurs est bien\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""LSTM, Transformers, GPT, BERT : guide des principales techniques ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/lstm-transformers-gpt-bert-guide-des-principales-techniques-en-nlp/"", ""snippet"": ""Le traitement du langage naturel (connu en anglais sous les termes \u201cNLP, Natural language processing\u201d) est un domaine de l'intelligence artificielle dans\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Introduction aux r\u00e9seaux de neurones Transformers - La revue IA"", ""url"": ""https://larevueia.fr/introduction-aux-reseaux-de-neurones-transformers/"", ""snippet"": ""Feb 4, 2023 ... ... langage, avec des mod\u00e8les de r\u00e9f\u00e9rences comme BERT ou GPT. Dans cet ... Le mod\u00e8le utilise le m\u00e9canisme d'attention pour attribuer des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un mod\u00e8le de transformeur ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/transformer-model"", ""snippet"": ""Un mod\u00e8le de transformeur est un type de mod\u00e8le d'apprentissage profond qui est rapidement devenu essentiel dans le traitement automatique du langage\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du ..."", ""url"": ""https://www.devoteam.com/fr/expert-view/attention-is-all-you-need-comprendre-le-traitement-naturel-du-langage-avec-les-modeles-transformers/"", ""snippet"": ""Attention is all you need : comprendre le traitement naturel du langage avec les mod\u00e8les Transformers ... mod\u00e8les GPT et BERT qui d\u00e9montrent l'efficacit\u00e9 des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Qu'est-ce qu'un GPT (transformeur g\u00e9n\u00e9ratif pr\u00e9-entra\u00een\u00e9) ? | IBM"", ""url"": ""https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/gpt"", ""snippet"": ""Les transformeurs g\u00e9n\u00e9ratifs pr\u00e9-entra\u00een\u00e9s (Generative Pretrained Transformers, GPT) sont une famille de grands Mod\u00e8les de langage (LLM) bas\u00e9s sur une\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Transformer AI : la r\u00e9volution dans le traitement du langage naturel"", ""url"": ""https://www.nexa.fr/post/transformer-ai-la-revolution-dans-le-traitement-du-langage-naturel"", ""snippet"": ""3 days ago ... Les Transformers, des mod\u00e8les qui red\u00e9finissent l'Intelligence Artificielle \u00b7 Fonctionnement d'une architecture Transformer : un processus par\u00a0...""}]",,422,2025-07-21 14:01:47.489138,"{""complexit\u00e9"": ""\u00e9lev\u00e9e"", ""domaine"": ""technologie"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.340367, ""formattedSearchTime"": ""0.34"", ""totalResults"": ""4550"", ""formattedTotalResults"": ""4,550"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Explique le fonctionnement des transformeurs dans les mod\u00e8les de langage comme GPT.""}}"
78f0dfab-a93e-43a2-905d-80ea6b9720a5,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,5,GPT-4o,llm,"La grippe saisonnière est une infection virale causée par le virus de l'influenza. Elle est très contagieuse et se propage principalement par les gouttelettes respiratoires. Voici les symptômes courants et les traitements associés :

### Symptômes de la grippe saisonnière

1. **Fièvre** : Souvent supérieure à 38°C, accompagnée de frissons.
2. **Toux** : Généralement sèche.
3. **Douleurs musculaires** : Courbatures et douleurs corporelles.
4. **Fatigue** : Sensation de grande faiblesse pouvant durer plusieurs semaines.
5. **Maux de tête** : Intenses et persistants.
6. **Gorge irritée** : Sensation de douleur ou de démangeaison dans la gorge.
7. **Congestion nasale et écoulement nasal** : Moins fréquents que dans le rhume.
8. **Diminution de l'appétit** : Perte d'appétit courante.
9. **Symptômes gastro-intestinaux** : Parfois présents, surtout chez les enfants (nausées, vomissements, diarrhée).

### Traitements de la grippe saisonnière

1. **Repos** : Se reposer est crucial pour permettre au corps de combattre le virus.
2. **Hydratation** : Boire beaucoup de liquides (eau, soupes, tisanes) pour éviter la déshydratation.
3. **Médicaments** : Utilisation de médicaments en vente libre pour soulager les symptômes :
   - **Paracétamol ou ibuprofène** : Pour réduire la fièvre et les douleurs.
   - **Antitussifs** : Pour calmer la toux.
   - **Décongestionnants** : Pour soulager la congestion nasale.
4. **Antiviraux** : Dans certains cas, des médicaments antiviraux (comme l'oseltamivir) peuvent être prescrits pour réduire la durée et la sévérité de la maladie, surtout s'ils sont administrés dans les 48 heures suivant l'apparition des symptômes.
5. **Vaccination** : La prévention par la vaccination annuelle est le moyen le plus efficace de se protéger contre la grippe saisonnière et ses complications.

### Conseils supplémentaires

- **Éviter le contact avec les autres** : Rester à la maison pour éviter de propager le virus.
- **Hygiène** : Se laver les mains régulièrement et utiliser des mouchoirs jetables pour diminuer la transmission.
- **Surveillance des symptômes** : Consulter un médecin si les symptômes s'aggravent ou si des signes de complications apparaissent (difficultés respiratoires, douleur thoracique, etc.).

Il est important de consulter un professionnel de la santé pour un diagnostic précis et un traitement adapté, surtout chez les personnes à risque (enfants, personnes âgées, femmes enceintes, et personnes avec des conditions médicales préexistantes).",[],,11499,2025-07-21 14:02:03.999656,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 624, ""prompt_tokens"": 22, ""total_tokens"": 646, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
7f883c04-d02f-4df3-98aa-c5027b951624,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,info_sante_001,Quels sont les symptômes et les traitements de la grippe saisonnière ?,Informationnelle - Santé,5,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""totalResults"": ""102000"",
        ""searchTerms"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?"",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.189865,
    ""formattedSearchTime"": ""0.19"",
    ""totalResults"": ""102000"",
    ""formattedTotalResults"": ""102,000""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b>, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"",
      ""link"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""displayLink"": ""www.pasteur.fr"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes ? La grippe <b>est</b> une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus <b>influenza</b>, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT7ufKr5V5yg76-T4-y0W61q1TEhngY9oY6ATK_YY17C7v1_n8e5FICEdr4&s"",
            ""width"": ""372"",
            ""height"": ""135""
          }
        ],
        ""Item"": [
          {
            ""num_replies"": ""0"",
            ""title"": ""Grippe""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe"",
            ""article:published_time"": ""2015-10-06T11:10:40+02:00"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur"",
            ""og:image:url"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""twitter:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"",
            ""og:title"": ""Grippe"",
            ""og:updated_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""og:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""fb:pages"": ""492173710794876"",
            ""twitter:image"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-20T15:00:28+02:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une infection respiratoire contagieuse due aux virus influenza, dont la particularit\u00e9 est la grande variabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique. C\u2019est un enjeu de sant\u00e9 publique du fait des \u00e9pid\u00e9mies saisonni\u00e8res qui touchent chaque hiver 2 \u00e0 6 millions de personnes en France, avec un exc\u00e8s de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 la grippe d\u2019environ 10 000 d\u00e9c\u00e8s, principalement chez les sujets fragiles. Le risque pand\u00e9mique associ\u00e9 \u00e0 la grippe zoonotique constitue \u00e9galement un enjeu majeur de sant\u00e9 publique. En dehors des mesures d\u2019hygi\u00e8ne la vaccination annuelle contre la grippe reste le moyen le plus efficace de se prot\u00e9ger."",
            ""og:url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur.fr/sites/default/files/styles/socialnetwork/public/rubrique_centre_medical/les_fiches_maladies/grippe_2.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""htmlTitle"": ""Le <b>traitement de la grippe</b> | ameli.fr | Assur\u00e9"",
      ""link"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""displayLink"": ""www.ameli.fr"",
      ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""La <b>grippe saisonni\u00e8re est</b> une maladie virale. Le <b>traitement</b> soulage les <b>sympt\u00f4mes</b> grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux <b>est</b> r\u00e9serv\u00e9 aux personnes&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/<b>grippe</b>/traitement-<b>grippe</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQKprikOEhUeVsWplb__xJjhGthSNiK4E6RCtHXmcXowsBQxfJ6pN27OMs&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""og:title"": ""Le traitement de la grippe"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"",
            ""og:description"": ""Un traitement peut soulager les sympt\u00f4mes grippaux. La grippe peut \u00eatre pr\u00e9venue par les gestes barri\u00e8res et par la vaccination des personnes fragiles."",
            ""twitter:image"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.ameli.fr/themes/custom/ameli_v2/libraries/dist/images/logo_am_1200x630.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe saisonni\u00e8re</b>"",
      ""link"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""displayLink"": ""www.who.int"",
      ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Feb 28, 2025 <b>...</b> Environ un milliard de cas de <b>grippe saisonni\u00e8re sont</b> enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTzRsG2PkNHaRRcIqD-KU4h8-lUqVHub5Khl4DM3k1gPfbuZFvWRPBJQZc&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6"",
            ""theme-color"": ""#007eb4"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re, souvent appel\u00e9e simplement \u00ab grippe \u00bb, est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par des virus grippaux. Elle est courante partout dans le monde. La plupart des patients se r\u00e9tablissent sans traitement.""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.who.int/images/default-source/departments/global-influenza-programme/vaccines-injections/who_khaled-mostafa_smaller.tmb-1200v.jpg?Culture=fr&sfvrsn=5d20e965_6""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) : <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>traitement</b> - Canada.ca"",
      ""link"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"",
      ""displayLink"": ""www.canada.ca"",
      ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 20, 2025 <b>...</b> ... <b>sympt\u00f4mes</b>. Il <b>est</b> particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui <b>sont</b> les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la <b>grippe</b>."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../grippe-influenza.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/.../<b>grippe</b>-influenza.html"",
      ""pagemap"": {
        ""WebPage"": [
          {
            ""breadcrumb"": ""Vous \u00eates ici : Canada.ca Sant\u00e9 Maladies et affections"",
            ""alternate"": ""Passer \u00e0 la version HTML simplifi\u00e9e""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""areaserved"": ""Canada"",
            ""dcterms.language"": ""fra"",
            ""dcterms.modified"": ""2025-01-20"",
            ""viewport"": ""width=device-width,initial-scale=1"",
            ""dcterms.spatial"": ""Canada"",
            ""dcterms.type"": ""\u00e9ducation et sensibilisation"",
            ""dcterms.title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""name"": ""Gouvernement du Canada"",
            ""dcterms.description"": ""Sympt\u00f4mes et traitement"",
            ""dcterms.subject"": ""Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9"",
            ""dcterms.issued"": ""2025-01-20"",
            ""fb:pages"": ""378967748836213, 160339344047502, 184605778338568, 237796269600506, 10860597051, 14498271095, 209857686718, 160504807323251, 111156792247197, 113429762015861, 502566449790031, 312292485564363, 1471831713076413, 22724568071, 17294463927, 1442463402719857, 247990812241506, 730097607131117, 1142481292546228, 1765602380419601, 131514060764735, 307780276294187, 427238637642566, 525934210910141, 1016214671785090, 192657607776229, 586856208161152, 1146080748799944, 408143085978521, 490290084411688, 163828286987751, 565688503775086, 460123390028, 318424514044, 632493333805962, 370233926766473, 173004244677, 1562729973959056, 362400293941960, 769857139754987, 167891083224996, 466882737009651, 126404198009505, 135409166525475, 664638680273646, 169011506491295, 217171551640146, 182842831756930, 1464645710444681, 218822426028, 218740415905, 123326971154939, 125058490980757, 1062292210514762, 1768389106741505, 310939332270090, 285960408117397, 985916134909087, 655533774808209, 1522633664630497, 686814348097821, 2307986770""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> (<b>influenza</b>) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
      ""link"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"",
      ""displayLink"": ""www.quebec.ca"",
      ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Oct 31, 2024 <b>...</b> Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe</b> et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l&#39;\u00e2ge et de l&#39;\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux <b>sympt\u00f4mes sont</b> les suivants&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../grippe...et.../grippe-influenza"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de.../<b>grippe</b>...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-influenza"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSDlxND_aX-Ne97hWXDq_nHSoxG5wpXC1FRFLElQYGObl5jdYpnVBgzLOc&s"",
            ""width"": ""311"",
            ""height"": ""162""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#da532c"",
            ""og:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""dc.description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Gouvernement du Qu\u00e9bec"",
            ""msvalidate.01"": ""227484923738C2C47E0BD34049F13422"",
            ""og:title"": ""Grippe (influenza)"",
            ""groupid"": ""2"",
            ""og:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""twitter:image"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/7/3/csm_Twitter_Card_2024_FR_d6a82b39b4.png"",
            ""twitter:site"": ""@GouvQc"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""Information sur la grippe : comment traiter ses sympt\u00f4mes, \u00e9viter sa transmission, s'en prot\u00e9ger, en plus des complications possibles."",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""no"",
            ""og:url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://cdn-contenu.quebec.ca/_processed_/8/7/csm_OG_2024_FR_8af656c79e.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> - <b>sympt\u00f4mes</b>, causes, <b>traitements</b> et pr\u00e9vention - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> Les syndromes grippaux <b>sont</b> dus \u00e0 divers virus. <b>Quels sont les sympt\u00f4mes</b> de la <b>grippe saisonni\u00e8re</b> ? femme gripp\u00e9e. Les <b>sympt\u00f4mes</b> de la grippe&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"",
            ""og:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""La grippe est une maladie virale. Distinction entre grippe et \u00e9tat grippal, sympt\u00f4mes, dur\u00e9e d\u2019incubation, vaccin et pr\u00e9vention."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> : <b>sympt\u00f4mes</b>, vaccin, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus <b>influenza sont</b> des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus <b>influenza</b> infectent l&#39;humain : A,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...et.../grippe/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de...<b>et</b>.../<b>grippe</b>/"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSeZ9GMBibSGnyIKeKXxBXulGCBaDZkw75AMx1oJGnghhUOCv2sq6tScVE&s"",
            ""width"": ""318"",
            ""height"": ""159""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe saisonni\u00e8re ou \""grippe\"" est une infection respiratoire aigu\u00eb caus\u00e9e par le virus influenza. En savoir plus ici sur les sympt\u00f4mes."",
            ""twitter:data1"": ""10 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-03T10:21:16+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/smush-webp/2024/10/grippe.png.webp""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
      ""htmlTitle"": ""Comment soigne-t-on la <b>grippe</b> ? - VIDAL"",
      ""link"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""displayLink"": ""www.vidal.fr"",
      ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Jan 9, 2023 <b>...</b> <b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe saisonni\u00e8re</b> ?Le <b>traitement de la grippe</b> repose essentiellement sur le <b>traitement</b> des <b>sympt\u00f4mes</b> et&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/<b>grippe</b>/<b>traitements</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcTIHFv80Nsx30eGR_9ZINiHf2bX6zFzrkKRbTYElcM5gdW-baCYSU7lCMyx&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""og:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=512171778"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:type"": ""Website"",
            ""article:section"": ""Sant\u00e9"",
            ""theme-color"": ""#c70036"",
            ""twitter: creator"": ""@VidalActus"",
            ""og:site_name"": ""VIDAL"",
            ""twitter:domain"": ""Sant\u00e9"",
            ""app-banner-icon"": ""includes/components/2020/imgs/icon-mobile.png?v=yyxdewKQLx"",
            ""og:title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"",
            ""og:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""app-banner-name"": ""VIDAL Mobile"",
            ""twitter:image"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg"",
            ""twitter:site"": ""@VidalActus"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0"",
            ""twitter:description"": ""Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et consiste \u00e0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.mobicrea.vidal&launch=true""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.vidal.fr/includes/components/social_image/vidal-fr.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> A : Contamination, <b>Sympt\u00f4mes</b> et <b>Traitements</b> | Elsan"",
      ""link"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"",
      ""displayLink"": ""www.elsan.care"",
      ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quelles sont</b> les causes de la grippe A et qu&#39;<b>est</b>-ce que le virus <b>influenza</b> ? La grippe A <b>est</b> caus\u00e9e par le virus <b>influenza</b>. Les virus de type B et C <b>sont</b> des&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et.../grippe-a-causes-traitements"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-<b>et</b>.../<b>grippe</b>-a-causes-<b>traitements</b>"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQM98VAKWWsJ7Y8Bk3SG_TSQVDDUU0b37F1aibiPBXS5lWI26FqdtMTtFl9&s"",
            ""width"": ""299"",
            ""height"": ""168""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""msapplication-tilecolor"": ""#ffffff"",
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png"",
            ""og:type"": ""content"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""og:site_name"": ""Elsan"",
            ""handheldfriendly"": ""true"",
            ""og:title"": ""Grippe A : sympt\u00f4mes et traitements | Elsan"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""referrer"": ""strict-origin-when-cross-origin"",
            ""favicon-generator"": ""Drupal responsive_favicons + realfavicongenerator.net"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no, shrink-to-fit=no"",
            ""mobileoptimized"": ""width"",
            ""og:url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/void-elsan/image/upload/v1649771358/news/news_default.png""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""htmlTitle"": ""<b>Grippe</b> aviaire : <b>sympt\u00f4mes</b>, <b>traitement</b> et pr\u00e9vention - Institut ..."",
      ""link"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"",
      ""displayLink"": ""pasteur-lille.fr"",
      ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""<b>Quels sont</b> les <b>traitements de la grippe</b> aviaire ? Le <b>traitement de la grippe</b> (qu&#39;elle soit aviaire ou <b>saisonni\u00e8re</b>) <b>est</b> en premier lieu symptomatique : la&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...et.../grippe-aviair..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/...<b>et</b>.../<b>grippe</b>-aviair..."",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSim0gGAugMp0XqXKfRU_iCR6DgugTsFHOMODFk1S6jhqBpbG-J2LUMlhxQ&s"",
            ""width"": ""210"",
            ""height"": ""158""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""cdp-version"": ""1.5.0"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""Institut Pasteur de Lille"",
            ""og:title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut Pasteur de Lille"",
            ""twitter:label1"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2020/07/cropped-Sans-titre1-1-270x270.png"",
            ""og:description"": ""La grippe aviaire ou grippe A (virus H5N1) est une infection qui touche principalement les oiseaux aquatiques sauvages ou domestiques (poulets, dindes, canards)."",
            ""twitter:data1"": ""7 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-02-20T08:09:20+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=0"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.pasteur-lille.fr/wp-content/uploads/2021/02/ipl-logo.png""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, traitement, pr\u00e9vention - Institut Pasteur"", ""url"": ""https://www.pasteur.fr/fr/centre-medical/fiches-maladies/grippe"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes ? La grippe est une maladie infectieuse caus\u00e9e par un virus influenza, virus \u00e0 ARN envelopp\u00e9 de la famille des Orthomyxoviridae, qui\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Le traitement de la grippe | ameli.fr | Assur\u00e9"", ""url"": ""https://www.ameli.fr/assure/sante/themes/grippe/traitement-grippe"", ""snippet"": ""La grippe saisonni\u00e8re est une maladie virale. Le traitement soulage les sympt\u00f4mes grippaux. Le recours aux m\u00e9dicaments antiviraux est r\u00e9serv\u00e9 aux personnes\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""Grippe saisonni\u00e8re"", ""url"": ""https://www.who.int/fr/news-room/fact-sheets/detail/influenza-(seasonal)"", ""snippet"": ""Feb 28, 2025 ... Environ un milliard de cas de grippe saisonni\u00e8re sont enregistr\u00e9s chaque ann\u00e9e, dont 3 \u00e0 5 millions de cas s\u00e9v\u00e8res. Chaque ann\u00e9e, la maladie\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""Grippe (influenza) : Sympt\u00f4mes et traitement - Canada.ca"", ""url"": ""https://www.canada.ca/fr/sante-publique/services/maladies/grippe-influenza.html"", ""snippet"": ""Jan 20, 2025 ... ... sympt\u00f4mes. Il est particuli\u00e8rement important de prot\u00e9ger celles qui sont les plus susceptibles de d\u00e9velopper des complications de la grippe.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""Grippe (influenza) | Gouvernement du Qu\u00e9bec"", ""url"": ""https://www.quebec.ca/sante/problemes-de-sante/grippe-rhume-et-gastro/grippe-influenza"", ""snippet"": ""Oct 31, 2024 ... Les sympt\u00f4mes de la grippe et leur gravit\u00e9 peuvent varier en fonction de l'\u00e2ge et de l'\u00e9tat de sant\u00e9. Les principaux sympt\u00f4mes sont les suivants\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""Grippe - sympt\u00f4mes, causes, traitements et pr\u00e9vention - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Les syndromes grippaux sont dus \u00e0 divers virus. Quels sont les sympt\u00f4mes de la grippe saisonni\u00e8re ? femme gripp\u00e9e. Les sympt\u00f4mes de la grippe\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Grippe : sympt\u00f4mes, vaccin, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-de-recherche/thematiques-de-recherche/maladies-infectieuses-et-inflammatoires/grippe/"", ""snippet"": ""Quels sont les diff\u00e9rents types de grippes ? Les virus influenza sont des virus envelopp\u00e9s \u00e0 ARN n\u00e9gatif. Trois types de virus influenza infectent l'humain : A,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Comment soigne-t-on la grippe ? - VIDAL"", ""url"": ""https://www.vidal.fr/maladies/voies-respiratoires/grippe/traitements.html"", ""snippet"": ""Jan 9, 2023 ... Quels sont les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?Le traitement de la grippe repose essentiellement sur le traitement des sympt\u00f4mes et\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Grippe A : Contamination, Sympt\u00f4mes et Traitements | Elsan"", ""url"": ""https://www.elsan.care/fr/pathologie-et-traitement/maladies-generale/grippe-a-causes-traitements"", ""snippet"": ""Quelles sont les causes de la grippe A et qu'est-ce que le virus influenza ? La grippe A est caus\u00e9e par le virus influenza. Les virus de type B et C sont des\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Grippe aviaire : sympt\u00f4mes, traitement et pr\u00e9vention - Institut ..."", ""url"": ""https://pasteur-lille.fr/centre-prevention-sante-longevite/vaccins-et-voyages/grippe-aviaire/"", ""snippet"": ""Quels sont les traitements de la grippe aviaire ? Le traitement de la grippe (qu'elle soit aviaire ou saisonni\u00e8re) est en premier lieu symptomatique : la\u00a0...""}]",,258,2025-07-21 14:02:04.262696,"{""complexit\u00e9"": ""faible"", ""domaine"": ""sant\u00e9"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.189865, ""formattedSearchTime"": ""0.19"", ""totalResults"": ""102000"", ""formattedTotalResults"": ""102,000"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Quels sont les sympt\u00f4mes et les traitements de la grippe saisonni\u00e8re ?""}}"
3143cd1a-b97d-4599-8d44-2e003bc0d52e,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,5,GPT-4o,llm,"Trouver un bon hôtel à Rome avec un budget de 500 euros pour un week-end en octobre est tout à fait faisable, surtout si vous réservez à l'avance et que vous êtes flexible avec vos choix. Voici quelques suggestions et conseils pour vous aider à trouver un hébergement convenable :

1. **Hôtels dans le centre historique** :
   - **Hotel Smeraldo** : Situé près du Campo de' Fiori, cet hôtel propose souvent des tarifs raisonnables et offre un emplacement central idéal pour explorer la ville à pied.
   - **Albergo del Senato** : Situé près du Panthéon, cet hôtel est très bien noté et offre un excellent rapport qualité-prix.

2. **Hôtels dans le quartier de Trastevere** :
   - **Hotel Santa Maria** : Un hôtel charmant avec un cadre pittoresque, parfait pour ceux qui veulent profiter de l'ambiance authentique de Trastevere.
   - **VOI Donna Camilla Savelli Hotel** : Un ancien monastère transformé en hôtel, offrant un cadre unique et paisible.

3. **Hôtels près de la gare Termini** :
   - **The Hive Hotel** : Moderne et bien situé pour ceux qui arrivent en train ou souhaitent utiliser les transports en commun.
   - **Hotel Nord Nuova Roma** : Un hôtel classique avec de bons équipements, souvent à des prix compétitifs.

4. **Conseils pour économiser** :
   - **Réservez à l'avance** : Plus tôt vous réservez, plus vous avez de chances de trouver de bonnes affaires.
   - **Utilisez des sites de comparaison** : Des sites comme Booking.com, Expedia, ou Trivago peuvent vous aider à comparer les prix et à lire les avis des clients.
   - **Flexibilité sur les dates** : Si vous pouvez être flexible sur les dates de votre week-end, cela peut vous permettre de bénéficier de tarifs plus avantageux.

5. **Alternatives économiques** :
   - **Chambres d'hôtes** : Souvent moins chères que les hôtels, elles offrent aussi une expérience plus personnalisée.
   - **Auberges de jeunesse** : Si vous êtes ouvert à partager des espaces, certaines auberges offrent des chambres privées à des tarifs compétitifs.

En combinant ces suggestions et conseils, vous devriez pouvoir trouver un hébergement confortable pour votre week-end à Rome sans dépasser votre budget de 500 euros. Bon voyage !",[],,6334,2025-07-21 14:02:15.608133,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""usage"": {""completion_tokens"": 506, ""prompt_tokens"": 28, ""total_tokens"": 534, ""completion_tokens_details"": {""accepted_prediction_tokens"": 0, ""audio_tokens"": 0, ""reasoning_tokens"": 0, ""rejected_prediction_tokens"": 0}, ""prompt_tokens_details"": {""audio_tokens"": 0, ""cached_tokens"": 0}}, ""model"": ""gpt-4o"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e""}}"
29c7673d-faf3-4a0b-a616-8cf37f96fa21,Analyse_Referencement_Sources_2024,0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e,transac_voyage_001,Trouver les meilleurs hôtels à Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.,Transactionnelle - Voyage,5,Google-Search,search_engine,"{
  ""kind"": ""customsearch#search"",
  ""url"": {
    ""type"": ""application/json"",
    ""template"": ""https://www.googleapis.com/customsearch/v1?q={searchTerms}&num={count?}&start={startIndex?}&lr={language?}&safe={safe?}&cx={cx?}&sort={sort?}&filter={filter?}&gl={gl?}&cr={cr?}&googlehost={googleHost?}&c2coff={disableCnTwTranslation?}&hq={hq?}&hl={hl?}&siteSearch={siteSearch?}&siteSearchFilter={siteSearchFilter?}&exactTerms={exactTerms?}&excludeTerms={excludeTerms?}&linkSite={linkSite?}&orTerms={orTerms?}&dateRestrict={dateRestrict?}&lowRange={lowRange?}&highRange={highRange?}&searchType={searchType}&fileType={fileType?}&rights={rights?}&imgSize={imgSize?}&imgType={imgType?}&imgColorType={imgColorType?}&imgDominantColor={imgDominantColor?}&alt=json""
  },
  ""queries"": {
    ""request"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 1,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ],
    ""nextPage"": [
      {
        ""title"": ""Google Custom Search - Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""totalResults"": ""86800"",
        ""searchTerms"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros."",
        ""count"": 10,
        ""startIndex"": 11,
        ""inputEncoding"": ""utf8"",
        ""outputEncoding"": ""utf8"",
        ""safe"": ""off"",
        ""cx"": ""00d958f7659854ec3""
      }
    ]
  },
  ""context"": {
    ""title"": ""GEO Cx Test""
  },
  ""searchInformation"": {
    ""searchTime"": 0.254473,
    ""formattedSearchTime"": ""0.25"",
    ""totalResults"": ""86800"",
    ""formattedTotalResults"": ""86,800""
  },
  ""items"": [
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il <b>pour</b> partir en voyage \u00e0 New York ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
      ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Mar 25, 2025 <b>...</b> Le <b>budget pour</b> partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l&#39;analyse de 3 <b>budgets</b> diff\u00e9rents <b>avec</b> vols, logement, repas,&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/<b>budget</b>-voyage-new-york/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamCeyliane"",
            ""nickname"": ""TeamCeyliane""
          },
          {
            ""fn"": ""David"",
            ""nickname"": ""David"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamC\u00e9dric"",
            ""nickname"": ""TeamC\u00e9dric""
          },
          {
            ""fn"": ""Julia"",
            ""nickname"": ""Julia"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamDavid"",
            ""nickname"": ""TeamDavid""
          },
          {
            ""fn"": ""Fany"",
            ""nickname"": ""Fany"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Dani\u00e8le"",
            ""nickname"": ""Dani\u00e8le"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvny/img/avatar-anonymous.png""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRuie0l1KSvpO3BegGVDQthZGbyD4uYzAQLaPSqybus6XEeKMSaJoGt05k6&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg"",
            ""article:published_time"": ""2024-01-23T07:50:29+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1042"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""tec-api-origin"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas, nourriture etc."",
            ""twitter:creator"": ""@bpvny"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""twitter:data1"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""twitter:data2"": ""23 minutes"",
            ""twitter:site"": ""@bpvny"",
            ""article:modified_time"": ""2025-03-25T10:25:58+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-310x310.png"",
            ""tec-api-version"": ""v1"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage New York | by Alex les bons plans"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Alexandre Vend\u00e9"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"",
            ""og:image:height"": ""696"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:author"": ""https://www.facebook.com/alexandre.vende"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2014/09/vie-new-york-3.jpg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/02/alex-profil.webp"",
            ""articlebody"": ""Cette question du budget pour partir en voyage \u00e0 New York revient tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement et je vous avoue que cela fait longtemps que j'avais envie de la traiter, mais je ne savais pas trop...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> pr\u00e9voir <b>pour</b> partir en voyage en Floride ?"",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-floride.com"",
      ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""les billets <b>d</b>&#39;avion,; le logement (<b>h\u00f4tel</b>, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/<b>budget</b>-voyage-floride/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Val GIOVANNETTI"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Peggy"",
            ""nickname"": ""Peggy"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Fab"",
            ""nickname"": ""Fab"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Paul"",
            ""nickname"": ""Paul"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Yan"",
            ""nickname"": ""Yan"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvf/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""nickname"": ""TeamSt\u00e9phanie"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRgp2vrYbcA2MdTJeANiEAKEBc6c7M4mNOEneBvOlm_ufQfprPhAFB3rCs&s"",
            ""width"": ""280"",
            ""height"": ""180""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2023-03-13T17:00:46+00:00"",
            ""og:image:width"": ""800"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Floride"",
            ""author"": ""St\u00e9phanie"",
            ""og:title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"",
            ""og:image:height"": ""516"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""La question du budget lors d'un s\u00e9jour en Floride est tr\u00e8s importante pour pr\u00e9parer son voyage afin de l'anticiper au maximum !"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-150x150.png"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvfl/"",
            ""article:modified_time"": ""2025-05-12T20:03:47+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/mstile-310x310.png"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2018/11/Budget-road-trip-1024x660-e1542664411414.jpeg""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/07/steph.webp"",
            ""articlebody"": ""Infos \u00e0 retenirLa question du budget revient souvent, et elle est essentielle pour organiser votre s\u00e9jour en Floride. Ce n'est pas toujours simple, car tout d\u00e9pend de vos envies, de votre...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 <b>Rome</b>"",
      ""link"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""displayLink"": ""coliseerome.com"",
      ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 <b>sur</b> plus de <b>500</b> commentaires <b>sur</b> Booking) &middot; Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique <b>hotel</b> &middot; Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 <b>\u20ac</b> par nuit &middot; Info&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://colisee<b>rome</b>.com/hotel-vue-colisee/"",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Riccardo Benna"",
            ""photo"": ""https://secure.gravatar.com/avatar/28e6f1a48947e9cea91303aaf48b8c4dc616ce24162f1dc150b74346074ff5fb?s=96&d=mm&r=g""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcS35YveRWqUWB0cKN5GPzcqnr1yT4id58_4VG4-ivqc6-IECO9waGs9SXsH&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""article:published_time"": ""2025-04-04T15:11:07+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1480"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""theme-color"": ""var(--color-custom-highlight-background)"",
            ""og:site_name"": ""Colis\u00e9e de Rome"",
            ""skype_toolbar"": ""SKYPE_TOOLBAR_PARSER_COMPATIBLE"",
            ""author"": ""Riccardo Benna"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"",
            ""og:image:height"": ""987"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""og:image:type"": ""image/jpeg"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/04/fav-icon-colosseo-300x300.png"",
            ""og:description"": ""Vous pr\u00e9voyez un s\u00e9jour \u00e0 Rome avec vue sur le Colis\u00e9e? Trouvez ici l'h\u00f4tel id\u00e9al pour vos besoins>>>"",
            ""twitter:data1"": ""Riccardo Benna"",
            ""twitter:data2"": ""21 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-04-29T13:10:41+00:00"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/""
          }
        ],
        ""webpage"": [
          {
            ""maincontentofpage"": ""Les 10 meilleurs h\u00f4tels de Rome avec vue sur le Colis\u00e9eAcheter des billets Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous..."",
            ""text"": ""Vous pr\u00e9voyez un voyage \u00e0 Rome et souhaitez vous offrir un s\u00e9jour avec une vue inoubliable sur le Colis\u00e9e? Vous \u00eates au bon endroit ! Dans ce guide, vous trouverez une s\u00e9lection des meilleurs...""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://coliseerome.com/wp-content/uploads/2025/03/dreamstime_xxl_336906639-1.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""htmlTitle"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
      ""link"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""displayLink"": ""www.voyagespirates.fr"",
      ""snippet"": ""Id\u00e9al donc pour de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Id\u00e9al donc <b>pour</b> de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQB2GdIb-XKvXL2R2nRo6CcprbLHOnAAmvIjg2QhYtbIQPxeLfUTAeUwLw&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""apple-itunes-app"": ""app-id=564850309"",
            ""og:image:width"": ""3969"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""fo-verify"": ""e0ef161b-1c01-4028-9a3e-cb51012a0b5f"",
            ""og:site_name"": ""VoyagesPirates"",
            ""og:article:modified_time"": ""2025-06-04T15:36:39.002Z"",
            ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""twitter:creator"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:image:secure_url"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""twitter:image"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg"",
            ""wot-verification"": ""dd88a634cdc3cd87553e"",
            ""twitter:site"": ""@VoyagesPirates"",
            ""og:article:section"": ""Vacances"",
            ""fb:admins"": ""780366268663315"",
            ""alexaverifyid"": ""R6mwDMAiPaWqzbD6Rl1iU_0qf9I"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""og:image:alt"": ""Bulgaria, Europe"",
            ""twitter:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"",
            ""og:image:height"": ""2649"",
            ""og:article:published_time"": ""2020-11-02T13:15:06.357Z"",
            ""fb:pages"": ""780366268663315"",
            ""fb:app_id"": ""425138760862879"",
            ""google_site_verification"": ""1OyxXo-atjcyS2IGd_txIqR98o4GUuZvKjRiZjyX2CY"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=5, interactive-widget=resizes-content"",
            ""twitter:description"": ""Vous r\u00eavez de vacances d\u00e9tente ? La solution : un s\u00e9jour tout compris. Retrouvez nos offres pour des vacances all inclusive pas tr\u00e8s ch\u00e8res"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"",
            ""google-play-app"": ""app-id=com.tippingcanoe.urlaubspiraten""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://image.urlaubspiraten.de/720/image/upload/f_auto,q_auto/v1603284473/mediavault_images/jqudt1res6amugu7c1zf.jpg""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."",
      ""htmlTitle"": ""O\u00f9 partir en <b>octobre</b> 2025 : Vacances pas cher en <b>octobre</b> ..."",
      ""link"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""displayLink"": ""www.fr.lastminute.com"",
      ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres."",
      ""htmlSnippet"": ""Vous voulez partir en vacances en <b>octobre</b> ? Que vous cherchiez le soleil ou l&#39;inspiration, r\u00e9servez maintenant <b>sur</b> lastminute.com les <b>meilleures</b> offres."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-<b>octobre</b>.html"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQl22J0HzCCeApXEZO1azejmSZS-iT3DdI_u1KbSWmn36wgTURt4FZQTzU&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281"",
            ""theme-color"": ""#f2007d"",
            ""og:image:width"": ""5120"",
            ""twitter:card"": ""summary"",
            ""og:site_name"": ""lastminute.com"",
            ""apple-mobile-web-app-title"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--y0y6QQtD--/c_lfill,h_512,w_512/c_limit,h_96,w_96/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/Favicon/lm"",
            ""twitter:creator"": ""@lastminute_fr"",
            ""og:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""twitter:image"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/image/upload/s--m8CleVCV--/c_limit,h_999999,w_1024/q_auto:eco/f_auto,q_auto:best/v1/DAM/Logos%20%2B%20fonts/lastminutecom/1200x1200_lm"",
            ""msapplication-tap-highlight"": ""no"",
            ""twitter:site"": ""@lastminute_fr"",
            ""application-name"": ""lastminute.com FR"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#f2007d"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""twitter:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre | lastminute.com"",
            ""og:image:height"": ""3413"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black-translucent"",
            ""viewport"": ""width=device-width, minimum-scale=1, initial-scale=1, user-scalable=yes"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""twitter:description"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres"",
            ""mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://res.cloudinary.com/lastminute-contenthub/s--ALZZVzXa--/c_crop,h_3413,w_5120,x_0,y_0/c_limit,h_999999,w_1024/f_auto/q_auto:eco/v1/DAM/Photos/Destinations/Europe/Malta/comino_twenty20_ce03729e-0cb3-49e6-98af-057af533e281""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"",
      ""htmlTitle"": ""<b>H\u00f4tels</b> \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 <b>\u20ac</b>/nuit - KAYAK"",
      ""link"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""displayLink"": ""www.kayak.fr"",
      ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline."",
      ""htmlSnippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois <b>pour trouver</b> des <b>h\u00f4tels</b> \u00e0 New York, New York. Booking.com. <b>Hotels</b>.com. Expedia. Priceline."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT2QVqLUKTx8UjtMa6fMfX-PHYYGgNfOEk2M6PkLX5MigyTqVHv_EBxuquT&s"",
            ""width"": ""310"",
            ""height"": ""163""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""r9-rendered"": ""Wed, 16 Jul 2025 13:49:35 GMT"",
            ""seo-cache"": ""true"",
            ""og:image"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true"",
            ""og:image:width"": ""1200"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""og:site_name"": ""KAYAK"",
            ""seop"": ""15830"",
            ""og:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""twitter:creator"": ""@KAYAK"",
            ""kayak_page"": ""hotel,static-city-hotels,city"",
            ""twitter:site"": ""@KAYAK"",
            ""r9-built"": ""20250716.060040"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""r9-build-number"": ""43"",
            ""msvalidate.01"": ""F474AA342B64B17CDE53F5C5D4C07C7A"",
            ""og:title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90\u00a0\u20ac/nuit - KAYAK"",
            ""og:image:height"": ""630"",
            ""r9-version"": ""R776c"",
            ""kayak_seo_splitxp"": ""seo-city-hotels-footer-blackout=enabled,seo-kayak-city-hotel-header-with-large-cover-image-redesign=enabled,seo-hotels-shared-ui-form=disabled,seo-kayak-hotels-deals-of-the-day=disabled,seo-kayak-city-hotels-order-deals-by-providers-and-stars=disabled,seo-city-hotels-expert-content-redesign=enabled"",
            ""fb:pages"": ""90811893045"",
            ""tags"": ""t_faq,t_tips"",
            ""twitter:image:src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=440&height=220&crop=true"",
            ""insight-app-sec-validation"": ""af188ca0-1818-47ab-bc00-80a6b93a47d0"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1"",
            ""twitter:description"": ""\u00c0 la recherche d\u2019un h\u00f4tel \u00e0 New York\u00a0? H\u00f4tels 2 \u00e9toiles d\u00e8s 90\u00a0\u20ac, h\u00f4tels 3 \u00e9toiles d\u00e8s 114\u00a0\u20ac et 4 \u00e9toiles et + d\u00e8s 149\u00a0\u20ac. Night Hotel Broadway d\u00e8s 134\u00a0\u20ac par nuit, Heritage Hotel New York City d\u00e8s 176\u00a0\u20ac par nuit, Voyage Hotel d\u00e8s 90\u00a0\u20ac par nuit et plus. Comparez les prix de 6,444 h\u00f4tels \u00e0 New York sur KAYAK d\u00e8s maintenant."",
            ""og:url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"",
            ""format-detection"": ""telephone=no""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://content.r9cdn.net/rimg/dimg/8c/a9/d1b21b20-city-15830-16eb6a60801.jpg?width=1200&height=630&crop=true""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"",
      ""htmlTitle"": ""Vacances \u00e0 moins de <b>500 \u20ac</b> par personne | easyJet holidays"",
      ""link"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""displayLink"": ""www.easyjet.com"",
      ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Si vous avez un <b>budget</b> en t\u00eate <b>pour</b> vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-<b>500</b>-euro"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRdYufn_laTQpKH5g89m9zWMzYMWddT6P-AzDQdlfalREezZwYMcF_KtFk&s"",
            ""width"": ""272"",
            ""height"": ""185""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""next-head-count"": ""24"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no, user-scalable=yes"",
            ""og:title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500\u00a0\u20ac par personne | easyJet holidays"",
            ""og:url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"",
            ""og:description"": ""D\u00e9couvrez nos s\u00e9jours pas chers \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne. Avec easyJet holidays vous b\u00e9n\u00e9ficiez des vols, de l'h\u00f4tel et des bagages inclus."",
            ""trackingcategory"": ""Promo""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.easyjet.com/holidays/_next/image?url=https%3A%2F%2Fejh-web-prod-images.s3-eu-west-1.amazonaws.com%2FGRCF0059_Damia_Hotel%2FMedium%2FGRCF0059_02.png&w=3840&q=75""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""htmlTitle"": ""Quel <b>budget</b> faut-il pr\u00e9voir <b>pour</b> voyager dans l&#39;Ouest am\u00e9ricain ..."",
      ""link"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"",
      ""displayLink"": ""www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com"",
      ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0..."",
      ""htmlSnippet"": ""Je ne <b>trouve</b> que des tarifs sup \u00e0 <b>500\u20ac</b>. Je pars en mai 2020. Merci <b>d</b>&#39;avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles <b>avec</b> mon fianc\u00e9 fin <b>octobre</b> 2019 <b>pour</b>&nbsp;..."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-..."",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/<b>budget</b>-voyage-ouest-..."",
      ""pagemap"": {
        ""hcard"": [
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Iade3"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""Carole"",
            ""nickname"": ""Carole"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamManon"",
            ""nickname"": ""TeamManon"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp""
          },
          {
            ""fn"": ""Laure"",
            ""nickname"": ""Laure"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          },
          {
            ""fn"": ""Mel"",
            ""nickname"": ""Mel"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""MEL"",
            ""nickname"": ""MEL"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/themes/tsa-bpvoa/img/avatar-anonymous.png""
          },
          {
            ""fn"": ""TeamMika"",
            ""nickname"": ""TeamMika"",
            ""photo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2023/11/mika-bpvoa.jpg""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0XO-HNaWf_bZKe-f65HSkoj18__ZrNuOIQ3aqaVlrhd8X_kYIlrtaU8v2&s"",
            ""width"": ""284"",
            ""height"": ""177""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png"",
            ""article:published_time"": ""2025-06-06T10:39:04+00:00"",
            ""og:image:width"": ""1600"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-70x70.png"",
            ""og:site_name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""twitter:label1"": ""\u00c9crit par"",
            ""twitter:label2"": ""Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x150.png"",
            ""og:image:type"": ""image/png"",
            ""msapplication-tileimage"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-144x144.png"",
            ""og:description"": ""Quels sont les postes de d\u00e9pense et budget \u00e0 pr\u00e9voir pour partir sereinement en road trip dans l'Ouest am\u00e9ricain ?"",
            ""article:publisher"": ""https://www.facebook.com/bpvoa/"",
            ""twitter:data1"": ""Manon"",
            ""twitter:data2"": ""31 minutes"",
            ""article:modified_time"": ""2025-06-27T10:15:27+00:00"",
            ""msapplication-square310x310logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-310x310.png"",
            ""application-name"": ""Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#FFFFFF"",
            ""og:type"": ""article"",
            ""author"": ""Manon"",
            ""og:title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain ? - Bons Plans Voyage Ouest Am\u00e9ricain"",
            ""og:image:height"": ""1000"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/mstile-150x150.png"",
            ""viewport"": ""width=device-width, initial-scale=1, interactive-widget=resizes-content"",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2017/10/DSC06847-fotor-2025060611489-1600x1000.png""
          }
        ],
        ""blogposting"": [
          {
            ""image"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/wordpress/wp-content/uploads/2025/01/manon.webp"",
            ""articlebody"": ""Les infos \u00e0 retenir Les deux cl\u00e9s pour optimiser votre budget pour un voyage dans l\u2019Ouest am\u00e9ricain : anticiper et comparer. En adoptant ces bons r\u00e9flexes, vous mettrez toutes les chances...""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""htmlTitle"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."",
      ""link"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""displayLink"": ""staygenerator.com"",
      ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel."",
      ""htmlSnippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led <b>hotel</b> in Gr\u00e0cia District. If you need <b>a</b> place to stay in Barcelona, book <b>a</b> room at the Generator Hostel."",
      ""formattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"",
      ""pagemap"": {
        ""offer"": [
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""219""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""91""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""78""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""68""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""70""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""99""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""125""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""17""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""18""
          },
          {
            ""pricecurrency"": ""USD"",
            ""price"": ""16""
          }
        ],
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQ0L-dcwoPDp4ZOpz6yazR3Wmw2FM8Tuv3glVtX43pERTE-vTYyVT6H68I&s"",
            ""width"": ""275"",
            ""height"": ""183""
          }
        ],
        ""product"": [
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""name"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""Live the luxe life with the best room in the house.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""name"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""Expect royal treatment. Live like a king.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""name"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""Putting the WIN back in twin.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""name"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""The perfect space for two travellers on tour.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""name"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""The perfect room for you and your crew.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""name"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""name"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""name"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""No boys allowed! This one's for girls.""
          },
          {
            ""image"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""name"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""Sharing is caring \u2013 get ready to make some friends.""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""p:domain_verify"": ""bbaa5ff5ccdcbb2d1fc8e84b29cdde78"",
            ""msapplication-tilecolor"": ""#000000"",
            ""theme-color"": ""#000000"",
            ""apple-mobile-web-app-status-bar-style"": ""black"",
            ""viewport"": ""width=device-width, user-scalable=1, viewport-fit=cover"",
            ""msvalidate.01"": ""58D9BFCB636102A2145AD844DB881368"",
            ""apple-mobile-web-app-capable"": ""yes"",
            ""msapplication-tileimage"": ""/mstile-144x144.png"",
            ""msapplication-navbutton-color"": ""#000000""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520""
          }
        ],
        ""hproduct"": [
          {
            ""fn"": ""Superior Suite"",
            ""description"": ""- Balcony with panoramic city view - 1 king bed - 1 queen bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-suite-living-room-lifestyle.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141320"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe King"",
            ""description"": ""- Private balcony - 1 king bed - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/deluxe-king-%E2%80%93-private-terrace_1.jpg?mode=max&quality=100&v=201912121332"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Deluxe Twin"",
            ""description"": ""- Bigger rooms - 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/room-images/barcelona/bcn017_275_rgb-(4).jpg?mode=max&quality=100&v=201708250813"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Superior Twin"",
            ""description"": ""- 2 single beds - AC"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-superior-twin-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110141355"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 4-bed Room"",
            ""description"": ""- 2 bunks \u2013 4 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 6-bed Room"",
            ""description"": ""- 3 bunks \u2013 6 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-7.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Private 8 Bed Room"",
            ""description"": ""- 4 bunks \u2013 8 beds - AC - All bunks include a light feature, personal shelf and under-bed lockers - Pillow, duvet, linen all supplied - Towels available at reception for a small fee"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/ibe/gebcn-barcelona/room__8p.jpg?mode=max&quality=100&v=201802201648"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 4-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 2 bunks \u2013 4 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-4-beds-family-room-4.jpg?mode=max&quality=100&v=202110061738"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-room-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071519"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 6 Bed Female Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 3 bunks \u2013 6 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-6-beds-shared-room-female-1.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071520"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          },
          {
            ""fn"": ""Bed in 8-bed Dorm"",
            ""description"": ""- Book one bed (or more) in this shared room - 4 bunks \u2013 8 beds - AC - Pillow, duvet, linen all supplied"",
            ""photo"": ""https://staygenerator.com/web/media/widget-spaces-rooms/barcelona/rooms-photos/generator-barcelona-hostel-8-beds-shared-room-2.jpg?mode=max&quality=100&v=202110071713"",
            ""currency"": ""USD"",
            ""currency_iso4217"": ""840""
          }
        ]
      }
    },
    {
      ""kind"": ""customsearch#result"",
      ""title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
      ""htmlTitle"": ""<b>Week</b>-<b>end</b> et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
      ""link"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"",
      ""displayLink"": ""www.weekendesk.fr"",
      ""snippet"": ""... trouver une offre \u00e0 prix cass\u00e9 pour un h\u00f4tel de luxe avec spa. Avec qui partir en week-end pas cher avec un petit budget ? Un week-end en amoureux pas cher."",
      ""htmlSnippet"": ""... <b>trouver</b> une offre \u00e0 prix cass\u00e9 <b>pour</b> un <b>h\u00f4tel</b> de luxe <b>avec</b> spa. <b>Avec</b> qui partir en <b>week</b>-<b>end</b> pas cher <b>avec</b> un petit <b>budget</b> ? Un <b>week</b>-<b>end</b> en amoureux pas cher."",
      ""formattedUrl"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"",
      ""htmlFormattedUrl"": ""https://www.<b>weekend</b>esk.fr/idee-<b>week-end</b>-sejour/13co/pas-cher"",
      ""pagemap"": {
        ""cse_thumbnail"": [
          {
            ""src"": ""https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRXgdQJ4FzRVvZPA3KCFHwH0yDyd-_su9LQnZ3MghUBWIIRnqLwvt0YOC4&s"",
            ""width"": ""531"",
            ""height"": ""95""
          }
        ],
        ""metatags"": [
          {
            ""og:image"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg"",
            ""og:type"": ""website"",
            ""twitter:card"": ""summary_large_image"",
            ""twitter:title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""theme-color"": ""#ffffff"",
            ""msapplication-square70x70logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/f_auto,q_auto/w_70,h_70/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""og:site_name"": ""Weekendesk.fr"",
            ""og:title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""msapplication-wide310x150logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/c_fill,g_auto,q_auto,h_150,w_310/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""google"": ""notranslate"",
            ""og:description"": ""Profitez-vite toutes nos meilleures offres et bons plans pour un week-end pas cher \u00e0 moins de 2h de chez vous ! Petit-d\u00e9jeuners & activit\u00e9s inclus."",
            ""fb:pages"": ""143221039050968"",
            ""msapplication-square150x150logo"": ""https://res.cloudinary.com/weekendesk/image/upload/f_auto,q_auto/w_150,h_150/v1567175427/assets/meta-image.png"",
            ""twitter:image"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg"",
            ""next-head-count"": ""27"",
            ""fb:app_id"": ""304743986227581"",
            ""twitter:image:alt"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"",
            ""viewport"": ""initial-scale=1.0, width=device-width"",
            ""twitter:description"": ""Profitez-vite toutes nos meilleures offres et bons plans pour un week-end pas cher \u00e0 moins de 2h de chez vous ! Petit-d\u00e9jeuners & activit\u00e9s inclus."",
            ""og:locale"": ""fr_FR"",
            ""og:url"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher""
          }
        ],
        ""cse_image"": [
          {
            ""src"": ""https://static.booking.weekendesk.fr/image_cache/A795000/795573/795573_2000_358_FSImage_1_edit_Pascher.jpg""
          }
        ]
      }
    }
  ]
}","[{""type"": ""search_result"", ""position"": 1, ""title"": ""Quel budget faut-il pour partir en voyage \u00e0 New York ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-new-york.com/budget-voyage-new-york/"", ""snippet"": ""Mar 25, 2025 ... Le budget pour partir \u00e0 NY est une question essentielle ! Voici l'analyse de 3 budgets diff\u00e9rents avec vols, logement, repas,\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 2, ""title"": ""Quel budget pr\u00e9voir pour partir en voyage en Floride ?"", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-floride.com/budget-voyage-floride/"", ""snippet"": ""les billets d'avion,; le logement (h\u00f4tel, appartement, \u2026) le transport (location de voiture, transferts a\u00e9roport, \u2026) les repas,; les visites\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 3, ""title"": ""H\u00f4tels Vue Colis\u00e9e: O\u00f9 S\u00e9journer \u00e0 Rome"", ""url"": ""https://coliseerome.com/hotel-vue-colisee/"", ""snippet"": ""Note: \u2b50 4.4 out of 5 (bas\u00e9 sur plus de 500 commentaires sur Booking) \u00b7 Type de propri\u00e9t\u00e9: Boutique hotel \u00b7 Prix: Chambres doubles \u00e0 partir de 220 \u20ac par nuit \u00b7 Info\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 4, ""title"": ""S\u00e9jour tout inclus ou tout-compris en 2025 \u00e0 prix mini"", ""url"": ""https://www.voyagespirates.fr/vacances/tout-compris"", ""snippet"": ""Id\u00e9al donc pour de vraies vacances sans le stress des repas, vous pourrez profiter pleinement de la piscine, la mer ou les excursions. La formule All Inclusive\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 5, ""title"": ""O\u00f9 partir en octobre 2025 : Vacances pas cher en octobre ..."", ""url"": ""https://www.fr.lastminute.com/sejour/voyage-octobre.html"", ""snippet"": ""Vous voulez partir en vacances en octobre ? Que vous cherchiez le soleil ou l'inspiration, r\u00e9servez maintenant sur lastminute.com les meilleures offres.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 6, ""title"": ""H\u00f4tels \u00e0 New York pas chers \u00e0 partir de 90 \u20ac/nuit - KAYAK"", ""url"": ""https://www.kayak.fr/New-York-Hotels.15830.hotel.ksp"", ""snippet"": ""KAYAK parcourt des centaines de sites de voyage \u00e0 la fois pour trouver des h\u00f4tels \u00e0 New York, New York. Booking.com. Hotels.com. Expedia. Priceline.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 7, ""title"": ""Vacances \u00e0 moins de 500 \u20ac par personne | easyJet holidays"", ""url"": ""https://www.easyjet.com/fr/vacances/jusqu-a-500-euro"", ""snippet"": ""Si vous avez un budget en t\u00eate pour vos prochaines vacances, vous \u00eates au bon endroit ! Il vous suffit de s\u00e9lectionner les dates qui vous conviennent et de nous\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 8, ""title"": ""Quel budget faut-il pr\u00e9voir pour voyager dans l'Ouest am\u00e9ricain ..."", ""url"": ""https://www.bons-plans-voyage-ouest-americain.com/budget-voyage-ouest-americain/"", ""snippet"": ""Je ne trouve que des tarifs sup \u00e0 500\u20ac. Je pars en mai 2020. Merci d'avance ... Nous aimerions partir \u00e0 Los Angeles avec mon fianc\u00e9 fin octobre 2019 pour\u00a0...""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 9, ""title"": ""Stay at Generator Barcelona Hostel in the Gr\u00e0cia District | Stay ..."", ""url"": ""https://staygenerator.com/hostels/barcelona?lang=en-GB"", ""snippet"": ""Generator Barcelona is an experience and design-led hotel in Gr\u00e0cia District. If you need a place to stay in Barcelona, book a room at the Generator Hostel.""}, {""type"": ""search_result"", ""position"": 10, ""title"": ""Week-end et voyage pas cher | Tout compris - Weekendesk"", ""url"": ""https://www.weekendesk.fr/idee-week-end-sejour/13co/pas-cher"", ""snippet"": ""... trouver une offre \u00e0 prix cass\u00e9 pour un h\u00f4tel de luxe avec spa. Avec qui partir en week-end pas cher avec un petit budget ? Un week-end en amoureux pas cher.""}]",,324,2025-07-21 14:02:15.938751,"{""intention"": ""r\u00e9servation"", ""domaine"": ""tourisme"", ""api_metadata"": {""searchTime"": 0.254473, ""formattedSearchTime"": ""0.25"", ""totalResults"": ""86800"", ""formattedTotalResults"": ""86,800"", ""session_id"": ""0c892986-f4e5-4a21-b5e0-abfa095ce76e"", ""query"": ""Trouver les meilleurs h\u00f4tels \u00e0 Rome pour un week-end en octobre avec un budget de 500 euros.""}}"
